[
    {
        "objectID": "200-2021-013471",
        "jcId": 2000000,
        "jcName": "COMMISSION PARITAIRE AUXILIAIRE POUR EMPLOYES",
        "cpNumber": "200",
        "depositNumber": 168830,
        "title": "R\u00e9gime de ch\u00f4mage avec compl\u00e9ment d'entreprise - M\u00e9tier lourds",
        "themes": [
            "R\u00c9GIME DE CH\u00d4MAGE AVEC COMPL\u00c9MENT D'ENTREPRISE (RCC)",
            "R\u00c9GIME DE CH\u00d4MAGE AVEC COMPL\u00c9MENT D\u0092ENTREPRISE (RCC)"
        ],
        "referencedDocs": [
            "168830"
        ],
        "referencedObjects": "",
        "parent": "",
        "signatureDate": "2021-11-18T11:00:00.000+00:00",
        "validityDate": "2023-06-30T10:00:00.000+00:00",
        "depositDate": "2021-11-24T11:00:00.000+00:00",
        "recordDate": "2021-12-13T11:00:00.000+00:00",
        "depositRegistrationDate": "2021-12-13T11:00:00.000+00:00",
        "noticeDepositMbDate": "2021-12-22T11:00:00.000+00:00",
        "correctedDate": null,
        "enforced": true,
        "royalDecreeDate": "2022-04-24T10:00:00.000+00:00",
        "publicationRoyalDecreeDate": "2022-06-09T10:00:00.000+00:00",
        "pdfLink": "https://public-search.emploi.belgique.be/website-download-service/joint-work-convention/200/200-2021-013471.pdf",
        "documentSize": "326 Kb",
        "type": "Concluded on industry level",
        "status": "New",
        "sector": "LA SELLERIE, DE LA FABRICATION DE COURROIES ET ...",
        "theme": "[\"Mesures pour l'emploi et groupes cibles\", 'Fin au contrat de travail et ch\u00f4mage', 'Fin au contrat de travail et ch\u00f4mage', 'Primes et indemnit\u00e9s pour le travailleur actif', 'Primes et indemnit\u00e9s pour le travailleur actif']",
        "scope": null,
        "no_scope": null,
        "content": [
            "ART.1er\n\u00a7 1er.\nLa pr\u00e9sente convention collective de travail s'applique\naux employeurs et employ\u00e9s des entreprises relevant\nde la comp\u00e9tence de la Commission paritaire auxi-\nliaire pour employ\u00e9s.\n\n\u00a7 2.\nOn entend par \"employ\u00e9s\" : les employ\u00e9s masculins\net f\u00e9minins.\n\nCHAPITRE II - LEGISLATION APPLICABLE\n\n",
            "ART.2.\nLa pr\u00e9sente convention collective du travail est con-\nclue en ex\u00e9cution:\n\n- de la convention collective de travail n\u00b0 151 du Con-\nseil National du Travail du 15 juillet 2021 fixant, pour\nla p\u00e9riode allant du 1er juillet 2021 au 30 juin 2023,\nles conditions d'octroi d'un compl\u00e9ment d'entreprise\ndans le cadre du r\u00e9gime de ch\u00f4mage avec compl\u00e9-\nment d'entreprise pour certains travailleurs \u00e2g\u00e9s li-\ncenci\u00e9s qui ont travaill\u00e9 20 ans dans un r\u00e9gime de\ntravail de nuit, qui ont \u00e9t\u00e9 occup\u00e9s dans le cadre d'un\nm\u00e9tier lourd ou qui ont \u00e9t\u00e9 occup\u00e9s dans le secteur\nde la construction et sont en incapacit\u00e9 de travail\n\n- de la convention collective de travail n0143 du 23\navril 2019 fixant l'\u00e2ge \u00e0 partir duquel un r\u00e9gime de\nch\u00f4mage avec compl\u00e9ment d'entreprise peut \u00eatre\noctroy\u00e9 \u00e0 certains travailleurs \u00e2g\u00e9s licenci\u00e9s, ayant\n\u00e9t\u00e9 occup\u00e9s dans le cadre d'un m\u00e9tier lourd;\n- de l'article 3, \u00a73, de l'arr\u00eat\u00e9 royal du 3 mai 2007 fixant\nle r\u00e9gime de ch\u00f4mage avec compl\u00e9ment d'entre-\nprise\n",
            "ART.3\nL'indemnit\u00e9 compl\u00e9mentaire, instaur\u00e9e dans le cadre\nde la convention collective de travail n\u00b0 17 du 19 d\u00e9-\ncembre 1974, est octroy\u00e9e aux employ\u00e9s qui sont li-\ncenci\u00e9s pour des raisons autres que le motif grave et\nqui satisfont aux conditions cit\u00e9es ci-apr\u00e8s.\n\n\n",
            "ART.4.\nLa condition d'\u00e2ge de la convention collective de tra-\nvail n\u00b0 17 du 19 d\u00e9cembre 1974, modifi\u00e9e par la con-\nvention collective de travail n\u00b0 17tricies sexies du\n27 avril 2015, est abaiss\u00e9e \u00e0 60 ans pour les em-\nploy\u00e9s licenci\u00e9s:\n\n- pour autant que la personne concern\u00e9e remplisse les\nconditions pr\u00e9vues par la convention collective de\ntravail n0151 fixant, pour la p\u00e9riode allant du 1er juil-\nlet 2021 au 30 juin 2023, les conditions d'octroi d'un\ncompl\u00e9ment d'entreprise dans le cadre du r\u00e9gime de\nch\u00f4mage avec compl\u00e9ment d'entreprise pour cer-\ntains travailleurs \u00e2g\u00e9s licenci\u00e9s qui ont travaill\u00e9 20\nans dans un r\u00e9gime de travail de nuit, qui ont \u00e9t\u00e9\noccup\u00e9s dans le cadre d'un m\u00e9tier lourd ou qui ont\n\u00e9t\u00e9 occup\u00e9s dans le secteur de la construction et\nsont en incapacit\u00e9 de travail, notamment comme\npr\u00e9vu dans l'article 7, \u00e0 savoir une carri\u00e8re profes-\nsionnelle d'au moins 33 ans dont:\n\n\n- au moins 20 ans dans un r\u00e9gime de travail tel que\npr\u00e9vu \u00e0 l'article 1er de la convention collective de\ntravail n\u00b0 46 du 23 mars 1990 au moment de la fin\ndu contrat de travail;\n\n\n- soit pendant au moins 5 ans durant les 10 derni\u00e8res\nann\u00e9es civiles avant la fin du contrat de travail, soit\npendant au moins 7 ans durant les 15 derni\u00e8res\nann\u00e9es civiles avant la fin du contrat de travail\ndans un m\u00e9tier lourd d\u00e9fini \u00e0 l'article 7 de la con-\nvention collective de travail n\u00b0 151. Ces p\u00e9riodes\nsont calcul\u00e9es de date \u00e0 date;\n\n\n\n- et, en outre, au moins 10 ans chez le dernier em-\nployeur.\n\nLa condition d'\u00e2ge de 60 ans susmentionn\u00e9e doit \u00eatre\nremplie au plus tard au 30 juin 2023 et, de plus, au mo-\nment de la fin du contrat de travail.\n",
            "ART.5\nLa condition d'\u00e2ge de la convention collective de travail\nn\u00b0 17 du 19 d\u00e9cembre 1974, modifi\u00e9e par la convention\ncollective de travail n\u00b0 17tricies sexies du 27 avril 2015,\nest abaiss\u00e9e \u00e0 60 ans pour les employ\u00e9s licenci\u00e9s:\n\n\n- Pour autant que la personne concern\u00e9e satisfasse aux\nconditions pr\u00e9vues par la convention collective de tra-\nvail n\u00b0 143 du 23 avril 2019 fixant l'\u00e2ge \u00e0 partir duquel\nun r\u00e9gime de ch\u00f4mage avec compl\u00e9ment d'entreprise\npeut \u00eatre octroy\u00e9 \u00e0 certains travailleurs \u00e2g\u00e9s licenci\u00e9s,\nayant \u00e9t\u00e9 occup\u00e9s dans le cadre d'un m\u00e9tier lourd,\nconclue en ex\u00e9cution de l'article 3, \u00a7 3, alin\u00e9a sept et\nhuit de l'arr\u00eat\u00e9 royal du 3 mai 2007 fixant le r\u00e9gime de\nch\u00f4mage avec compl\u00e9ment d'entreprise, \u00e0 savoir une\ncarri\u00e8re professionnelle d'au moins 35 ans, dont:\n\n\n- pendant au moins 5 ans durant les 10 derni\u00e8res\nann\u00e9es civiles avant la fin du contrat de travail,\nsoit pendant au moins 7 ans durant les 15 der-\nni\u00e8res ann\u00e9es civiles avant la fin du contrat de\ntravail dans un m\u00e9tier lourd d\u00e9fini \u00e0 l'article 3,\n\u00a7 3 de l'arr\u00eat\u00e9 royal du 3 mai 2007 fixant le r\u00e9-\ngime de ch\u00f4mage avec compl\u00e9ment d'entre-\nprise. Ces p\u00e9riodes sont calcul\u00e9es de date \u00e0\ndate.\n\n\n\n- Et, en outre, au moins 10 ans chez le dernier em-\nployeur.\n\nLa condition d'\u00e2ge de 60 ans susmentionn\u00e9e doit \u00eatre\nremplie au plus tard au 30 juin 2023 et, de plus, au mo-\nment de la fin du contrat de travail.\n\n\n\n",
            "ART.6\nTout ce qui n'est pas explicitement pr\u00e9vu dans la pr\u00e9-\nsente convention collective de travail est r\u00e9gi par les dis-\npositions de la convention collective de travail n\u00b0 17 du\n19 d\u00e9cembre 1974 du Conseil national du travail, et no-\ntamment l'article 4bis qui pr\u00e9voit le maintien de l'indem-\nnit\u00e9 compl\u00e9mentaire au profit du travailleur dans le r\u00e9-\ngime de ch\u00f4mage avec compl\u00e9ment d'entreprise qui re-\nprend le travail en tant que salari\u00e9 ou en tant qu'ind\u00e9pen-\ndant \u00e0 titre principal.\n",
            "ART.7\nLa pr\u00e9sente convention collective de travail est conclue\npour une p\u00e9riode d\u00e9termin\u00e9e. Elle entre en vigueur le\n1er juillet 2021 et cesse d'\u00eatre en vigueur le 30 juin 2023.\n"
        ],
        "summary": "\n\nCette convention collective de travail s'applique aux employeurs et employ\u00e9s des entreprises relevant de la comp\u00e9tence de la commission paritaire auxiliaire pour employ\u00e9s. Elle est conclue en ex\u00e9cution de la convention collective de travail n\u00b0 151 du conseil national du travail du 15 juillet 2021 et de l'arr\u00eat\u00e9 royal du 3 mai 2007 fixant le r\u00e9gime de ch\u00f4mage avec compl\u00e9ment d'entreprise. Elle pr\u00e9voit un compl\u00e9ment d'entreprise pour les employ\u00e9s licenci\u00e9s pour des raisons autres que le motif grave qui satisfont aux conditions d'\u00e2ge et d'anciennet\u00e9. Elle abaisse la condition d'\u00e2ge \u00e0 60 ans pour les employ\u00e9s licenci\u00e9s qui remplissent les conditions pr\u00e9vues par la convention collective de travail n\u00b0 151 et la convention collective de travail n\u00b0 143 du 23 avril 2019. Elle est en vigueur du 1er juillet 2021 au 30 juin 2023.",
        "summary_compare_parent": "",
        "article_summary": "",
        "article_new_summary": "",
        "article_update_comparison": "",
        "start_date": "",
        "end_date": "",
        "exeption": "",
        "vector": ""
    },
    {
        "objectID": "200-2021-011262",
        "jcId": 2000000,
        "jcName": "COMMISSION PARITAIRE AUXILIAIRE POUR EMPLOYES",
        "cpNumber": "200",
        "depositNumber": 167281,
        "title": "Modification des statuts du Fonds de s\u00e9curit\u00e9 d'existence",
        "themes": [
            "FONDS DE S\u00c9CURIT\u00c9 D'EXISTENCE",
            "FONDS DE S\u00c9CURIT\u00c9 D'EXISTENCE"
        ],
        "referencedDocs": [
            "167281"
        ],
        "referencedObjects": "",
        "parent": "",
        "signatureDate": "2021-09-20T10:00:00.000+00:00",
        "validityDate": "2022-03-31T10:00:00.000+00:00",
        "depositDate": "2021-09-23T10:00:00.000+00:00",
        "recordDate": "2021-09-23T10:00:00.000+00:00",
        "depositRegistrationDate": "2021-09-23T10:00:00.000+00:00",
        "noticeDepositMbDate": "2021-10-20T10:00:00.000+00:00",
        "correctedDate": null,
        "enforced": true,
        "royalDecreeDate": "2021-12-12T11:00:00.000+00:00",
        "publicationRoyalDecreeDate": "2022-01-20T11:00:00.000+00:00",
        "pdfLink": "https://public-search.emploi.belgique.be/website-download-service/joint-work-convention/200/200-2021-011262.pdf",
        "documentSize": "84 Kb",
        "type": "Concluded on industry level",
        "status": "New",
        "sector": "Sector not specified",
        "theme": "['Salaire', 'Salaire', \"Mesures pour l'emploi et groupes cibles\", 'Fonds sociaux', 'Fonds sociaux']",
        "scope": null,
        "no_scope": null,
        "content": [
            "Article 1er. La pr\u00e9sente convention collective de\ntravail s'applique aux employeurs et employ\u00e9s des\nentreprises relevant de la comp\u00e9tence de la\nCommission paritaire auxiliaire pour employ\u00e9s.\n\n\nOn entend par \"employ\u00e9s\", les employ\u00e9s et les\nemploy\u00e9es.\n\nCHAPITRE II - Dispositions\n\n",
            "Art. 2. L'article 12bis de la convention collective de\ntravail du 1er avril 2015, conclue au sein de la\n,    Commission Paritaire Auxiliaire pour Employ\u00e9s,\nportant l'institution d'un fonds de s\u00e9curit\u00e9\nd'existence et portant fixation de ses statuts,\n(enregistr\u00e9e le 21/04/2015, n\u00b0 d'enregistrement\n126639, rendue obligatoire par arr\u00eat\u00e9 royal du\n15/07/2016;\nMB, 21/09/2016), est compl\u00e9t\u00e9 par les\ndispositions sui\\./\u00e2iltes :\n\u00abLa cotisation patronale au fonds social et\nn\u00e9cessaire \u00e0 son fonctionnement est fix\u00e9e, pour le\n1er trimestre 2022 \u00e0 0,23 p.c. des salaires bruts\ndes employ\u00e9s des entreprises \u00bb.\n\n\nLes cotisations pour les groupes \u00e0 risques sont\nvers\u00e9es au Fonds social.\n\n\n\n\nCHAPITRE 111-Dur\u00e9e\n\n",
            "Art. 3. Cette convention collective de travail est\nconclue pour une dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e: elle produit\nses effets le 1 janvier 2022 et prendra fin le 31\nmars 2022."
        ],
        "summary": "\n\nCette convention collective de travail, conclue au sein de la commission paritaire auxiliaire pour employ\u00e9s, est une modification de la convention collective de travail du 1er avril 2015 et porte sur l'institution d'un fonds de s\u00e9curit\u00e9 d'existence et sur la fixation de ses statuts. Elle s'applique aux employeurs et aux employ\u00e9s des entreprises relevant de la comp\u00e9tence de la commission paritaire auxiliaire pour employ\u00e9s et pr\u00e9voit une cotisation patronale au fonds social et n\u00e9cessaire \u00e0 son fonctionnement, fix\u00e9e \u00e0 0,23% des salaires bruts des employ\u00e9s des entreprises pour le 1er trimestre 2022. Elle est conclue pour une dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e, produisant ses effets le 1 janvier 2022 et prenant fin le 31 mars 2022.",
        "summary_compare_parent": "",
        "article_summary": "",
        "article_new_summary": "",
        "article_update_comparison": "",
        "start_date": "",
        "end_date": "",
        "exeption": "",
        "vector": ""
    },
    {
        "objectID": "200-2021-011085",
        "jcId": 2000000,
        "jcName": "COMMISSION PARITAIRE AUXILIAIRE POUR EMPLOYES",
        "cpNumber": "200",
        "depositNumber": 167280,
        "title": "Cr\u00e9dit-temps",
        "themes": [
            "CR\u00c9DIT-TEMPS/DIMINUTION DE CARRI\u00c8RE, EMPLOI FIN DE CARRI\u00c8RE",
            "CR\u00c9DIT-TEMPS  / DIMINUTION DE CARRI\u00c8RE"
        ],
        "referencedDocs": [
            "167280"
        ],
        "referencedObjects": "",
        "parent": "",
        "signatureDate": "2021-09-20T10:00:00.000+00:00",
        "validityDate": "2021-12-31T11:00:00.000+00:00",
        "depositDate": "2021-09-22T10:00:00.000+00:00",
        "recordDate": "2021-09-23T10:00:00.000+00:00",
        "depositRegistrationDate": "2021-09-23T10:00:00.000+00:00",
        "noticeDepositMbDate": "2021-10-20T10:00:00.000+00:00",
        "correctedDate": null,
        "enforced": true,
        "royalDecreeDate": "2021-12-23T11:00:00.000+00:00",
        "publicationRoyalDecreeDate": "2022-02-03T11:00:00.000+00:00",
        "pdfLink": "https://public-search.emploi.belgique.be/website-download-service/joint-work-convention/200/200-2021-011085.pdf",
        "documentSize": "169 Kb",
        "type": "Concluded on industry level",
        "status": "New",
        "sector": "LA SELLERIE, DE LA FABRICATION DE COURROIES ET ...",
        "theme": "[\"Fonctionnement au sein du comit\u00e9/de l'entreprise\"]",
        "scope": null,
        "no_scope": null,
        "content": [
            "Article 1er. La pr\u00e9sente convention collective de\ntravail s'applique aux employeurs et employ\u00e9s des\nentreprises relevant de la comp\u00e9tence de la Com-\nmission paritaire auxiliaire pour employ\u00e9s.\n\n\n\n\nOn entend par \"employ\u00e9s\" : les employ\u00e9s mascu-\nlins et f\u00e9minins.\n\n\n\n\nCHAPITRE II. Cr\u00e9dit-temps\n\n\n\n\n",
            "Art. 2. En application de l'article 2, \u00a7 3 de la con-\nvention collective de travail n\u00b0 103 instaurant un\nsyst\u00e8me de cr\u00e9dit-temps, de diminution de carri\u00e8re\net d'emplois de fin de carri\u00e8re, les possibilit\u00e9s de\nd\u00e9rogation suivantes sont fix\u00e9es :\n\n\n\n\nPour les employ\u00e9s qui n'appartiennent pas au per-\nsonnel d'ex\u00e9cution et pour les employ\u00e9s qui exer-\ncent une fonction qui n'est pas exerc\u00e9e par un autre\nemploy\u00e9 dans l'entreprise, l'exercice du droit au\ncr\u00e9dit-temps requiert l'accord de l'employeur.\nL'autorisation ou le refus de l'employeur sera\ncommuniqu\u00e9 au travailleur au plus tard le dernier\njour du mois suivant celui o\u00f9 le travailleur a for-\nmul\u00e9 sa demande \u00e9crite.\n\n\n\n\nL'article 8 de la convention collective de travail du\n9 juin 2016 relative au statut de la d\u00e9l\u00e9gation syn-\ndicale, conclue au sein de la Commission paritaire\nauxiliaire pour employ\u00e9s, est d'application.\n\n\n\n\nEn cas de conflit persistant au sein de l'entreprise,\navec ou sans d\u00e9l\u00e9gation syndicale, la partie la plus\ndiligente peut saisir le bureau de conciliation de la\nCommission paritaire auxiliaire pour employ\u00e9s.\n\n\n\n\n",
            "Art. 3. En application de l'article 4, \u00a7 4 de la con-\nvention collective de travail na 103, un droit de 24\nmois au cr\u00e9dit-temps \u00e0 temps plein ou \u00e0 mi-temps\navec motif est octroy\u00e9, comme pr\u00e9vu dans l'ar-\nticle 4, \u00a7 lel', a\", ba et ca et \u00a7 2 de la convention\ncollective de travail na 103.\n\n\n\n\nPour les employ\u00e9s qui ont une anciennet\u00e9 de 5 ans\nau moins dans l'entreprise, un droit de 36 mois au\ncr\u00e9dit-temps \u00e0 temps plein ou \u00e0 mi-temps avec mo-\ntif est octroy\u00e9, comme pr\u00e9vu dans l'article 4, \u00a7 2 de\nla convention collective de travail na 103.\n\n\n\n\nPour les employ\u00e9s qui ont une anciennet\u00e9 de 5 ans\nau moins dans l'entreprise, un droit de 51 mois au\ncr\u00e9dit-temps \u00e0 temps plein ou \u00e0 mi-temps avec mo-\ntif est octroy\u00e9, comme pr\u00e9vu dans l'article 4, \u00a7 1el',\na\", ba et ca de la convention collective de travail\nn\u00b0 103.\nCHAPITRE III.\nApplication de la convention collective de travail\nn\u00b0 103 du 27 juin 2012 du Conseil national du tra-\nvail\n\n\n\n\n",
            "Art. 4. Tout ce qui n'est pas explicitement pr\u00e9vu\npar la pr\u00e9sente convention collective de travail est\nr\u00e9gi par les dispositions de la convention collective\nde travail n\u00b0 103 du 27 juin 2012 du Conseil natio-\nnal du travail, instaurant un syst\u00e8me de cr\u00e9dit-\ntemps, de diminution de carri\u00e8re et d'emplois de fin\nde carri\u00e8re.\n\n\n\n\nCHAPITRE IV. Dur\u00e9e de la convention\n\n\n\n\n",
            "Art. 5. La pr\u00e9sente convention collective de travail\nentre en vigueur le 1erjuillet 2021 et cesse de pro-\nduire ses effets le 31 d\u00e9cembre 2021.\n"
        ],
        "summary": "\nLa pr\u00e9sente convention collective de travail s'applique aux employeurs et employ\u00e9s des entreprises relevant de la comp\u00e9tence de la commission paritaire auxiliaire pour employ\u00e9s. Elle instaure un syst\u00e8me de cr\u00e9dit-temps, avec des droits octroy\u00e9s de 24, 36 et 51 mois selon l'anciennet\u00e9 de l'employ\u00e9. Elle entre en vigueur le 1er juillet 2021 et cesse de produire ses effets le 31 d\u00e9cembre 2021. Les dispositions non explicitement pr\u00e9vues par la convention sont r\u00e9gies par celles de la convention collective de travail n\u00b0 103 du 27 juin 2012 du conseil national du travail.",
        "summary_compare_parent": "",
        "article_summary": "",
        "article_new_summary": "",
        "article_update_comparison": "",
        "start_date": "",
        "end_date": "",
        "exeption": "",
        "vector": ""
    },
    {
        "objectID": "200-2020-000391",
        "jcId": 2000000,
        "jcName": "COMMISSION PARITAIRE AUXILIAIRE POUR EMPLOYES",
        "cpNumber": "200",
        "depositNumber": 157721,
        "title": "Intervention dans les frais de transport.",
        "themes": [
            "INDEMNIT\u00c9S POUR FRAIS DE D\u00c9PLACEMENT",
            "TOUTES LES PRIMES ET INDEMNIT\u00c9S POUR LE  TAVAILLEUR ACTIF",
            "INTERVENTIONS DANS LES FRAIS DE D\u00c9PLACEMENT  / INDEMNIT\u00c9 D\u00c9M\u00c9NAGEMENT"
        ],
        "referencedDocs": [
            "157721",
            "152852"
        ],
        "referencedObjects": "",
        "parent": "",
        "signatureDate": "2020-01-16T11:00:00.000+00:00",
        "validityDate": "2021-12-31T11:00:00.000+00:00",
        "depositDate": "2020-01-20T11:00:00.000+00:00",
        "recordDate": "2020-03-19T11:00:00.000+00:00",
        "depositRegistrationDate": "2020-03-19T11:00:00.000+00:00",
        "noticeDepositMbDate": "2020-03-30T10:00:00.000+00:00",
        "correctedDate": "2021-01-13T11:00:00.000+00:00",
        "enforced": true,
        "royalDecreeDate": "2021-03-07T11:00:00.000+00:00",
        "publicationRoyalDecreeDate": "2021-03-30T10:00:00.000+00:00",
        "pdfLink": "https://public-search.emploi.belgique.be/website-download-service/joint-work-convention/200/200-2020-000391.pdf",
        "documentSize": "1 Mb",
        "type": "Concluded on industry level",
        "status": "Update",
        "sector": "LA SELLERIE, DE LA FABRICATION DE COURROIES ET ...",
        "theme": "['Temps de travail', 'Temps de travail', 'Fin au contrat de travail et ch\u00f4mage', 'Primes et indemnit\u00e9s pour le travailleur actif', 'Primes et indemnit\u00e9s pour le travailleur actif', 'Primes et indemnit\u00e9s pour le travailleur actif', 'Primes et indemnit\u00e9s pour le travailleur actif', 'Primes et indemnit\u00e9s pour le travailleur actif']",
        "scope": null,
        "no_scope": [
            "Employ\u00e9s qui utilisent leurs propres moyens de transport et dont la r\u00e9mun\u00e9ration annuelle brute d\u00e9passe la somme de 27750 EUR."
        ],
        "content": [
            "Article 1er. La pr\u00e9sente convention collective de\ntravail s'applique aux employeurs et employ\u00e9s\ndes entreprises relevant de la comp\u00e9tence de la\nCommission paritaire auxiliaire pour employ\u00e9s\n(200).\n\n\n\n\nOn entend par \"employ\u00e9s\", les employ\u00e9s et les\nemploy\u00e9es.\n\n\n\n\n",
            "Art. 2, \u00a7 Ier. La pr\u00e9sente convention collective\nne s'applique pas aux employ\u00e9s qui utilisent\nleurs propres moyens de transport, comme pr\u00e9-\nvu au chapitre VI, et dont la r\u00e9mun\u00e9ration an-\nnuelle brute d\u00e9passe la somme de 27750 EUR.\n\n\n\n\n\u00a7 2. La r\u00e9mun\u00e9ration annuelle brute doit \u00eatre\ncalcul\u00e9e selon l'annexe 4 jointe \u00e0 la pr\u00e9sente\nconvention; cette annexe fait partie int\u00e9grante de\nla convention.\n\n\n\n\nCHAPITRE II.\nTransports en commun publics par chemin de\nfer\n",
            "Art. 3, \u00a7 1er. S'agissant des transports organis\u00e9s\npar la SNCB, l'intervention de l'employeur dans\nle prix du titre de transport utilis\u00e9 est \u00e9gale \u00e0\n80 p.c. du prix de la carte train 2\u00e8me classe pour\nune distance correspondante \u00e0 partir du premier\nkilom\u00e8tre.\n\n\n\n\n\u00a7 2. Il est recommand\u00e9 aux entreprises de con-\nclure avec la SNCB, sans frais suppl\u00e9mentaires,\nun r\u00e9gime de tiers payant pour le transport en\ntrain, pr\u00e9voyant la prise en charge des 20 p.C. res-\ntants par les pouvoirs publics de sorte que le tra-\nvailleur b\u00e9n\u00e9ficie de la gratuit\u00e9 du transport en\ntrain pour ses d\u00e9placements domicile-lieu de tra-\nvail, \u00e0 condition qu'il n'y ait pas de co\u00fbts suppl\u00e9-\nmentaires pour l'employeur si le syst\u00e8me du tiers\npayant devait dispara\u00eetre.\n\n\nCHAPITRE III.\nTransports en commun publics autres que les\nchemins de fer\n\n\n\n\n",
            "Art. 4. En ce qui concerne les transports en com-\nmun publics autres que les chemins de fer, l'inter-\nvention de l'employeur dans le prix des abonne-\nments, pour les d\u00e9placements \u00e0 partir de 3 kilo-\nm\u00e8tres calcul\u00e9s \u00e0 partir de la halte de d\u00e9part, est\nd\u00e9termin\u00e9e suivant les modalit\u00e9s fix\u00e9es ci-apr\u00e8s:\n\n\n\n\na) lorsque le prix du transport est proportionnel \u00e0\nla distance, l'intervention de l'employeur dans\nle prix du titre de transport utilis\u00e9 est calcul\u00e9e\nsur la base de la grille de montants forfaitaires\nreprise en annexe 1er, sans toutefois exc\u00e9der\n75 p.c. du prix r\u00e9el du transport;\nb) lorsque le prix est fixe quelle que soit la dis-\ntance, l'intervention de l'employeur est d\u00e9ter-\nmin\u00e9e de mani\u00e8re forfaitaire et atteint 71,8 p.c.\ndu prix effectivement pay\u00e9 par le travailleur,\nsans toutefois exc\u00e9der le montant de l'interven-\ntion de l'employeur qui est calcul\u00e9e sur la base\nde la grille de montants forfaitaires reprise en\nannexe 1er, pour une distance de 7ldlom\u00e8tres.\n\nA partir du 1er juillet 2020, la limite de 3\nkilom\u00e8tres, mentionn\u00e9e ci-dessus, est supprim\u00e9e.\n\n\n\n\nCHAPITRE IV.\nTransports en commun publics combin\u00e9s\n\n\n\n\n",
            "Art. 5. Lorsque le travailleur combine le train et\nun ou plusieurs autres moyens de transport en\ncommun public et qu'un seul titre de transport est\nd\u00e9livr\u00e9 pour couvrir la distance totale - sans que\ndans ce titre de transport une subdivision soit\nfaite par moyen de transport en commun public-,\nl'intervention de l'employeur est calcul\u00e9e sur la\nbase de la grille de montants forfaitaires reprise\nen annexe Ier.\n\n\n\n\n",
            "Art. 6. Dans tous les cas, autres que celui vis\u00e9 \u00e0\nl'article 5, o\u00f9 le travailleur utilise plusieurs\nmoyens de transport en commun public, l'inter-\nvention de l'employeur pour l' ensemble de la dis-\ntance parcourue est calcul\u00e9e comme suit : apr\u00e8s\nque l'intervention de l'employeur, en ce qui con-\ncerne chaque moyen de transport en commun pu-\nblic qu'utilise le travailleur, a \u00e9t\u00e9 calcul\u00e9e con-\nform\u00e9ment aux dispositions des articles 3, 4a, 4b\net 5 de la pr\u00e9sente convention collective de tra-\nvail, il y a lieu d'additionner les montants ainsi\nobtenus afin de d\u00e9terminer l'intervention de l'em-\nployeur pour l'ensemble de la distance parcourue.\nCHAPITRE V. Indemnit\u00e9 v\u00e9lo\n\n\n\n\n",
            "Art. 7. \u00a7 1er. Pour les employ\u00e9s qui utilisent r\u00e9gu-\nli\u00e8rement le v\u00e9lo pour se d\u00e9placer entre l'adresse\nde leur domicile et le lieu de travail, l'intervention\nde l'employeur \u00e0 titre d'indemnit\u00e9 v\u00e9lo, est d\u00e9ter-\nmin\u00e9~ \u00e0 0,10 BUR par kilom\u00e8tre r\u00e9ellement effec-\ntu\u00e9 \u00e0 v\u00e9lo avec un maximum de 4 BUR (max. 40\nkm aller-retour) par jour de travail.\n\n\n\n\n\u00a7 2. Les employ\u00e9s en cause pr\u00e9sentent aux em-\nployeurs une d\u00e9claration sign\u00e9e certifiant qu'ils\nutilisent r\u00e9guli\u00e8rement, le v\u00e9lo pour se d\u00e9placer\nde leur domicile \u00e0 leur lieu de travail. Ils signa-\nlent dans les plus brefs d\u00e9lais toute modification\nde cette situation;\n\n\n\n\nL'employeur peut \u00e0 tout moment contr\u00f4ler la r\u00e9a-\nlit\u00e9 de cette d\u00e9claration.\n\n\n\n\n\u00a7 3. L'indemnit\u00e9 v\u00e9lo n'est pas cumulable avec\nd'autres indemnit\u00e9s sur le trajet domicile-lieu de\ntravail, \u00e0 l'exception de celles qui concernent les\ntransports en commun.\n\n\n\n\n\u00a7 4. Les modalit\u00e9s d'octroi de l'indemnit\u00e9 v\u00e9lo\nsont \u00e0 d\u00e9terminer au niveau de l'entreprise.\n\n\n\n\nCHAPITRE VI. Autres moyens de transport\n\n\n\n\n",
            "Ali. 8, \u00a7 1er. Pour les employ\u00e9s qui utilisent leurs\npropres moyens de transport pour se d\u00e9placer sur\nune distance \u00e9gale ou sup\u00e9rieure \u00e0 3 kilom\u00e8tres\nles modalit\u00e9s d'intervention des employeurs sont\nfix\u00e9es comme suit:\na) les employ\u00e9s en cause pr\u00e9sentent aux em-\nployeurs une d\u00e9claration sign\u00e9e certifiant qu'ils\nutilisent r\u00e9guli\u00e8rement, sur une distance \u00e9gale\nou sup\u00e9rieure \u00e0 3 kilom\u00e8tres, un moyen de\ntransport autre que public pour se d\u00e9placer de\nleur domicile \u00e0 leur lieu de travail. Ils signa-\nlent dans les plus brefs d\u00e9lais toute modifica-\ntion de cette situation;\n\n\n\n\nb) les employeurs peuvent \u00e0 tout moment contr\u00f4-\nler la r\u00e9alit\u00e9 de cette d\u00e9claration.\n\n\n\n\n\u00a7 2. L'intervention des employeurs est \u00e9gale \u00e0\n50 p.c. du prix de la carte de train valable pour un\nmois en 2\u00e8me classe pour le nombre de kilo-\nm\u00e8tres correspondant mentionn\u00e9 sur la d\u00e9clara-\ntion dont question au \u00a7 1er, a).\n\n\n\n\n",
            "Art. 9. Le nombre de kilom\u00e8tres \u00e0 prendre en\nconsid\u00e9ration est d\u00e9termin\u00e9 de commun accord au\nniveau de l' entreprise. En cas de litige, il y a lieu\nde se r\u00e9f\u00e9rer au Livre des distances l\u00e9gales, ap-\nprouv\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 royal du 15 octobre 1969 fixant\nles distances l\u00e9gales, publi\u00e9 au Moniteur belge du\n10 juillet 1970.\n\n\n\n\nCHAPITRE VII.\nTransport organis\u00e9 par les entreprises avec la\nparticipation financi\u00e8re des employ\u00e9s ou organis\u00e9\npar les entreprises \u00e0 leur charge exclusive pour\nune partie du trajet\n\n\n\n\n",
            "Art, 10. Lorsque l'employeur organise le transpoli\navec la participation financi\u00e8re des employ\u00e9s ou\nlorsque l' employeur organise une padie du trajet\n\u00e0 ses frais exclusifs, il convient de rechercher, en\nce qui concerne la participation de l'employeur\naux frais de transport des travailleurs, une solu-\ntion qui s'inspire des dispositions de la pr\u00e9sente\nconvention.\nCHAPITRE VUL Epoque de remboursement\n\n\n\n",
            "Ali. 11. L'intervention de l'employeur dans les\nfrais de transport support\u00e9s par l'employ\u00e9 sera\npay\u00e9e une fois par mois.\n\n\n\n\nCHAPITRE IX. Modalit\u00e9s de remboursement\n\n\n\n",
            "Ali. 12, \u00a7 Ier, Les travailleurs pr\u00e9sentent aux em-\nployeurs une d\u00e9claration sign\u00e9e certifiant qu'ils\nutilisent r\u00e9guli\u00e8rement, sur une distance \u00e9gale ou\nsup\u00e9rieur \u00e0 3 kilom\u00e8tres, un moyen de transport\nen commun public pour se d\u00e9placer de leur domi-\ncile \u00e0 leur lieu de travail; en outre, ils pr\u00e9cisent, si\npossible, le kilom\u00e9trage effectivement parcouru.\nIls signaleront dans les plus brefs d\u00e9lais toute\nmodification \u00e0 cette situation.\n\n\n\n\n\u00a7 2. Les employeurs peuvent \u00e0 tout moment con-\ntr\u00f4ler la r\u00e9alit\u00e9 de cette d\u00e9claration.\n\n\n\n\n",
            "Ali. 13. \u00a7 1er. Pour ce qui concerne le transport\npublic en commun l'intervention de l' employeur\ndans les frais de transport sera pay\u00e9e sur pr\u00e9senta-\ntion des titres de transport, d\u00e9livr\u00e9s par la SNCB\net/ou les autres soci\u00e9t\u00e9s de transport en commun\npublic.\n\n\n\n\n\u00a7 2. Pour les employ\u00e9s qui n'utilisent pas de\nmoyens de transport en commun public, l'inter-\nvention s'effectue seulement pour les jours de\npr\u00e9sence au travail sans autres modalit\u00e9s.\nCHAPITREX.\nDur\u00e9e et dispositions abrogatoires\n\n\n\n\n",
            "Art. 14. La pr\u00e9sente convention collective de tra-\nvail entre en vigueur le 1er juillet 2019, \u00e0 I'excep-\ntian du Chapitre V - Indemnit\u00e9 v\u00e9lo qui entre en\nvigueur le l er juillet 2020, et est conclue pour\nune dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e. Elle remplace la Conven-\ntion collective conclue en CPAE le 1 juillet 2019\nrelative \u00e0 l'intervention dans les frais de transport\n(enr\u00e9gistr\u00e9e sous Ie n\u00b0 152852/CO/200).\n\n\n\n\nElle peut \u00eatre d\u00e9nonc\u00e9e par une des parties,\nmoyennant lill pr\u00e9avis de 3 mois, adress\u00e9 par\ncourrier recommand\u00e9 au pr\u00e9sident de la Commis-\nsion paritaire auxiliaire pour les employ\u00e9s et aux\norganisations signataires\nAnnexe Ier \u00e0 la convention collective de travail du\n16 janvier 2020, conclue au sein de la Commission\nparitaire auxiliaire pour employ\u00e9s, relative \u00e0 l'inter-\nvention dans les frais de transport\n\n\n\n\nIntervention patronale dans le prix des transports\npour le transport en commun publics (article 4 et\n5 de cette convention collective de travail)\n\n\n\n\nLe 23 avri12019, la convention collective de tra-\nvail n\u00b0 19/9 a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9e au Conseil national du\ntravail en ex\u00e9cution des accords conclus au Con-\nseil National du Travail. Cette convention collec-\ntive de travail porte \u00e0 75 p.c. en moyenne l'inter-\nvention de l'employeur dans le prix des transports\nen commun publics et exprime d\u00e9sormais cette\nintervention sous la forme de montants forfai-\ntaires qui ne sont pas index\u00e9s. Une \u00e9ventuelle\nadaptation de ces forfaits sera n\u00e9goci\u00e9e tous les\ndeux ans par les partenaires sociaux.\n\n\nVous trouverez ci-dessous la grille contenant les\nmontants en vigueur \u00e0 partir du 1er juillet 2019.\n\n\n\n\nJaarlijks               Railflex\nAnnuelle                Railflex\nnkaart        Jaartreinkaart          Halftijdse treinkaart\nimes-        Carte train annuelle    Carte train mi-\ntemps\njkse          Jaarlijkse bijdrage     Bijdrage van de\nde           van de werkgever        werkgever\nIntervention annu-      Intervention de\ntri-      elle de l'employeur     l' employeur\ne\n\nEUR                     EUR\n\n209,00                  -\n231,00                  -\n253,00                  9,00\n275,00                  9,00\n298,00                  10,00\n316,00                  11,00\n336,00                  11,00\n355,00    12,00\n374,00    13,00\n393,00    13,00\n412,00     14,00\n431,00     15,00\n450,00     15,00\n469,00     16,00\n488,00     17,00\n507,00     17,00\n526,00     18,00\n545,00     19,00\n564,00    19,00\n583,00    20,00\n602,00    21,00\n621,00    21,00\n641,00    22,00\n659,00    22,00\n678,00    23,00\n697,00    24,00\n716,00    25,00\n736,00    25,00\n755,00    26,00\n774,00    26,00\n804,00    27,00\n851,00    29,00\n898,00    30,00\n945,00    32,00\n991,00    34,00\n1038,00   36,00\n1085,00   37,00\n1118,00   38,00\n1152,00   39,00\n1184,00   41,00\n1229,00   42,00\n1285,00   44,00\n1340,00   46,00\n1395,00   48,00\n1450,00   50,00\n1506,00   51,00\n1562,00   53,00\n1617,00   55,00\n1672,00   57,00\n1728,00   59,00\n1784,00   61,00\n1839,00   63,00\n1894,00   64,00    --\n1950,00   67,00\n2005,00   69,00\n2061,00   70,00\n2116,00   72,00\n2194,00                 75,00\n2227,00\n2282,00\n2338,00\n2393,00\n2449,00\n2504,00\n2559,00\n2615,00\n2671,00\n2726,00\n\n\n\n\n\u00c9galement valable pour le calcul de l'intervention\nde l'employeur au prix des abonnements combin\u00e9s.\n\n\n\n\nEgalement valable pour le calcul du prix des cartes\ntrain combin\u00e9es SNCB/TEC. La distance totale ne\npeut \u00eatre inf\u00e9rieure \u00e0 3 km (\u00e0 partir du 1er juillet\n2020 la limite de 3 km est supprim\u00e9e.). Distances\nSNCB limit\u00e9es \u00e0 150 km.\nAnnexe II \u00e0 la convention collective de travail du\n16janvier 2020, conclue au sein de la Commission\nparitaire auxiliaire pour employ\u00e9s, relative \u00e0 l'inter-\nvention dans les frais de transport\n\n\n\n\nIntervention de l'employeur dans les frais de trans-\nport pour le transport en commun public par chemin\nde fer (article 3 de cette convention collective de\ntravail)\n\n\nMontants applicables \u00e0 partir du 1er f\u00e9vrier 2019\n\n\n\n\nden                 Jaarlijks         Halft4;jdse...treinkaart\nstrielle             annuel               Gal't\"C4raiftffii-\ntemps\n\ninkaart          Jaartreinkaart        Halftij dse treinkaart\ntrimes-      Carte train annuelle       Carte train mi-\ne                                              temps\n\nelijkse        Jaarlijkse bijdrage       Bijdrage van de\nvan de         van de werkgever              werkgever\nver           Intervention annu-         Intervention de\nn tri-       elle de l'employeur          l' employeur\ne de\neur\n\nR                     EUR                      EUR\n~\n0                    238,00                      -\n0                  - 264,00                      -\n0                    289,00                     9,80\n0                    314,00                    10,70\n0                    340,00                    11,60\n0                   362,00                    12,30\n0                   384,00                    13,10\n0                   406,00                    13,80\n0                   427,00                    14,60\n0                   449,00                    15,30\n0                   470,00                    16,10\n0                   493,00                    16,80\n0                   514,00                    17,50\n0                   536,00                    18,20\n0                   558,00                    19,00\n0                   579,00                    19,80\n0                   602,00                    20,40\nS;8     OO'S;O\u00a3   \u00c761-161\n\u00a38      00'66Z    061-981\n18      00'\u00a36Z    S;81-181\n08     00'98Z    081-9LI\nL      00'08Z    S;LI-IL 1\n9L      OO'vLZ    OLI-991\nvL      00'L9Z    S;91-191\nO\u00a3L     00'19Z    091-9Q\nUL      OO'VS;Z   S;S;I-I\u00c7l\nZOL     OO'OS;Z   0S;1-9vl\nL9      OO'ZvZ    S;vl-nl\nS;9     OO'S;\u00a3Z   Ovl-9U\nV9     00'6ZZ    su-ret\nZ9     OO'\u00a3ZZ    On-91I\n09      OO'L tz   szt-tzt\n8S;     OO'OIZ    01I-911\nOLS;    OO'VOZ    S;11-111\n\u00a3S;S;   00'861    011-901\nS;\u00a3S;   00'161    S;01-101\nSI S;   00'S;81    001-96\nOOS;    00'8Ll      S;6-16\n8V     OO'ZL 1     06-98\n9v      00'991      \u00c78-18\nvv      00'6\u00c7l      08-9L\nZV     OO'\u00a3\u00c7l      \u00c7L-IL\nu-      00'9vl      OL-99\n6\u00a3      oo'u-t      \u00c79-19\nL\u00a3      oo'sst      09-85;\n9\u00a3     oo'trr      L\u00c7-\u00c7\u00c7\n\u00c7\u00a3      00'8Z1     -s-zs\nLvE     OO'vlI     l\u00c7-6v\nZ\u00a3\u00a3     00'811     8'Ir9v\n1 \u00a3     oo'er I    \u00c7v-\u00a3v\nZO\u00a3     00'801     Zv-Ov\n8Z     OO'ZOI     6\u00a3-L\u00a3\n\u00a3LZ      00'86     9\u00a3-v\u00a3\n\u00c7Z       00'Z6     \u00a3\u00a3-1 \u00a3\nLvZ      00'88       O\u00a3\nZvZ     00'98        6Z\nS;\u00a3Z    00'v8        8Z\nO\u00a3Z     00'Z8        LZ\n\u00a3ZZ     00'08        9Z\ntz     00'8L        \u00c7Z\nIZ     OO'\u00c7L        VZ\nS;OZ    OO'\u00a3L        \u00a3Z\n61      OO'IL        ZZ\n61      00'69        IZ\n1     00'99       OZ\n1      00'\u00c79       61\nL1      00'Z9       81\n00                  3115,00\n\n\n\n\n(.f) Egalement valable pour le calcul du prix des\n.     cartes-trains combin\u00e9es SNCB/TEC.\n\n\n\n\nLa distance totale ne peut \u00eatre inf\u00e9rieure \u00e0 3 km. A\npartir du 1er juillet 2020 la limite de 3 km est sup-\nprim\u00e9e.\n\n\n\n\nDistances SNCB limit\u00e9es \u00e0 150 km.\nAnnexe III \u00e0 la convention collective de travail du\n16 janvier 2020, conclue au sein de la Commission\nparitaire auxiliaire pour employ\u00e9s, relative \u00e0 l'inter-\nvention dans les frais de transport\n\n\n\n\nIntervention patronale dans les frais de transport\npour le transport priv\u00e9 des employ\u00e9s dont la r\u00e9mu-\nn\u00e9ration annuelle brute ne d\u00e9passe pas la somme de\n27750 EUR (article 8 et article 9 de cette conven-\ntion collective de travail)\n\n\n\n\n(,r) Montants applicables \u00e0 partir du\n,   1er f\u00e9vrier 2019\n\n\nt 2de klasse           Werkgeversbijdrage priv\u00e9vervoer\nnd                     Intervention de l'employeur pour\nuel 2i\u00e8me classe                le transport priv\u00e9\ns\n\n0                                     18,00\n0                                     19,75\n0                                     21,25\n0                                     22,50\n0                                     24,00\n0                                     25,50\n0                                     26,50\n0                                     28,00\n0                                     29,50\n0                                     31,00\n0                                     32,00\n0                                     33,50\n0                                     35,00\n0                                     36,00\n0                                     37,50\n0                                     39,00\n0                                     40,50\n0                                     41,50\n0                                     43,00\n0                                     44,50\n0                                     45,50\n0                                     47,00\n0                                     48,50\n0                                    50,00\n0                                    51,00\n0                                    52,50\n0                                    54,00\n00    55,00\n00    57,50\n00    61,00\n00    64,00\n00    67,50\n00    71,00\n00    74,00\n00    77,50\n00    80,00\n00    82,00\n00    84,50\n00    88,00\n0    91,50\n0    95,50\n0    99,50\n0   103,50\n0   107,50\n0   111,50\n0   115,50\n0   119,50\n0   123,50\n0   127,50\n0   131,50\n0   135,50\n0    139,50\n0    143,00\n0    147,00\n0   151,00\n0   156,50\nAnnexe IV \u00e0 la convention collective de travail du\n16 janvier 2020, conclue au sein de la Commission\nparitaire auxiliaire pour employ\u00e9s, concernant\nIIintervention financi\u00e8re de l'employeur dans le prix\ndes transports priv\u00e9s des travailleurs\n\n\nSont pris en consid\u00e9ration pour l'estimation de la\nr\u00e9mun\u00e9ration annuelle brute de 27750 EUR.\n\n\n\n\n1. les \u00e9l\u00e9ments fixes : le traitement mensuel brut,\ny compris d'\u00e9ventuels compl\u00e9ments tels que\nl'indemnit\u00e9 pour connaissance et utilisation des\ndeux langues nationales. II est tenu compte de\nla partie mobile allou\u00e9e en fonction de l'Indice\ndes prix \u00e0 la consommation.\n\n\n\n\nLe montant annuel brut s'obtient en multipliant\npar 12 les \u00e9l\u00e9ments fixes se rapportant au pre-\nmier mois pour lequel l'intervention financi\u00e8re de\nl'employeur dans le prix des transports des tra-\nvailleurs est demand\u00e9e, m\u00eame si l'employ\u00e9 ne\ntravaille pas pendant 12 mois.\n\n\n\n\n2. les \u00e9l\u00e9ments variables:\n\n\na) par mois: commissions, primes, heures sup-\npl\u00e9mentaires, etc. II y a lieu de se baser sur les\nchiffres bruts, ayant trait aux 12 demiers mois.\nSi l'employ\u00e9 nia pas travaill\u00e9 12 mois, le mon-\ntant \u00e0 prendre en consid\u00e9ration s'obtient en\nmultipliant par 12la moyenne mensuelle des\nmois de travail effectif.\n\n\nb) par an : commissions, primes, 13\u00e8me mois et\nautres gratifications que certains employeurs\naccordent une ou plusieurs fois par an \u00e0 leur\npersonnel, en vertu d'un accord ou de l'usage.\nLes montants bruts allou\u00e9s pendant les 12 der-\nniers mois sont \u00e0 ajouter \u00e0 la somme des montants\nannuels bruts, vis\u00e9s aux 1\u00b0 et 2\u00b0 a).\n\n\n\n\nL'estimation de la r\u00e9mun\u00e9ration annuelle brute ne\ndoit pas comprendre :\n\n\n1\u00b0 les suppl\u00e9ments \u00e0 caract\u00e8re social, tels que les\nindemnit\u00e9s de r\u00e9sidence et de foyer, les alloca-\ntions familiales, le p\u00e9cule de vacances;\n\n2\u00b0 les indemnit\u00e9s allou\u00e9es en remboursement de\nfrais (frais de d\u00e9placement, frais de repr\u00e9senta-\ntion, etc.);\n\n\n3\u00b0 les pensions de toute nature.\nAnnexe V \u00e0 la convention collective de travail du\n16 janvier 2020, conclue au sein de la Commission\nparitaire auxiliaire pour employ\u00e9s, concernant\nl'intervention financi\u00e8re de l'employeur dans le prix\ndes transports priv\u00e9s des travailleurs\n\n\nIntervention des employeurs dans le prix des trans-\nports des travailleurs occup\u00e9s \u00e0 temps partiel chez\nplusieurs employeurs\n\n\n\n\nRecommandation du 6 mars 1984 du Conseil natio-\nnal du Travail\n\n\n\n\nLe Conseil National du Travail a constat\u00e9 que dans\ncertains cas, des difficult\u00e9s d'interpr\u00e9tation se po-\nsaient en ce qui concerne la prise en charge de\nl'intervention des employeurs dans le prix des\ntransports des travailleurs occup\u00e9s \u00e0 temps partiel\nchez plusieurs employeurs. Tel est notamment le\ncas lorsque les trajets \u00e0 effectuer pour atteindre les\ndiverses entreprises o\u00f9 le travailleur est occup\u00e9\nco\u00efncident totalement ou partiellement.\n\n\n\n\nPour rem\u00e9dier \u00e0 ces difficult\u00e9s, le Conseil national\nrecommande que:\n\n\n1. La totalit\u00e9 de l'intervention patronale dans le\nprix des transports des travailleurs vis\u00e9s, telle\nqu'elle est fix\u00e9e:\n\n\n- en ce qui concerne l'abonnement social des\nchemins de fer, par la loi du 27 juillet 1962\n\u00e9tablissant une intervention des employeurs\ndans la perte subie par la Soci\u00e9t\u00e9 nationale des\nchemins de fer belges par l'\u00e9mission d'abonne-\nments pour ouvriers et employ\u00e9s;\n- en ce qui concerne les autres moyens de trans-\nport, par les dispositions d'une convention col-\nlective de travail sectorielle ou de la convention\ncollective de travail n\u00b0 19 concernant l'inter-\nvention financi\u00e8re de l'employeur dans le prix\ndes transports des travailleurs conclue le\n26 mars 1975 au Conseil national du Travail;\ndoit \u00eatre r\u00e9partie entre les divers employeurs\ncompte tenu de la dur\u00e9e du travail prest\u00e9e par le\ntravailleur chez chacun d'eux.\n\n\n\n\n2. La charge totale de l'intervention qui incombe\n\u00e0 chacun des employeurs ne peut toutefois \u00eatre\nsup\u00e9rieure \u00e0 l'intervention dont l'employeur\naurait \u00e9t\u00e9 redevable en vertu des dispositions\ncit\u00e9es sous le point 1, si le travailleur \u00e0 temps\npartiel avait \u00e9t\u00e9 occup\u00e9 uniquement chez lui.\n\n\n\n\n3. Pour obtenir le remboursement de la part des\nfrais de transport \u00e0 supporter par chacun des\nemployeurs, le travailleur doit soumettre \u00e0\nchacun des employeurs les titres de transport\nlui sont remis.\nAnnexe VI \u00e0 la convention collective de travail du\n16 janvier 2020, conclue au sein de la Commission\nparitaire auxiliaire pour employ\u00e9s, concernant\nl'intervention financi\u00e8re de l'employeur dans le prix\ndes transports priv\u00e9s des travailleurs\n\n\n\n\nRecommandations\n\n\nMobilit\u00e9\n\n\nIl est recommand\u00e9 aux employeurs de r\u00e9fl\u00e9chir\ndans un cadre budg\u00e9tairement neutre \u00e0 des me-\nsures concernant la mobilit\u00e9 multimodale, y com-\npris le budget mobilit\u00e9.\n\n\n\n\nRepr\u00e9sentants de commerce\n\n\n- Indemnit\u00e9 journali\u00e8re forfaitaire de route\n\n\nIl est recommand\u00e9 de payer une allocation. par\njour prest\u00e9 \u00e0 titre d'intervention dans les frais in-\nh\u00e9rents au travail sur route, par exemple boisson,\nrestauration, t\u00e9l\u00e9phone, lorsque ceux-ci sont oc-\ncasionn\u00e9s hors du domicile priv\u00e9 et du si\u00e8ge de\nl'entreprise;\n\n\n\n\n- Frais de d\u00e9placement\n\n\nIl est recommand\u00e9 de payer une indemnit\u00e9. pour\nfrais de d\u00e9placement occasionn\u00e9s dans le cadre de\nprestations de services.\n\n\nLes recommandations susmentionn\u00e9es ne s'appli-\nquent pas aux entreprises qui pr\u00e9voient en faveur\nde leurs repr\u00e9sentants de commerce une ou des\ninterventions \u00e9gale(s) ou sup\u00e9rieure(s) aux re-\ncommandations ci-dessus.\nA titre documentaire: l'intervention pour les\nfonctionnaires de l'Etat est revue annuellement \u00e0\nla date du 1er juillet et est fix\u00e9 \u00e0 0,3653 EUR par\nkilom\u00e8tre du 1er juillet 2019 jusqu'au\n30 juin 2020.\n"
        ],
        "summary": " frais de transport est modifi\u00e9e. La r\u00e9mun\u00e9ration annuelle brute doit \u00eatre calcul\u00e9e selon l'annexe 4 jointe \u00e0 la convention, et l'intervention de l'employeur dans le prix du titre de transport utilis\u00e9 est \u00e9gale \u00e0 80% du prix de la carte train 2\u00e8me classe pour une distance correspondante \u00e0 partir du premier kilom\u00e8tre. Pour les transports en commun publics autres que les chemins de fer, l'intervention de l'employeur est d\u00e9termin\u00e9e de mani\u00e8re forfaitaire et atteint 71,8% du prix effectivement pay\u00e9 par le travailleur. Pour les employ\u00e9s qui utilisent leurs propres moyens de transport pour se d\u00e9placer sur une distance \u00e9gale ou sup\u00e9rieure \u00e0 3 kilom\u00e8tres, l'intervention des employeurs est \u00e9gale \u00e0 50% du prix de la carte de train valable pour un mois en 2\u00e8me classe. Pour les employ\u00e9s qui utilisent r\u00e9guli\u00e8rement le v\u00e9lo pour se d\u00e9placer entre l'adresse de leur domicile et le lieu de travail, l'intervention de l'employeur \u00e0 titre d'indemnit\u00e9 v\u00e9lo est d\u00e9termin\u00e9e \u00e0 0,10 eur par kilom\u00e8tre r\u00e9ellement effectu\u00e9 \u00e0 v\u00e9lo avec un maximum de 4 eur (max. 40 km aller-retour) par jour de travail. La pr\u00e9sente convention entre en vigueur le 1er juillet 2019 et est conclue pour une dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e. Elle remplace la convention collective conclue en 2019 relative \u00e0 l'intervention dans les frais de transport et peut \u00eatre d\u00e9nonc\u00e9e par une des parties, moyennant un pr\u00e9avis de 3 mois.",
        "summary_compare_parent": "",
        "article_summary": "",
        "article_new_summary": "",
        "article_update_comparison": "",
        "start_date": "",
        "end_date": "",
        "exeption": "",
        "vector": ""
    },
    {
        "objectID": "200-2019-010016",
        "jcId": 2000000,
        "jcName": "COMMISSION PARITAIRE AUXILIAIRE POUR EMPLOYES",
        "cpNumber": "200",
        "depositNumber": 152851,
        "title": "formation",
        "themes": [
            "REMBOURSEMENT DE FRAIS (HORS FRAIS DE D\u00c9PLACEMENT)",
            "FORMATION (EXCL. FORMATION SYNDICALE)",
            "GROUPES \u00c0 RISQUE",
            "FORMATION (FORMATION SYNDICALE NON COMPRIS)",
            "GROUPES \u00c0 RISQUE",
            "TOUTES LES PRIMES ET INDEMNIT\u00c9S POUR LE  TAVAILLEUR ACTIF",
            "INDEMNIT\u00c9 - RGPT/ INDEMNIT\u00c9 DE S\u00c9JOUR/ REMBOURSEMENT DES FRAIS",
            "PRIME DE FORMATION"
        ],
        "referencedDocs": [
            "152851"
        ],
        "referencedObjects": "",
        "parent": "",
        "signatureDate": "2019-07-01T10:00:00.000+00:00",
        "validityDate": "2021-12-31T11:00:00.000+00:00",
        "depositDate": "2019-07-03T10:00:00.000+00:00",
        "recordDate": "2019-07-24T10:00:00.000+00:00",
        "depositRegistrationDate": "2019-07-24T10:00:00.000+00:00",
        "noticeDepositMbDate": "2019-08-05T10:00:00.000+00:00",
        "correctedDate": "2019-08-23T10:00:00.000+00:00",
        "enforced": true,
        "royalDecreeDate": "2019-11-24T11:00:00.000+00:00",
        "publicationRoyalDecreeDate": "2019-12-13T11:00:00.000+00:00",
        "pdfLink": "https://public-search.emploi.belgique.be/website-download-service/joint-work-convention/200/200-2019-010016.pdf",
        "documentSize": "540 Kb",
        "type": "Concluded on industry level",
        "status": "Update",
        "sector": "LA SELLERIE, DE LA FABRICATION DE COURROIES ET ...",
        "theme": "['Salaire', 'Temps de travail', 'Recrutement et formation', \"Mesures pour l'emploi et groupes cibles\", 'Fonds sociaux', \"Fonctionnement au sein du comit\u00e9/de l'entreprise\", 'Primes et indemnit\u00e9s pour le travailleur actif']",
        "scope": null,
        "no_scope": null,
        "content": [
            "ARTICLE    1\n\nLa pr\u00e9sente convention collective de travail\ns'applique aux employeurs et employ\u00e9s des\nentreprises relevant de la comp\u00e9tence de la\nCommission Paritaire Auxiliaire pour Employ\u00e9s.\n\nOn entend par \"employ\u00e9s\",    les employ\u00e9s\nmasculins et f\u00e9minins.\n\nLa pr\u00e9sente convention collective de travail est\nconclue en ex\u00e9cution de l'accord sectoriel 2019-\n2020 de la CPAE.\nCette convention collective de travail est\nconclue dans le cadre de l'objectif de formation\ninterprofessionnel, tel que fix\u00e9 par la loi du\n5/3/2017 concernant le travail faisable et\nmaniable. Dans ce cadre les parties se sont\nengag\u00e9s dans l'accord de la CPAE pour 2019-\n2020, \u00e0 augmenter le nombre de jours de\nformation jusqu'\u00e0 en principe 5 jours en\n\nmoyenne par ETP sur 2 ans en 2020 -2021 et\njusqu'\u00e0 en principe 6 jours en moyenne par ETP\nsur 2 ans en 2022-2023.\n'k.'20\nLes modalit\u00e9s d'ex\u00e9cution concr\u00e8tes pour 2OZt:-\n1~      sont \u00e9tablis dans la pr\u00e9sente convention\nII'     d        '1\nco ective u traval .\n\n\n\n\nCHAPITRE II - NOMBRE DE JOURS DE\nFORMATION \u00c0 PROPOSER\n\n",
            "ARTICLE     2\n\n\u00a71\nDans les entreprises occupant 20 travailleurs ou\nplus, 5 jours de formation en moyenne par\n\u00e9quivalent temps plein sont propos\u00e9s pour la\np\u00e9riode d\u00e9butant le 1/1/2020 et prenant fin le\n31/12/2021.\n\n\u00a72\nDans les entreprises occupant moins de 20\ntravailleurs, 4 jours de formation en moyenne\npar \u00e9quivalent temps plein sont propos\u00e9s pour\nla p\u00e9riode d\u00e9butant le 1/1/2020 et prenant fin le\n31/12/2021.\n\u00a73\nPar formation, il convient d'entendre la\nformation telle que d\u00e9finie \u00e0 l'art. 9 de la loi du\n5/3/2017 concernant le travail faisable et\nmaniable.\n\n\u00a74\nL'employeur a la responsabilit\u00e9 de proposer les\njours de formation durant les heures de travail.\nSi la formation a lieu en dehors du temps de\ntravail, l'employeur doit octroyer \u00e0 l'employ\u00e9 une\ncompensation \u00e9gale en temps de travail.\nLes frais de d\u00e9placement de l'employ\u00e9 qui se\nrapportent aux jours de formation sont \u00e0 la\ncharge de l'employeur.\nLes jours de formation seront accord\u00e9s\nindiff\u00e9remment en 2020 et/ou 2021.\n\n\n\nCHAPITRE III - JOURS DE FORMATION\nCOLLECTIFS/INDIVIDUELS\n\n",
            "ARTICLE 3\n\n\n3.1 Entreprises occupant 20 travailleurs ou\nplus avec d\u00e9l\u00e9gation syndicale\n\n\n\u00a71\nLes entreprises avec une d\u00e9l\u00e9gation syndicale\npeuvent convenir entre le 111/2020 et le\n30106/2020 un plan de formation propre \u00e0\nl'entreprise pour la p\u00e9riode 2020-2021.\nCe plan doit \u00eatre approuv\u00e9 par la majorit\u00e9 des\nmembres de la d\u00e9l\u00e9gation syndicale pour \u00eatre\nvalable.\n\nII peut d\u00e9terminer en toute autonomie le\ncontenu, le moment, le groupe cible ainsi que\ntoutes les autres modalit\u00e9s de la formation.\nLe plan de formation sera enregistr\u00e9 aupr\u00e8s du\nFonds social entre le 1/112020 et le 3016/2020.\nL'enregistrement se fera sur la base du\nformulaire mis \u00e0 disposition par le Fonds social.\n\n\n\u00a72\nEn l'absence de plan de formation conclu avec\nla d\u00e9l\u00e9gation syndicale, mais qu'il existe un plan\nde formation enregistr\u00e9 comme pr\u00e9vu \u00e0 l'art\n5\u00a71, 4 jours de formation deviendront des jours\nde formation individuels.\nEn l'absence de plan de formation conclu avec\nla d\u00e9l\u00e9gation syndicale et de plan de formation\nenregistr\u00e9 comme pr\u00e9vu \u00e0 l'art 5\u00a71, 4 jours de\nformation deviendront des jours de formation\nindividuels.\n\n\n3.2 Entreprises occupant 20 travailleurs      ou\nplus sans d\u00e9l\u00e9gation syndicale\n\u00a71\nSi un plan suppl\u00e9tif de formation est enregistr\u00e9\naupr\u00e8s du Fonds social, comme pr\u00e9vu \u00e0 l'art. 5\n\u00a72, 2 jours de formation sont des jours de\nformation individuels.\n\u00a72\nSi aucun plan suppl\u00e9tif de formation n'est\nenregistr\u00e9 aupr\u00e8s du Fonds social, 3 jours de\nformation sont des jours de formation\nindividuels.\n\n\n3.3 Entreprises occupant moins de 20\ntravailleurs\nPour les entreprises occupant moins de 20\ntravailleurs, 2 jours de formation sont des jours\nde formation individuels.\n\n\n\n\nCHAPITRE IV - PROCEDURE JOURS DE\nFORMATION INDIVIDUELS\n",
            "ARTICLE 4\n\n\n\u00a71\nConform\u00e9ment aux dispositions de l'art. 2 \u00a74,\nl'employeur a la responsabilit\u00e9 de proposer les\njours de formation durant les heures de travail.\nLes employ\u00e9s \u00e0 temps partiel b\u00e9n\u00e9ficient des\njours de formation individuels en proportion de\nleurs prestations \u00e0 temps partiel.\n\n[Les employ\u00e9s qui sont engag\u00e9s avec un\ncontrat \u00e0 dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e d'un an ou moins ne\nb\u00e9n\u00e9ficient pas du droit \u00e0 la formation.\n\n\u00a72\nL'employ\u00e9 peut activer le droit \u00e0 un jour de\nformation individuel en formulant lui-m\u00eame, par\n\u00e9crit, une proposition de formation, parmi l'offre\nde formations du CEFORA, \u00e0 faire approuver\npar l'employeur, pour le 30/06/2021 au plus\ntard.\nL'employeur peut rejeter la proposition de\nformation des employ\u00e9s si :\n1 il n'est pas d'accord avec le contenu/timing\n0\n\n\n\n\nde la proposition de formation\n2 l'employ\u00e9 a d\u00e9j\u00e0 re\u00e7u une offre suffisante de\n0\n\n\n\n\njours de formation\n\n\nSi l'employeur a rejet\u00e9 la proposition de\nl'employ\u00e9\net n'a propos\u00e9, pour le 31/12/2021 au\nplus tard, aucun ou pas assez de jours\nde formation individuels,\nl'employ\u00e9 peut prendre les jours de\nformation individuels non octroy\u00e9s dans\nle cadre de jours de formation choisis\nparmi l'offre de formations organis\u00e9es\npar le CEFORA, dans les 6 mois de la\nfin de la CCT.\nII doit le faire en introduisant un\nformulaire de demande aupr\u00e8s du\nCEFORA.\n-    L'employ\u00e9 informe l'employeur de(s)\njour(s) o\u00f9 il sera absent et remet \u00e0\nl'employeur une attestation de\nparticipation \u00e0 la formation.\n-   Ce jour de formation est assimil\u00e9 \u00e0 un\njour de travail prest\u00e9.\n\n\n\nCHAPITRE V - PROCEDURE POUR\nL'OBTENTION  DES AVANTAGES DU\nCEFORA - PLAN OU ENGAGEMENT   DE\nFORMATION ENREGISTR\u00c9\n\n",
            "ARTICLE     5\n\n\u00a71\nLes entreprises avec une d\u00e9l\u00e9gation syndicale\nmais sans plan de formation propre \u00e0\nl'entreprise peuvent adh\u00e9rer au plan suppl\u00e9tif de\nformation par enregistrement aupr\u00e8s du Fonds\nsocial entre le 1/1/2020 et le 31/12/2020.\nPar \"plan suppl\u00e9tif', on entend le plan suppl\u00e9tif\nde formation \u00e9labor\u00e9 par le Conseil\nd'administration du CEFORA.\n\n\nDans une entreprise avec une d\u00e9l\u00e9gation\nsyndicale, le plan suppl\u00e9tif de formation\n\u00e9ventuellement applicable est communiqu\u00e9 \u00e0 la\nd\u00e9l\u00e9gation syndicale.\n\u00a72\n\nLes entreprises sans d\u00e9l\u00e9gation syndicale ont la\npossibilit\u00e9 d'adh\u00e9rer au plan suppl\u00e9tif de\nformation en enregistrant celui-ci aupr\u00e8s du\nFonds social entre le 1/1/2020 et le 31/12/2020\nau plus tard.\n\n\n\nDans une entreprise sans d\u00e9l\u00e9gation syndicale,\nle plan suppl\u00e9tif de formation est affich\u00e9 au sein\nde l'entreprise.\n\n\u00a73\n\nLes entreprises sans d\u00e9l\u00e9gation syndicale\npeuvent \u00e9galement adh\u00e9rer \u00e0 cette convention\ncollective de travail par un engagement \u00e9crit\ndans lequel il est stipul\u00e9 que le droit \u00e0 la\nformation sera r\u00e9alis\u00e9 dans le cadre des\nformations du CEFORA.\n\n\u00a74\n\nLes entreprises\n\n-   poss\u00e9dant un plan de formation\nenregistr\u00e9 (soit plan d'entreprise propre,\nsoit plan suppl\u00e9tif)\n-   ou un engagement de formation\nenregistr\u00e9 (uniquement pour les\nentreprises sans d\u00e9l\u00e9gation syndicale)\n\nb\u00e9n\u00e9ficient d'un droit de tirage \u00e0 charge du\nCEFORA pour le d\u00e9veloppement de leurs\ninitiatives de formation.\n\nLes modalit\u00e9s de ce droit de tirage seront fix\u00e9es\npar le Fonds social.\n\n\n\n\nCHAPITRE VI- NOUVELLES INITIATIVES DE\nFORMATION\n\n",
            "ARTICLE 6\nDe nouvelles initiatives de formation seront\ndiscut\u00e9es au Conseil d'administration du\nCEFORA pour aider les entreprises dans leur\npolitique de formation, pour favoriser\nl'orientation de carri\u00e8re et l'accompagnement\ndes carri\u00e8res ainsi que e.a. l'utilisation\n\u00e9ventuelle des pools de transition.\nCHAPITRE VII - JOUR DE FORMATION\nCOMPL\u00c9MENTAIRE\n\n\n",
            "ARTICLE     7\n\n\u00a71\nSans pr\u00e9judice du droit \u00e0 la formation reconnu \u00e0\nl'article 2, chaque employ\u00e9 se voit ouvrir un droit\ncompl\u00e9mentaire \u00e0 un jour de formation\nprofessionnelle, pour la p\u00e9riode qui commence\nle 1/1/2020 et se termine le 31/12/2021.\nLe temps \u00e9quivalant au jour de formation doit se\nsituer le soir ou le week-end et en dehors du\ntemps de travail.\n\n\u00a72\nLe jour de formation pr\u00e9vu \u00e0 l'article 7 \u00a71 est\nune formation professionnelle donn\u00e9e par le\nCEFORA.\nPour b\u00e9n\u00e9ficier de ce jour de formation,\nl'employ\u00e9 doit s'adresser au CEFORA.\n\nPar jour complet de formation qu'il suit,\nl'employ\u00e9 re\u00e7oit de la part du CEFORA une\nprime de 40 EUR \u00e0 titre d'intervention forfaitaire\ndans les frais de d\u00e9placement et de formation.\n\nCe jour de formation n'est pas consid\u00e9r\u00e9\ncomme temps de travail et il n'est pas r\u00e9mun\u00e9r\u00e9\ncomme tel. De plus, ce jour de formation n'entre\npas en ligne de compte pour le cong\u00e9-\u00e9ducation\npay\u00e9.\n\n\n\nCHAPITRE        VIII - GROUPES   \u00c0 RISQUE\n\n\n",
            "ARTICLE    8\n\u00a71\nLes parties s'engagent, en coh\u00e9rence avec les\ninitiatives r\u00e9gionales et communautaires - entre\nautres par la conclusion de conventions - \u00e0\nstimuler la mise au travail de ch\u00f4meurs\nappartenant aux groupes \u00e0 risque via la\nformation et/ou un accompagnement cibl\u00e9 sur\nles professions critiques du secteur.\n\u00a72\nPar groupes \u00e0 risque, il convient d'entendre:\n\u2022   les demandeurs d'emploi:\no   demandeurs d'emploi peu\nqualifi\u00e9s (titulaires au maximum\nd'un dipl\u00f4me ESS)\no   ch\u00f4meurs de longue dur\u00e9e\n(demandeurs d'emploi de plus\nde 1 an)\no   ch\u00f4meurs plus \u00e2g\u00e9s (+40 ans)\no   migrants\n\u2022   les employ\u00e9s r\u00e9cemment licenci\u00e9s\n\u2022   les employ\u00e9s plus \u00e2g\u00e9s (+45 ans)\n\u2022   les employ\u00e9s administratifs, ex\u00e9cutants\net travaillant dans des PME qui, sans\nCCT, n'auraient pas automatiquement\nacc\u00e8s \u00e0 la formation\n\u2022   les jeunes \u00e9prouvant des difficult\u00e9s\nd'apprentissage.\n\u00a73\nEn application de l'Arr\u00eat\u00e9 royal du 19/2/2013\nd'ex\u00e9cution de l'article 189, alin\u00e9a 4 de la loi du\n27/12/2006 portant des dispositions diverses (I),\nil convient d'entendre par groupes \u00e0 risque en\nfaveur desquels il convient de r\u00e9server un effort\nd'au moins 0,05% de la masse salariale, les\ngroupes \u00e0 risque vis\u00e9s \u00e0 l'article 1 de l'arr\u00eat\u00e9\nsusmentionn\u00e9, et il convient d'entendre par\ngroupes \u00e0 risque en faveur desquels la moiti\u00e9\nde cet effort doit \u00eatre r\u00e9serv\u00e9, \u00e0 savoir 0,025%,\nles groupes \u00e0 risque vis\u00e9s \u00e0 l'article 2 de l'arr\u00eat\u00e9\nsusvis\u00e9.\n\n\nCHAPITRE       IX - DUR\u00c9E\n\n\n\n\n",
            "ARTICLE    9\n\nLa pr\u00e9sente convention collective de travail est\nconclue pour une dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e, \u00e0 savoir\npour la p\u00e9riode d\u00e9butant le 1/1/2020 et prenant\nfin le 31/12/2021.\n"
        ],
        "summary": " onn\u00e9. chapitre ix clauses finales article 9 \u00a71 la pr\u00e9sente convention collective de travail entre en vigueur le 1/1/2020 et prend fin le 31/12/2021. elle est conclue pour une dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e. \u00a72 les parties conviennent que la pr\u00e9sente convention collective de travail ne peut \u00eatre modifi\u00e9e que par accord entre les parties ou par d\u00e9cision judiciaire.\n\nCe document concerne la Commission Paritaire Auxiliaire pour Employ\u00e9s (CPAE) et la Convention Collective de Travail (CCT) n\u00b0152851/C0/200 du 01/07/2019, qui est conclue au sein de la CPAE. Elle s'applique aux employeurs et aux employ\u00e9s des entreprises relevant de la comp\u00e9tence de la CPAE. Elle est conclue dans le cadre de l'objectif de formation interprofessionnel, tel que fix\u00e9 par la loi du 5/3/2017 concernant le travail faisable et maniable. Elle stipule que les entreprises occupant 20 travailleurs ou plus proposent 5 jours de formation en moyenne par \u00e9quivalent temps plein pour la p\u00e9riode d\u00e9butant le 1/1/2020 et prenant fin le 31/12/2021, et que les entreprises occupant moins de 20 travailleurs proposent 4 jours de formation en moyenne par \u00e9quivalent temps plein pour la m\u00eame p\u00e9riode. Elle d\u00e9finit \u00e9galement la proc\u00e9dure pour les jours de formation individuels et les jours de formation collectifs/individuels, ainsi que la proc\u00e9dure pour l'obtention des avantages du CEFORA Plan ou Engagement de Formation enregistr\u00e9. Elle pr\u00e9voit \u00e9galement des nouvelles initiatives de formation et un jour de formation compl\u00e9mentaire. Elle s'engage \u00e0 stimuler la mise au travail de ch\u00f4meurs appartenant aux groupes \u00e0 risque via la formation et/ou un accompagnement cibl\u00e9 sur les professions critiques du secteur. Elle entre en vigueur le 1/1/2020 et prend fin le 31/12/2021.",
        "summary_compare_parent": "",
        "article_summary": "",
        "article_new_summary": "",
        "article_update_comparison": "",
        "start_date": "",
        "end_date": "",
        "exeption": "",
        "vector": ""
    },
    {
        "objectID": "200-2018-013526",
        "jcId": 2000000,
        "jcName": "COMMISSION PARITAIRE AUXILIAIRE POUR EMPLOYES",
        "cpNumber": "200",
        "depositNumber": 149885,
        "title": "modification de la cct du 1er avril 2015 instituant le Fonds social de la CPAE et en fixant ses statuts",
        "themes": [
            "GROUPES \u00c0 RISQUE",
            "FONDS DE S\u00c9CURIT\u00c9 D'EXISTENCE",
            "GROUPES \u00c0 RISQUE",
            "FONDS DE S\u00c9CURIT\u00c9 D'EXISTENCE"
        ],
        "referencedDocs": [
            "149885"
        ],
        "referencedObjects": "",
        "parent": "",
        "signatureDate": "2018-12-13T11:00:00.000+00:00",
        "validityDate": "2019-12-31T11:00:00.000+00:00",
        "depositDate": "2018-12-18T11:00:00.000+00:00",
        "recordDate": "2019-01-07T11:00:00.000+00:00",
        "depositRegistrationDate": "2019-01-07T11:00:00.000+00:00",
        "noticeDepositMbDate": "2019-02-12T11:00:00.000+00:00",
        "correctedDate": null,
        "enforced": true,
        "royalDecreeDate": "2019-06-02T10:00:00.000+00:00",
        "publicationRoyalDecreeDate": "2019-07-05T10:00:00.000+00:00",
        "pdfLink": "https://public-search.emploi.belgique.be/website-download-service/joint-work-convention/200/200-2018-013526.pdf",
        "documentSize": "75 Kb",
        "type": "Concluded on industry level",
        "status": "New",
        "sector": "Sector not specified",
        "theme": "['Salaire', 'Salaire', \"Mesures pour l'emploi et groupes cibles\", 'Fonds sociaux', 'Fonds sociaux']",
        "scope": null,
        "no_scope": null,
        "content": [
            "Article 1er. La pr\u00e9sente convention collective de\ntravail s'applique aux employeurs et employ\u00e9s des\nentreprises relevant de la comp\u00e9tence de la\nCommission paritaire auxiliaire pour employ\u00e9s.\nOn entend par \"employ\u00e9s\", les employ\u00e9s et les\nemploy\u00e9es.\n\n\nCHAPITRE\" - Dispositions\n\n",
            "Art. 2. L'article 12bis de la convention collective de\ntravail du 1 avril 2015, conclue au sein de la\nCommission Paritaire Auxiliaire pour Employ\u00e9s,\ninstituant un fonds de s\u00e9curit\u00e9 d'existence et\nportant fixation de ses statuts, (enregistr\u00e9e le\n21/04/2015, W d'enregistrement 126639, rendue\nobligatoire par arr\u00eat\u00e9 royal du 15/07/2016; M.B.\n.     21/09/2016) est compl\u00e9t\u00e9 par les dispositions\nsuivantes:\n\u00abLa cotisation patronale au fonds social et\n\nn\u00e9cessaire \u00e0 son fonctionnement, est fix\u00e9e, pour le\n3i\u00e8me et 4i\u00e8me trimestre 2019 \u00e0 0,23 p.c des salaires\nbruts des employ\u00e9s des entreprises \u00bb.\n\nLa cotisation pour les groupes \u00e0 risques sont\nvers\u00e9es au Fonds social.\n\n\nCHAPITRE 111-\nDur\u00e9e\n\n",
            "Art. 3. Cette convention collective de travail est\nconclue pour une dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e: elle produit\nses effets le 1 juillet 2019 et prendra fin le 31\nd\u00e9cembre 2019."
        ],
        "summary": "\n\nCette convention collective de travail s'applique aux employeurs et employ\u00e9s des entreprises relevant de la comp\u00e9tence de la commission paritaire auxiliaire pour employ\u00e9s. Elle modifie la convention collective de travail du 1 avril 2015 en instituant un fonds de s\u00e9curit\u00e9 d'existence et en fixant ses statuts. Elle pr\u00e9voit une cotisation patronale au fonds social et n\u00e9cessaire \u00e0 son fonctionnement, fix\u00e9e \u00e0 0,23 p.c des salaires bruts des employ\u00e9s des entreprises pour le 3i\u00e8me et 4i\u00e8me trimestre 2019. Elle prendra effet le 1 juillet 2019 et prendra fin le 31 d\u00e9cembre 2019.",
        "summary_compare_parent": "",
        "article_summary": "",
        "article_new_summary": "",
        "article_update_comparison": "",
        "start_date": "",
        "end_date": "",
        "exeption": "",
        "vector": ""
    },
    {
        "objectID": "200-2019-010021",
        "jcId": 2000000,
        "jcName": "COMMISSION PARITAIRE AUXILIAIRE POUR EMPLOYES",
        "cpNumber": "200",
        "depositNumber": 152856,
        "title": "modification des statuts du fonds de s\u00e9curit\u00e9 d'existence, d\u00e9nomm\u00e9 'Fonds social'",
        "themes": [
            "GROUPES \u00c0 RISQUE",
            "FONDS DE S\u00c9CURIT\u00c9 D'EXISTENCE",
            "GROUPES \u00c0 RISQUE",
            "FONDS DE S\u00c9CURIT\u00c9 D'EXISTENCE"
        ],
        "referencedDocs": [
            "152856"
        ],
        "referencedObjects": "",
        "parent": "",
        "signatureDate": "2019-07-01T10:00:00.000+00:00",
        "validityDate": "2021-12-31T11:00:00.000+00:00",
        "depositDate": "2019-07-03T10:00:00.000+00:00",
        "recordDate": "2019-07-24T10:00:00.000+00:00",
        "depositRegistrationDate": "2019-07-24T10:00:00.000+00:00",
        "noticeDepositMbDate": "2019-08-05T10:00:00.000+00:00",
        "correctedDate": null,
        "enforced": true,
        "royalDecreeDate": "2019-11-29T11:00:00.000+00:00",
        "publicationRoyalDecreeDate": "2019-12-17T11:00:00.000+00:00",
        "pdfLink": "https://public-search.emploi.belgique.be/website-download-service/joint-work-convention/200/200-2019-010021.pdf",
        "documentSize": "81 Kb",
        "type": "Concluded on industry level",
        "status": "New",
        "sector": "Sector not specified",
        "theme": "Unknown_theme",
        "scope": null,
        "no_scope": null,
        "content": [
            "Article 1er. La pr\u00e9sente convention collective de\nan   travail s'applique aux employeurs et employ\u00e9s des\nn    entreprises relevant de la comp\u00e9tence de la\nCommission paritaire auxiliaire pour employ\u00e9s.\n\ne    On entend par \"employ\u00e9s\", les employ\u00e9s et les\nemploy\u00e9es.\n\nCHAPITRE II - Dispositions\n\n",
            "Art. 2. L'article 12bis de la convention collective de\nin   travail du 1er avril 2015, conclue au sein de la\n,    Commission Paritaire Auxiliaire pour Employ\u00e9s,\nportant l'institution d'un fonds de s\u00e9curit\u00e9\nd'existence et portant fixation de ses statuts,\n(enregistr\u00e9e le 21/04/2015, n\u00b0 d'enregistrement\n126639, rendue obligatoire par arr\u00eat\u00e9 royal du\nS.   15/07/2016; MB. 21/09/2016), est compl\u00e9t\u00e9 par les\ndispositions suivantes:\n\u00abLa cotisation patronale au fonds social et\nn\u00e9cessaire \u00e0 son fonctionnement est fix\u00e9e, pour le\n'l'\" trimestre 2020 et le 4i\u00e8me trimestre 2021 inclus,\n\u00e0 0,23 p.c. des salaires bruts des employ\u00e9s des\nentreprises \u00bb.\n\nLes cotisations pour les groupes \u00e0 risques sont\nvers\u00e9es au Fonds social.\n\n\nCHAPITRE 111-Dur\u00e9e\n\n",
            "Art. 3. Cette convention collective de travail est\nconclue pour une dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e: elle produit\nses effets le 1 janvier 2020 et prendra fin le 31\n1.   d\u00e9cembre 2021.\n\n\nD\u00e9p\u00f4t: 03/07/2019\ngistr.: 24/07/2019\nCO/200\nI\n"
        ],
        "summary": "\n\nCe document d\u00e9crit un plan pour les employ\u00e9s des conventions collectives pour le trimestre 2021. Il comprend des informations sur les salaires, les avantages sociaux, les cong\u00e9s et les conditions de travail. Il pr\u00e9voit \u00e9galement des mesures pour soutenir les employ\u00e9s et les entreprises pendant la pand\u00e9mie de COVID-19.",
        "summary_compare_parent": "",
        "article_summary": "",
        "article_new_summary": "",
        "article_update_comparison": "",
        "start_date": "",
        "end_date": "",
        "exeption": "",
        "vector": ""
    },
    {
        "objectID": "200-2021-013465",
        "jcId": 2000000,
        "jcName": "COMMISSION PARITAIRE AUXILIAIRE POUR EMPLOYES",
        "cpNumber": "200",
        "depositNumber": 168826,
        "title": "Pouvoir d'achat",
        "themes": [
            "SALAIRES",
            "PAIX SOCIALE",
            "SALAIRE HORAIRE/MENSUEL MINIMUM",
            "SALAIRES REELS",
            "AUGMENTATIONS DES SALAIRES",
            "PAIX SOCIALE - CLAUSE"
        ],
        "referencedDocs": [
            "168826"
        ],
        "referencedObjects": "",
        "parent": "",
        "signatureDate": "2021-11-18T11:00:00.000+00:00",
        "validityDate": null,
        "depositDate": "2021-11-24T11:00:00.000+00:00",
        "recordDate": "2021-12-13T11:00:00.000+00:00",
        "depositRegistrationDate": "2021-12-13T11:00:00.000+00:00",
        "noticeDepositMbDate": "2021-12-22T11:00:00.000+00:00",
        "correctedDate": null,
        "enforced": true,
        "royalDecreeDate": "2022-04-24T10:00:00.000+00:00",
        "publicationRoyalDecreeDate": "2022-06-14T10:00:00.000+00:00",
        "pdfLink": "https://public-search.emploi.belgique.be/website-download-service/joint-work-convention/200/200-2021-013465.pdf",
        "documentSize": "194 Kb",
        "type": "Concluded on industry level",
        "status": "New",
        "sector": "Sector not specified",
        "theme": "['Salaire', 'Salaire', 'Salaire', 'Salaire', 'Fin au contrat de travail et ch\u00f4mage', \"Fonctionnement au sein du comit\u00e9/de l'entreprise\", \"Fonctionnement au sein du comit\u00e9/de l'entreprise\", 'Primes et indemnit\u00e9s pour le travailleur actif', 'Primes et indemnit\u00e9s pour le travailleur actif']",
        "scope": null,
        "no_scope": null,
        "content": [
            "ART.1\nLa pr\u00e9sente convention collective de travail\ns'applique aux employeurs et employ\u00e9s des\nentreprises ressortissant \u00e0 la Commission\nparitaire auxiliaire pour employ\u00e9s.\nOn entend par \"employ\u00e9s\", les employ\u00e9s\nmasculins et f\u00e9minins.\n\n\nCHAPITRE 11-MARGE MAXIMALE DE 0,4%\nPOUR L'EVOLUTION DU COUT SALARIAL\nPERIODE 2021 - 2022\n\n",
            "ART.2\n\u00a71.\n\u00c0 partir du 1er d\u00e9cembre 2021, les bar\u00e8mes\nminimums des salaires sectoriels sont major\u00e9s\nde 0,4%.\n\n\u00a72.\n\u00c0 partir du 1er d\u00e9cembre 2021, les salaires\nmensuels bruts effectifs sont major\u00e9s de 0,4%.\n\n\u00a73.\nL'augmentation     des    salaires mensuels\neffectifs vis\u00e9e au \u00a72 ne s'applique pas aux\nemploy\u00e9s qui, pendant la p\u00e9riode 2021-2022,\nre\u00e7oivent selon des modalit\u00e9s propres \u00e0\nl'entreprise des augmentations effectives du\nsalaire et/ou d'autres avantages en pouvoir\nd'achat qui sont \u00e9quivalents.\n\nLes primes uniques peuvent \u00eatre imput\u00e9es\npour autant qu'elles aient \u00e9t\u00e9 octroy\u00e9es\npendant        la    p\u00e9riode     2021-2022.\nL'augmentation salariale brute de 0,4% ou\nl'avantage \u00e9quivalent doit \u00eatre r\u00e9current \u00e0\npartir du 1/1/2023.\n\n\n\n1\n\u00a74.\nLes augmentations du salaire et/ou avantages\ndu pouvoir d'achat de quelque nature qu'ils\nsoient sont \u00e0 imputer par employ\u00e9, pour leur\nco\u00fbt total, sur le co\u00fbt salarial (brut + cotisations\nONSS patronales)         de l'augmentation        des\nsalaires mensuels effectifs vis\u00e9e au \u00a72.\n\n\u00a75.\nLes      augmentations        salariales    annuelles\nd\u00e9coulant      automatiquement        de l'application\ndes       bar\u00e8mes        minimums        bas\u00e9s       sur\nl'exp\u00e9rience      professionnelle,     comme d\u00e9finis\ndans la convention collective du travail du 9\njuin 2016 concernant les bar\u00e8mes minimums\nsectoriels ou de l'application d'un bar\u00e8me bas\u00e9\nsur      l'exp\u00e9rience       professionnelle       et/ou\nl'anciennet\u00e9 acquise au niveau de l'entreprise\nne sont pas imput\u00e9es sur l'augmentation            des\nsalaires mensuels effectifs vis\u00e9e en \u00a72.\n\n\u00a76.\nDans les entreprises        ayant une d\u00e9l\u00e9gation\nsyndicale,     l'application      de    l'avantage\n\u00e9quivalent est r\u00e9alis\u00e9e moyennant un accord\nd'entreprise au plus tard le 30 novembre 2021.\nLa concertation       ne peut porter que sur\nl'application de l'avantage \u00e9quivalent.\n\nDans      les   entreprises    sans    d\u00e9l\u00e9gation\nsyndicale, l'employeur informe les employ\u00e9s\npar \u00e9crit et individuellement de l'application de\nl'avantage    \u00e9quivalent    au plus tard le 30\nnovembre 2021.\n\nCHAPITRE III - PAIX SOCIALE\n\n",
            "ART.3\nLes organisations syndicales repr\u00e9sent\u00e9es au\nsein de la CPAE s'engagent pendant la dur\u00e9e\nde la pr\u00e9sente convention \u00e0 ne pas poser de\nrevendications suppl\u00e9mentaires  au niveau de\nla commission paritaire et des entreprises en\nce qui concerne les mati\u00e8res contenues dans\nla pr\u00e9sente convention.\n\nCHAPITRE V - DUREE\n\n",
            "ART.4\nLa pr\u00e9sente convention collective de travail est\nconclue pour une dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e et entre\nen vigueur Ie 1er janvier 2021.\n\nCette convention collective de travail peut \u00eatre\nr\u00e9sili\u00e9e par chacune des parties moyennant Ie\nrespect d'un d\u00e9lai de pr\u00e9avis de 3 mois signifi\u00e9\npar lettre recommand\u00e9e      au Pr\u00e9sident de la\n\n\n2\nCommission paritaire auxiliaire pour employ\u00e9s\net aux organisations signataires.\n\n\n\n\n3\n"
        ],
        "summary": "\n\nCette convention collective de travail s'applique aux employeurs et employ\u00e9s des entreprises ressortissant \u00e0 la commission paritaire auxiliaire pour employ\u00e9s. Elle pr\u00e9voit une augmentation des salaires mensuels bruts effectifs de 0,4% \u00e0 partir du 1er d\u00e9cembre 2021, ainsi que des avantages en pouvoir d'achat \u00e9quivalents. Les augmentations salariales annuelles d\u00e9coulant automatiquement de l'application des bar\u00e8mes minimums ne sont pas imput\u00e9es sur l'augmentation des salaires mensuels effectifs. Les organisations syndicales repr\u00e9sent\u00e9es s'engagent \u00e0 ne pas poser de revendications suppl\u00e9mentaires au niveau de la commission paritaire et des entreprises pendant la dur\u00e9e de la pr\u00e9sente convention. La pr\u00e9sente convention collective de travail est conclue pour une dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e et entre en vigueur le 1er janvier 2021. Elle peut \u00eatre r\u00e9sili\u00e9e par chacune des parties moyennant le respect d'un d\u00e9lai de pr\u00e9avis de 3 mois.",
        "summary_compare_parent": "",
        "article_summary": "",
        "article_new_summary": "",
        "article_update_comparison": "",
        "start_date": "",
        "end_date": "",
        "exeption": "",
        "vector": ""
    },
    {
        "objectID": "200-2019-010018",
        "jcId": 2000000,
        "jcName": "COMMISSION PARITAIRE AUXILIAIRE POUR EMPLOYES",
        "cpNumber": "200",
        "depositNumber": 152853,
        "title": "r\u00e9gime de ch\u00f4mage avec compl\u00e9ment d'entreprise \u00e0 59 ans",
        "themes": [
            "R\u00c9GIME DE CH\u00d4MAGE AVEC COMPL\u00c9MENT D'ENTREPRISE (RCC)",
            "R\u00c9GIME DE CH\u00d4MAGE AVEC COMPL\u00c9MENT D\u0092ENTREPRISE (RCC)"
        ],
        "referencedDocs": [
            "152853"
        ],
        "referencedObjects": "",
        "parent": "",
        "signatureDate": "2019-07-01T10:00:00.000+00:00",
        "validityDate": "2021-06-30T10:00:00.000+00:00",
        "depositDate": "2019-07-03T10:00:00.000+00:00",
        "recordDate": "2019-07-24T10:00:00.000+00:00",
        "depositRegistrationDate": "2019-07-24T10:00:00.000+00:00",
        "noticeDepositMbDate": "2019-08-05T10:00:00.000+00:00",
        "correctedDate": null,
        "enforced": true,
        "royalDecreeDate": "2019-09-29T10:00:00.000+00:00",
        "publicationRoyalDecreeDate": "2019-10-11T10:00:00.000+00:00",
        "pdfLink": "https://public-search.emploi.belgique.be/website-download-service/joint-work-convention/200/200-2019-010018.pdf",
        "documentSize": "331 Kb",
        "type": "Concluded on industry level",
        "status": "New",
        "sector": "LA SELLERIE, DE LA FABRICATION DE COURROIES ET ...",
        "theme": "[\"Mesures pour l'emploi et groupes cibles\", 'Fin au contrat de travail et ch\u00f4mage', 'Fin au contrat de travail et ch\u00f4mage', 'Primes et indemnit\u00e9s pour le travailleur actif', 'Primes et indemnit\u00e9s pour le travailleur actif']",
        "scope": null,
        "no_scope": null,
        "content": [
            "Art.1.\n\n\u00a7 1.\nLa pr\u00e9sente convention collective de travail\ns'applique aux employeurs et employ\u00e9s des\nentreprises relevant de la comp\u00e9tence de la\nCommission Paritaire Auxiliaire pour les\nemploy\u00e9s.\n\n\u00a7 2.\nOn entend par \"employ\u00e9s\", les employ\u00e9s\nmasculins et f\u00e9minins.\n\nChapitre II : l\u00e9gislation applicable\n\n",
            "Art.2.\n\nLa pr\u00e9sente convention collective du travail\nest conclue\n-   en ex\u00e9cution de l'article 2 \u00a71 jusqu'\u00e0\n\u00a73 de la Convention collective de\ntravail N\u00b0 130 du 23 avril 2019\n\u00ab fixant, pour 2019 et 2020, les\nconditions d'octroi d'un compl\u00e9ment\nd'entreprise dans le cadre du r\u00e9gime\nde ch\u00f4mage avec compl\u00e9ment\nd'entreprise pour certains travailleurs\n\u00e2g\u00e9s licenci\u00e9s qui ont travaill\u00e9 20 an\ndans un r\u00e9gime de travail de nuit, qu\nont \u00e9t\u00e9 occup\u00e9s dans le cadre d'un\nm\u00e9tier lourd ou qui ont \u00e9t\u00e9 occup\u00e9s\ndans le secteur de la construction et\nsont en incapacit\u00e9 de travail\u00bb\n-  et de la Convention collective de\ntravail n\u00b0 131 du 23 avril 2019\n\u00ab fixant \u00e0 titre interprofessionnel pou\n2019 et 2020, l'\u00e2ge \u00e0 partir duquel u\nr\u00e9gime de ch\u00f4mage avec\ncompl\u00e9ment d'entreprise peut \u00eatre\noctroy\u00e9 \u00e0 certains travailleurs \u00e2g\u00e9s\nlicenci\u00e9s qui ont travaill\u00e9 20 ans dans\nun r\u00e9gime de travail de nuit, qui ont\n\u00e9t\u00e9 occup\u00e9s dans le cadre d'un\nm\u00e9tier lourd ou qui ont \u00e9t\u00e9 occup\u00e9s\ndans le secteur de la construction et\nsont en incapacit\u00e9 de travail \u00bb.\net de la Convention collective de\ntravail N\u00b0 132 du 23 avril 2019\n\u00ab fixant, \u00e0 titre interprofessionnel\npour 2019-2020, l'\u00e2ge \u00e0 partir duqu\nun r\u00e9gime de ch\u00f4mage avec\ncompl\u00e9ment d'entreprise peut \u00eatre\noctroy\u00e9 \u00e0 certains travailleurs \u00e2g\u00e9s\nlicenci\u00e9s, ayant \u00e9t\u00e9 occup\u00e9s dans\ncadre d'un m\u00e9tier lourd \u00bb,\n-     et de l'article 2 \u00a71 jusqu'\u00e0 \u00a73 de la\nConvention collective de travail N\u00b0\n138 du 23 avril 2019\u00ab fixant, pou\nla p\u00e9riode du 1 janvier 2021 au 30\njuin 2021, les conditions d'octroi d'u\ncompl\u00e9ment d'entreprise dans le\ncadre du r\u00e9gime de ch\u00f4mage avec\ncompl\u00e9ment d'entreprise pour\ncertains travailleurs \u00e2g\u00e9s licenci\u00e9s\nqui ont travaill\u00e9 20 ans dans un\nr\u00e9gime de travail de nuit, qui ont \u00e9t\u00e9\noccup\u00e9s dans le cadre d'un m\u00e9tier\nlourd ou qui ont \u00e9t\u00e9 occup\u00e9s dans l\nsecteur de la construction et sont e\nincapacit\u00e9 de travail\u00bb\n-   et de la Convention collective de\ntravail n\u00b0 139 du 23 avril 2019\n\u00ab fixant \u00e0 titre interprofessionnel po\n2021 et 2022, l'\u00e2ge \u00e0 partir duquel\nr\u00e9gime de ch\u00f4mage avec\ncompl\u00e9ment d'entreprise peut \u00eatre\noctroy\u00e9 \u00e0 certains travailleurs \u00e2g\u00e9s\nlicenci\u00e9s qui ont travaill\u00e9 20 ans da\nun r\u00e9gime de travail de nuit, qui ont\n\u00e9t\u00e9 occup\u00e9s dans le cadre d'un\nm\u00e9tier lourd ou qui ont \u00e9t\u00e9 occup\u00e9s\ndans le secteur de la construction e\nsont en incapacit\u00e9 de travail \u00bb.\n-   et de la Convention collective de\ntravail W 140 du 23 avril 2019\n\u00ab fixant, \u00e0 titre interprofessionnel\npour 2021 et 2022, l'\u00e2ge \u00e0 partir\nduquel un r\u00e9gime de ch\u00f4mage avec\ncompl\u00e9ment d'entreprise peut \u00eatre\noctroy\u00e9 \u00e0 certains travailleurs \u00e2g\u00e9s\nlicenci\u00e9s, ayant \u00e9t\u00e9 occup\u00e9s dans l\ncadre d'un m\u00e9tier lourd \u00bb,\n\n\n\n\nChapitre III : licenciement\n\n",
            "Art.3.\n\nL'indemnit\u00e9 compl\u00e9mentaire, instaur\u00e9e dan\nIe cadre de la convention collective de trava\nn\u00b0 17 du 19 d\u00e9cembre 1974, est octroy\u00e9e\naux employ\u00e9s qui sont licenci\u00e9s pour des\nraisons autres que le motif grave et\nqui satisfont aux conditions cit\u00e9es ci-apr\u00e8s.\nChapitre IV : conditions     d'\u00e2ge et\nd'anciennet\u00e9\n\n",
            "Art.4.\n\nLa condition d'\u00e2ge de la convention\ncollective de travail n\u00b0 17 du 19 d\u00e9cembre\n1974, modifi\u00e9e par la CCT nr 17 tricies\nsexies du 27 avril 2015, est abaiss\u00e9e\n\u00e0 59 pour les employ\u00e9s licenci\u00e9s\n\u2022 pour autant que la personne\nconcern\u00e9e remplisse les conditions\npr\u00e9vues par la CCT W 130 et CCT\nW 138 du CNT, notamment comme\npr\u00e9vu dans l'article 7, \u00e0 savoir une\ncarri\u00e8re professionnelle d'au moins\n33 ans, dont\n- Au moins 20 ans dans un r\u00e9gime de\ntravail tel que pr\u00e9vu \u00e0 l'article 1er de\nla convention collective de travail W\n46 du 23 mars 1990 au moment de\nfin du contrat de travail\n- Soit pendant au moins 5 ans durant\nles 10 derni\u00e8res ann\u00e9es calendrier\navant la fin du contrat de travail, soi\npendant au moins 7 ans durant les\n15 derni\u00e8res ann\u00e9es calendrier ava\nla fin u contrat de travail dans un\nm\u00e9tier lourd d\u00e9fini \u00e0 l'article 7 de la\nCCT N\u00b0 130 et de la CCT W 138.\nCes p\u00e9riodes\nsont calcul\u00e9es de date \u00e0 date.\n\n\n\n\n\u2022    Et, en outre, au moins10 ans chez l\ndernier employeur.\n\nLa condition d'\u00e2ge de\n59 ans susmentionn\u00e9e doit \u00eatre remplie au\nplus tard au 30 juin 2021 et, de plus, au\nmoment de la fin du contrat de travail.\n\n\n\n\n",
            "Art.5.\n\nLa condition d'\u00e2ge de la convention\ncollective de travail n\u00b0 17 du 19 d\u00e9cembre\n1974, modifi\u00e9e par la CCT nr 17 tricies\nsexies du 27 avril 2015, est abaiss\u00e9e\n\u00e0 59 pour les employ\u00e9s licenci\u00e9s\n\u2022 pour autant que la personne\nconcern\u00e9e remplisse les conditions\npr\u00e9vues par la CCT N\u00b0 132 et de la\nCCT N\u00b0 140 du CNT, conclue en\nex\u00e9cution de l'article 3\u00a73, alin\u00e9a sep\net huit de l'Arr\u00eat\u00e9 Royal du 3 mai\n2007 fixant le r\u00e9gime de ch\u00f4mage\navec compl\u00e9ment d'entreprise, \u00e0\nsavoir une carri\u00e8re professionnelle\nd'au moins 35 ans, dont\n-    pendant au moins 5 ans durant les\n10 derni\u00e8res ann\u00e9es calendrier ava\nla fin du contrat de travail, soit\npendant au moins 7 ans durant les\n15 derni\u00e8res ann\u00e9es calendrier ava\nla fin du contrat de travail dans un\nm\u00e9tier lourd d\u00e9fini \u00e0 l'article 3\u00a73 de\nl'Arr\u00eat\u00e9 Royal du 3 mai 2007 fixant\nr\u00e9gime de ch\u00f4mage avec\ncompl\u00e9ment d'entreprise. Ces\np\u00e9riodes sont calcul\u00e9es de date \u00e0\ndate.\n\n\u2022    Et, en outre, au moins10 ans chez\ndernier employeur.\n\nLa condition d'\u00e2ge de\n59 ans susmentionn\u00e9e doit \u00eatre remplie au\nplus tard au 30 juin 2021 et, de plus, au\nmoment de la fin du contrat de travail.\n\n\n\n\nChapitre V : application de la CCT n\u00b0 17\ndu 19 d\u00e9cembre 1974 du CNT\n\n",
            "Art.6.\n\nTout ce qui n'est pas explicitement pr\u00e9vu\ndans la pr\u00e9sente convention collective de\ntravail est r\u00e9gi par les dispositions de la\nconvention collective de travail n\u00b0 17 du 19\nd\u00e9cembre 1974 du Conseil national du\ntravail, et notamment l'article 4 bis qui pr\u00e9vo\nle maintien de l'indemnit\u00e9 compl\u00e9mentaire\nau profit du travailleur dans le r\u00e9gime de\nch\u00f4mage avec compl\u00e9ment d'entreprise qu\nreprend le travail en tant que salari\u00e9 ou en\ntant qu'ind\u00e9pendant \u00e0 titre principal.\n\nChapitre VI : dur\u00e9e de validit\u00e9\n\n",
            "Art.7.\n\nLa pr\u00e9sente convention collective de travail\nest conclue pour une p\u00e9riode d\u00e9termin\u00e9e.\nElle entre en vigueur Ie 1er janvier 2019 et\ncesse d'\u00eatre en vigueur le 30 juin 2021.\n"
        ],
        "summary": "\n\nCette convention collective de travail du 1er juillet 2019 conclue au sein de la commission paritaire auxiliaire pour les employ\u00e9s vise \u00e0 \u00e9tablir un r\u00e9gime de ch\u00f4mage avec compl\u00e9ment d'entreprise pour certains travailleurs \u00e2g\u00e9s licenci\u00e9s qui ont travaill\u00e9 20 ans dans un r\u00e9gime de travail de nuit, qui ont \u00e9t\u00e9 occup\u00e9s dans le cadre d'un m\u00e9tier lourd ou qui ont \u00e9t\u00e9 occup\u00e9s dans le secteur de la construction et sont en incapacit\u00e9 de travail. La pr\u00e9sente convention collective de travail s'applique aux employeurs et employ\u00e9s des entreprises relevant de la comp\u00e9tence de la commission paritaire auxiliaire pour les employ\u00e9s. Elle est conclue en ex\u00e9cution des conventions collectives de travail n\u00b0130, n\u00b0131, n\u00b0132, n\u00b0138, n\u00b0139 et n\u00b0140 conclues au sein du Conseil National du Travail. Elle abaisse la condition d'\u00e2ge \u00e0 59 ans pour les employ\u00e9s licenci\u00e9s qui remplissent les conditions pr\u00e9vues par ces conventions collectives de travail et qui doivent remplir cette condition d'\u00e2ge au plus tard au 30 juin 2021. La pr\u00e9sente convention collective de travail est conclue pour une p\u00e9riode d\u00e9termin\u00e9e et entre en vigueur le 1er janvier 2019 et cesse d'\u00eatre en vigueur le 30 juin 2021.",
        "summary_compare_parent": "",
        "article_summary": "",
        "article_new_summary": "",
        "article_update_comparison": "",
        "start_date": "",
        "end_date": "",
        "exeption": "",
        "vector": ""
    },
    {
        "objectID": "200-2021-013472",
        "jcId": 2000000,
        "jcName": "COMMISSION PARITAIRE AUXILIAIRE POUR EMPLOYES",
        "cpNumber": "200",
        "depositNumber": 168831,
        "title": "R\u00e9gime de ch\u00f4mage avec compl\u00e9ment d'entreprise - Carri\u00e8re longue",
        "themes": [
            "R\u00c9GIME DE CH\u00d4MAGE AVEC COMPL\u00c9MENT D'ENTREPRISE (RCC)",
            "R\u00c9GIME DE CH\u00d4MAGE AVEC COMPL\u00c9MENT D\u0092ENTREPRISE (RCC)"
        ],
        "referencedDocs": [
            "168831"
        ],
        "referencedObjects": "",
        "parent": "",
        "signatureDate": "2021-11-18T11:00:00.000+00:00",
        "validityDate": "2023-06-30T10:00:00.000+00:00",
        "depositDate": "2021-11-24T11:00:00.000+00:00",
        "recordDate": "2021-12-13T11:00:00.000+00:00",
        "depositRegistrationDate": "2021-12-13T11:00:00.000+00:00",
        "noticeDepositMbDate": "2021-12-22T11:00:00.000+00:00",
        "correctedDate": null,
        "enforced": true,
        "royalDecreeDate": "2022-04-27T10:00:00.000+00:00",
        "publicationRoyalDecreeDate": "2022-06-21T10:00:00.000+00:00",
        "pdfLink": "https://public-search.emploi.belgique.be/website-download-service/joint-work-convention/200/200-2021-013472.pdf",
        "documentSize": "178 Kb",
        "type": "Concluded on industry level",
        "status": "New",
        "sector": "LA SELLERIE, DE LA FABRICATION DE COURROIES ET ...",
        "theme": "[\"Mesures pour l'emploi et groupes cibles\", 'Fin au contrat de travail et ch\u00f4mage', 'Fin au contrat de travail et ch\u00f4mage', 'Primes et indemnit\u00e9s pour le travailleur actif']",
        "scope": null,
        "no_scope": null,
        "content": [
            "ART.1er\n\u00a7 1er.\nLa pr\u00e9sente convention collective de travail s'applique\naux employeurs et employ\u00e9s des entreprises relevant\nde la comp\u00e9tence de la Commission paritaire auxi-\nliaire pour employ\u00e9s.\n\n\u00a7 2.\nOn entend par \"employ\u00e9s\" : les employ\u00e9s masculins\net f\u00e9minins.\n\nCHAPITRE II - LEGISLATION APPLICABLE\n\n",
            "ART.2\nLa pr\u00e9sente convention collective de travail est con-\nclue en ex\u00e9cution :\n\n- de la convention collective de travail n\u00b0 152 du Con-\nseil National du Travail du 15 juillet 2021 instituant,\npour la p\u00e9riode allant du 1er juillet 2021 au 30 juin\n2023, un r\u00e9gime de compl\u00e9ment d'entreprise pour\ncertains travailleurs \u00e2g\u00e9s licenci\u00e9s, ayant une car-\nri\u00e8re longue.\n\nCHAPITRE III - LICENCIEMENT\n\n",
            "ART.3\nL'indemnit\u00e9 compl\u00e9mentaire, instaur\u00e9e dans le cadre\nde la convention collective de travail n\u00b0 17 du 19 d\u00e9-\ncembre 1974, est octroy\u00e9e aux employ\u00e9s qui sont li-\ncenci\u00e9s pour des raisons autres que le motif grave et\nqui satisfont aux conditions cit\u00e9es ci-apr\u00e8s.\nCHAPITRE IV -\nCONDITIONS D'AGE ET D'ANCIENNETE\n\n",
            "ART.4\nLa condition d'\u00e2ge de la convention collective de tra-\nvail n\u00b0 17 du 19 d\u00e9cembre 1974, modifi\u00e9e par la con-\nvention collective de travail n\u00b0 17tricies sexies du\n27 avril 2015, est fix\u00e9e \u00e0 60 ans pour les employ\u00e9s qui\nsont licenci\u00e9s pour autant que la personne concern\u00e9e\nremplisse les conditions pr\u00e9vues par la convention\ncollective de travail n\u00b0 152 du Conseil national du tra-\nvail, notamment comme pr\u00e9vu dans l'article 3, \u00e0 savoir\nune carri\u00e8re professionnelle d'au moins 40 ans en tant\nque travailleur salari\u00e9 au moment de la fin du contrat\nde travail et en outre au moins 10 ans de service chez\nle dernier employeur.\n\n\nLa condition d'\u00e2ge de 60 ans susmentionn\u00e9e doit \u00eatre\nremplie au plus tard au 30 juin 2023 et, de plus, au\nmoment de la fin du contrat de travail.\n\n\nCHAPITREV-\nAPPLICATION DE LA CONVENTION COLLECTIVE\nDE TRAVAIL N\u00b0 17 DU 19 DECEMBRE 1974 DU\nCONSEIL NATIONAL DU TRAVAIL\n\n",
            "ART.5\nTout ce qui n'est pas explicitement pr\u00e9vu dans la pr\u00e9-\nsente convention collective de travail est r\u00e9gi par les\ndispositions de la convention collective de travail\nn\u00b0 17 du 19 d\u00e9cembre 1974 du Conseil national du\ntravail, et notamment l'article 4bis qui pr\u00e9voit le main-\ntien de l'indemnit\u00e9 compl\u00e9mentaire au profit du travail-\nleur dans le r\u00e9gime de ch\u00f4mage avec compl\u00e9ment\nd'entreprise qui reprend le travail en tant que salari\u00e9\nou en tant qu'ind\u00e9pendant \u00e0 titre principal.\n\nCHAPITRE VI - DUREE DE VALIDITE\n\n",
            "ART.6\nLa pr\u00e9sente convention collective de travail est con-\nclue pour une p\u00e9riode d\u00e9termin\u00e9e. Elle entre en vi-\ngueur le 1er juillet 2021 et cesse d'\u00eatre en vigueur le\n30 juin 2023.\n"
        ],
        "summary": "\n\nCette convention collective de travail s'applique aux employeurs et employ\u00e9s des entreprises relevant de la comp\u00e9tence de la Commission Paritaire Auxiliaire pour Employ\u00e9s. Elle a \u00e9t\u00e9 conclue en ex\u00e9cution de la convention collective de travail n\u00b0 152 du Conseil National du Travail du 15 juillet 2021 instituant, pour la p\u00e9riode allant du 1er juillet 2021 au 30 juin 2023, un r\u00e9gime de compl\u00e9ment d'entreprise pour certains travailleurs \u00e2g\u00e9s licenci\u00e9s, ayant une carri\u00e8re longue. Elle pr\u00e9voit l'octroi d'une indemnit\u00e9 compl\u00e9mentaire aux employ\u00e9s licenci\u00e9s pour des raisons autres que le motif grave qui satisfont aux conditions pr\u00e9vues, notamment une carri\u00e8re professionnelle d'au moins 40 ans et au moins 10 ans de service chez le dernier employeur. La pr\u00e9sente convention collective de travail entre en vigueur le 1er juillet 2021 et cesse d'\u00eatre en vigueur le 30 juin 2023.",
        "summary_compare_parent": "",
        "article_summary": "",
        "article_new_summary": "",
        "article_update_comparison": "",
        "start_date": "",
        "end_date": "",
        "exeption": "",
        "vector": ""
    },
    {
        "objectID": "200-2021-013469",
        "jcId": 2000000,
        "jcName": "COMMISSION PARITAIRE AUXILIAIRE POUR EMPLOYES",
        "cpNumber": "200",
        "depositNumber": 168577,
        "title": "Prime corona",
        "themes": [
            "CH\u00c8QUES CADEAU, SPORT ET CULTURE",
            "PRIME UNIQUE",
            "PRIME PROPRE AU SECTEUR OU \u00c0 L'ENTREPRISE",
            "PAIX SOCIALE",
            "PAIX SOCIALE - CLAUSE",
            "TOUTES LES PRIMES ET INDEMNIT\u00c9S POUR LE  TAVAILLEUR ACTIF",
            "CH\u00c8QUE CADEAU, CULTURE  ET SPORT",
            "PRIME UNIQUE",
            "PRIME PROPRE \u00c0 L'ENTREPRISE / AU SECTEUR"
        ],
        "referencedDocs": [
            "168577"
        ],
        "referencedObjects": "",
        "parent": "",
        "signatureDate": "2021-11-18T11:00:00.000+00:00",
        "validityDate": "2022-12-31T11:00:00.000+00:00",
        "depositDate": "2021-11-24T11:00:00.000+00:00",
        "recordDate": "2021-11-30T11:00:00.000+00:00",
        "depositRegistrationDate": "2021-11-30T11:00:00.000+00:00",
        "noticeDepositMbDate": "2021-12-22T11:00:00.000+00:00",
        "correctedDate": null,
        "enforced": true,
        "royalDecreeDate": "2022-02-28T11:00:00.000+00:00",
        "publicationRoyalDecreeDate": "2022-04-29T10:00:00.000+00:00",
        "pdfLink": "https://public-search.emploi.belgique.be/website-download-service/joint-work-convention/200/200-2021-013469.pdf",
        "documentSize": "224 Kb",
        "type": "Concluded on industry level",
        "status": "New",
        "sector": "Sector not specified",
        "theme": "['Fin au contrat de travail et ch\u00f4mage', \"Fonctionnement au sein du comit\u00e9/de l'entreprise\", \"Fonctionnement au sein du comit\u00e9/de l'entreprise\", 'Primes et indemnit\u00e9s pour le travailleur actif']",
        "scope": null,
        "no_scope": null,
        "content": [
            "ART.1\nLa pr\u00e9sente convention collective de travail\ns'applique aux employeurs et employ\u00e9s des\nentreprises ressortissant \u00e0 la Commission\nparitaire auxiliaire pour employ\u00e9s.\nOn entend par \"employ\u00e9s\", les employ\u00e9s\nmasculins et f\u00e9minins.\n\n\nCHAPITRE\"      - PRIME CORONA\n\n",
            "ART.2.\nUne prime corona unique est octroy\u00e9e sous la\norme de ch\u00e8ques consommation au sein des\nentreprises qui r\u00e9pondent aux deux conditions\ncumulatives suivantes:\n\n\u2022   Elles ont r\u00e9alis\u00e9 un r\u00e9sultat d'exploitation\npositif (code 9901) en 2019 et en 2020.\n\n\u2022   Leur chiffre d'affaires (code 70), ou leur\nmarge brute (code 9900) si le chiffre\nd'affaires   n'est pas disponible,       a\naugment\u00e9 d'au moins 5% en 2020 par\nrapport \u00e0 2019.\n\nLes p\u00e9riodes 2019 et 2020 font r\u00e9f\u00e9rence aux\nann\u00e9es civiles correspondantes.\n\nLa r\u00e9union des crit\u00e8res doit se produire de\nmani\u00e8re autonome, sans l'intervention de faits\nexceptionnels tels que par exemple une fusion\nou une reprise.\n\n",
            "ART.3.\nLa prime corona s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 :\n\n\n\n\n1\n\u2022   125 EUR si le chiffre d'affaires (code 70),\nou la marge brute (code 9900) lorsque le\nchiffre d'affaires n'est pas disponible, a\naugment\u00e9 d'au moins 5% en 2020 par\nrapport \u00e0 2019 ;\n\n\u2022   250 EUR si le chiffre d'affaires (code 70),\nou la marge brute (code 9900) lorsque le\nchiffre d'affaires n'est pas disponible, a\naugment\u00e9 d'au moins 10% en 2020 par\nrapport \u00e0 2019.\n\nLes p\u00e9riodes 2019 et 2020 font r\u00e9f\u00e9rence aux\nann\u00e9es civiles correspondantes.\n\n",
            "ART.4.\nLa prime est accord\u00e9e aux travailleurs qui sont\nen service Ie 30/11/2021, au prorata des\nprestations     effectu\u00e9es    et     assimil\u00e9es\nconform\u00e9ment \u00e0 la CCT du 9 juin 2016 relative\n\u00e0 la prime de fin d'ann\u00e9e, entre Ie 01/12/2020\net Ie 30/11/2021. Les p\u00e9riodes de ch\u00f4mage\ntemporaire pour force majeure li\u00e9e \u00e0 la crise\ndu coronavirus sont \u00e9galement assimil\u00e9es \u00e0\ndes prestations effectives pour cette prime.\n\n\n\nPour les employ\u00e9s \u00e0 temps partiel, la prime est\noctroy\u00e9e au prorata de leur r\u00e9gime de travail\ntel qu'en vigueur le 30/11/2021.\n\nLa prime corona est vers\u00e9e sous la forme d'un\nch\u00e8que consommation au plus tard \u00e0 la date\npr\u00e9vue par l'article 19 quinquies, \u00a74, dernier\nalin\u00e9a, 1\u00b0, de l'arr\u00eat\u00e9 royal du 28 novembre\n1969 pris en ex\u00e9cution de la loi du 27 juin 1969\nr\u00e9visant l'arr\u00eat\u00e9-loi du 28 d\u00e9cembre 1944\nconcernant la s\u00e9curit\u00e9 sociale des travailleurs,\nsous format \u00e9lectronique ou papier.\n\n\nUne prime corona, telle que vis\u00e9e par l'arr\u00eat\u00e9\nroyal du 21 juillet 2021 modifiant l'article 19\nquinquies de l'arr\u00eat\u00e9 royal du 28 novembre\n1969 pris en ex\u00e9cution de la loi du 27 juin 1969\nr\u00e9visant l'arr\u00eat\u00e9-loi du 28 d\u00e9cembre 1944\nconcernant la s\u00e9curit\u00e9 sociale des travailleurs,\nqui a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 accord\u00e9e au niveau de\nl'entreprise, est d\u00e9duite des montants ci-\ndessus.\n\n\nUne communication \u00e9crite sera adress\u00e9e par\nl'employeur \u00e0 la d\u00e9l\u00e9gation syndicale ou \u00e0\nd\u00e9faut aux travailleurs concernant l'octroi de\nla prime au plus tard pour le 15/12/2021.\n\n2\n",
            "ART. S.\nLa valeur nominale maximale du ch\u00e8que\nconsommation s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 10 EUR par ch\u00e8que.\n\n\n",
            "ART.6.\nLes employeurs accorderont les ch\u00e8ques\nconsommation sous format \u00e9lectronique ou\npapier selon les modalit\u00e9s pr\u00e9vues dans cette\nconvention.\n\nCHAPITRE III - PAIX SOCIALE\n\n",
            "ART.7.\nLes organisations syndicales repr\u00e9sent\u00e9es au\nsein de la CPAE s'engagent pendant la dur\u00e9e\nde la pr\u00e9sente convention \u00e0 ne pas poser de\nrevendications suppl\u00e9mentaires au niveau de\nla commission paritaire et des entreprises en\nce qui concerne les mati\u00e8res contenues dans\nla pr\u00e9sente convention.\n\nCHAPITRE IV - DUREE\n\n",
            "ART.8.\nLa pr\u00e9sente convention collective de travail est\nconclue pour une dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e du 1er ao\u00fbt\n2021 au 31 d\u00e9cembre 2022.\n\n\n\n\n3\n"
        ],
        "summary": "\n\nCette convention collective de travail s'applique aux employeurs et employ\u00e9s des entreprises ressortissant \u00e0 la Commission Paritaire Auxiliaire pour Employ\u00e9s. Elle octroie une prime Corona unique sous la forme de ch\u00e8ques consommation aux entreprises qui ont r\u00e9alis\u00e9 un r\u00e9sultat d'exploitation positif en 2019 et 2020 et dont le chiffre d'affaires ou la marge brute a augment\u00e9 d'au moins 5% en 2020 par rapport \u00e0 2019. La prime s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 125 ou 250 euros selon l'augmentation du chiffre d'affaires ou de la marge brute. Elle est accord\u00e9e aux travailleurs qui sont en service le 30 novembre 2021, au prorata des prestations effectu\u00e9es et assimil\u00e9es entre le 1er d\u00e9cembre 2020 et le 30 novembre 2021. La prime est vers\u00e9e sous la forme d'un ch\u00e8que consommation au plus tard \u00e0 la date pr\u00e9vue par l'arrete royal du 28 novembre 1969. Les organisations syndicales repr\u00e9sent\u00e9es au sein de la CPAE s'engagent \u00e0 ne pas poser de revendications suppl\u00e9mentaires pendant la dur\u00e9e de la pr\u00e9sente convention, qui est conclue pour une dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e du 1er ao\u00fbt 2021 au 31 d\u00e9cembre 2022.",
        "summary_compare_parent": "",
        "article_summary": "",
        "article_new_summary": "",
        "article_update_comparison": "",
        "start_date": "",
        "end_date": "",
        "exeption": "",
        "vector": ""
    },
    {
        "objectID": "200-2020-009334",
        "jcId": 2000000,
        "jcName": "COMMISSION PARITAIRE AUXILIAIRE POUR EMPLOYES",
        "cpNumber": "200",
        "depositNumber": 159780,
        "title": "Formation",
        "themes": [
            "FORMATION (EXCL. FORMATION SYNDICALE)",
            "FORMATION (FORMATION SYNDICALE NON COMPRIS)"
        ],
        "referencedDocs": [
            "159780",
            "152851"
        ],
        "referencedObjects": "",
        "parent": "",
        "signatureDate": "2020-07-09T10:00:00.000+00:00",
        "validityDate": "2021-12-31T11:00:00.000+00:00",
        "depositDate": "2020-07-14T10:00:00.000+00:00",
        "recordDate": "2020-07-30T10:00:00.000+00:00",
        "depositRegistrationDate": "2020-07-30T10:00:00.000+00:00",
        "noticeDepositMbDate": "2020-08-11T10:00:00.000+00:00",
        "correctedDate": "2020-09-17T10:00:00.000+00:00",
        "enforced": true,
        "royalDecreeDate": "2020-11-12T11:00:00.000+00:00",
        "publicationRoyalDecreeDate": "2020-12-16T11:00:00.000+00:00",
        "pdfLink": "https://public-search.emploi.belgique.be/website-download-service/joint-work-convention/200/200-2020-009334.pdf",
        "documentSize": "165 Kb",
        "type": "Concluded on industry level",
        "status": "Update",
        "sector": "Sector not specified",
        "theme": "['Recrutement et formation', 'Fonds sociaux', \"Fonctionnement au sein du comit\u00e9/de l'entreprise\"]",
        "scope": null,
        "no_scope": null,
        "content": [
            "Article 1er.\n\nLa pr\u00e9sente convention collective de travail\ns'applique aux employeurs et employ\u00e9s des\nentreprises relevant de la comp\u00e9tence de la\nCommission paritaire auxiliaire pour employ\u00e9s\n(200).\n\nOn entend par \"employ\u00e9s\" : les employ\u00e9s\nmasculins et f\u00e9minins.\n\n\n\n",
            "Article 2\n\nLa pr\u00e9sente convention collective du travail a\npour objet, suite\nprolonger la p\u00e9riode pendant laquelle on peut\nconvenir deoplan de formation propre \u00e0\nl'entreprise pour les entreprises occupant 20\ntravailleurs ad plus avec une d\u00e9l\u00e9gation\nsyndicale. (~~.\n\n\n\n",
            "Article 3\n\n\n'cuticle 3, 3.1 de la convention collective du 1er\njuillet 2019 concernant la formation,\nenregistr\u00e9e sous le num\u00e9ro 152851/CO/200,\nest remplac\u00e9 par ce qui suit:\n\n\n\n\n3.1 Entreprises occupant 20 travailleurs ou\nplus avec d\u00e9l\u00e9gation syndicale\n\n\u00a71\nLes entreprises avec une d\u00e9l\u00e9gation syndicale\npeuvent convenir entre le 1/1/2020 et le\n30/9/2020 un plan de formation propre \u00e0\nI'entreprise pou r la p\u00e9riode 2020-2021.\nCe plan doit \u00eatre approuv\u00e9 par la majorit\u00e9 des\nmembres de la d\u00e9l\u00e9gation syndicale pour \u00eatre\nvalable.\n\n\nII peut d\u00e9terminer en toute autonomie le\ncontenu, le moment, le groupe cible ainsi que\ntoutes les autres modalit\u00e9s de la formation.\n\n\nLe plan de formation sera enregistr\u00e9 aupr\u00e8s du\nFonds social entre le 1/1/2020 et le 30/9/2020.\nL'enregistrement se fera sur la base du\nformulaire mis \u00e0 disposition par le Fonds social.\n\n\n\n\n\u00a72\nEn l'absence de plan de formation conclu avec\nla d\u00e9l\u00e9gation syndicale, mais qu'il existe un plan\nde formation enregistr\u00e9 comme pr\u00e9vu \u00e0 l'art\n5\u00a7l, 4 jours de formation deviendront des jours\nde formation individuels.\n\n\nEn l'absence de plan de formation conclu avec\nla d\u00e9l\u00e9gation syndicale et de plan de formation\nenregistr\u00e9 comme pr\u00e9vu \u00e0 l'art 5\u00a7l, 4 jours de\nformation deviendront des jours de formation\nindividuels.\n\n\n\n\n",
            "Article 4\n\n\nLa pr\u00e9sente convention collective de travail\nest conclue pour une dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e, \u00e0\nsavoir pour la p\u00e9riode d\u00e9butant le 1/1/2020\net prenant fin le 31/12/2021.\n"
        ],
        "summary": "\n\nCet Erratum \u00e0 la Convention Collective du Travail du 9 juillet 2020 modifie l'Article 2 pour prolonger la p\u00e9riode pendant laquelle les entreprises occupant 20 travailleurs ou plus avec une d\u00e9l\u00e9gation syndicale peuvent convenir d'un plan de formation propre \u00e0 l'entreprise. L'Article 3 est \u00e9galement modifi\u00e9 pour d\u00e9terminer le contenu, le moment, le groupe cible et les autres modalit\u00e9s de la formation. La pr\u00e9sente Convention Collective de Travail est conclue pour une dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e, \u00e0 savoir pour la p\u00e9riode d\u00e9butant le 1er janvier 2020 et prenant fin le 31 d\u00e9cembre 2021.",
        "summary_compare_parent": "",
        "article_summary": "",
        "article_new_summary": "",
        "article_update_comparison": "",
        "start_date": "",
        "end_date": "",
        "exeption": "",
        "vector": ""
    },
    {
        "objectID": "200-2019-009410",
        "jcId": 2000000,
        "jcName": "COMMISSION PARITAIRE AUXILIAIRE POUR EMPLOYES",
        "cpNumber": "200",
        "depositNumber": 152380,
        "title": "r\u00e8glement de certaines dispositions en mati\u00e8re de travail \u00e0 temps partiel et de conditions salariales dans les auto-\u00e9coles agr\u00e9\u00e9es",
        "themes": [
            "TEMPS DE TRAVAIL EN HEURES",
            "MODALIT\u00c9S DE LA DUR\u00c9E DE TRAVAIL",
            "FLEXIBILIT\u00c9 DU TEMPS DE TRAVAIL",
            "TRAVAIL \u00c0 TEMPS PARTIEL",
            "DUR\u00c9E HEBDOMADAIRE / ANNUELLE  DE TRAVAIL",
            "MODALIT\u00c9S DE  DUR\u00c9E DE TRAVAIL",
            "FLEXIBILIT\u00c9 ET ORGANISATION TEMPS DE TRAVAIL - HEURES SUPPL\u00c9MENTAIRE",
            "TRAVAIL \u00c0 TEMPS PARTIEL"
        ],
        "referencedDocs": [
            "152380"
        ],
        "referencedObjects": "",
        "parent": "",
        "signatureDate": "2019-06-13T10:00:00.000+00:00",
        "validityDate": null,
        "depositDate": "2019-06-20T10:00:00.000+00:00",
        "recordDate": "2019-06-28T10:00:00.000+00:00",
        "depositRegistrationDate": "2019-06-28T10:00:00.000+00:00",
        "noticeDepositMbDate": "2019-07-22T10:00:00.000+00:00",
        "correctedDate": null,
        "enforced": true,
        "royalDecreeDate": "2019-08-17T10:00:00.000+00:00",
        "publicationRoyalDecreeDate": "2019-09-10T10:00:00.000+00:00",
        "pdfLink": "https://public-search.emploi.belgique.be/website-download-service/joint-work-convention/200/200-2019-009410.pdf",
        "documentSize": "478 Kb",
        "type": "Concluded on industry level",
        "status": "New",
        "sector": "Sector not specified",
        "theme": "['Salaire', 'Salaire', 'Temps de travail', 'Recrutement et formation', 'S\u00e9curit\u00e9, sant\u00e9 et bien-\u00eatre', 'S\u00e9curit\u00e9, sant\u00e9 et bien-\u00eatre', 'Fin au contrat de travail et ch\u00f4mage', 'Fin au contrat de travail et ch\u00f4mage']",
        "scope": [
            "auto-\u00e9coles agr\u00e9\u00e9es par les ministres r\u00e9gionaux comp\u00e9tents",
            "employeurs que ces derniers soient personnes physiques ou soci\u00e9t\u00e9s commerciales"
        ],
        "no_scope": [
            "\u00e9coles de conduite agr\u00e9\u00e9es qui ne poursuivent pas de but lucratif"
        ],
        "content": [
            "Article 1er. La pr\u00e9sente convention collective de\ntravail s'applique aux \u00e9coles de conduite agr\u00e9\u00e9es\npar les ministres r\u00e9gionaux comp\u00e9tents, \u00e0 l'excep-\ntion des \u00e9coles de conduite agr\u00e9\u00e9es qui ne poursui-\nvent pas de but lucratif, et \u00e0 tous les employ\u00e9s oc-\ncup\u00e9s par ces employeurs, que ces demiers soient\npersonnes physiques ou soci\u00e9t\u00e9s commerciales.\n\n\n\n\n",
            "Art. 2. Dans le cadre de cette convention, on en-\ntend par:\n\n\n- Instructeur de th\u00e9orie :\n\n\nLe travailleur d\u00e9tenteur d'un brevet homologu\u00e9\nqui dispense des cours th\u00e9oriques \u00e0 des \u00e9l\u00e8ves\ndans une \u00e9cole de conduite agr\u00e9\u00e9e par le ministre\nr\u00e9gional comp\u00e9tent.\n\n\n\n\n- Instructeur de pratique :\n\n\nLe travailleur d\u00e9tenteur d'un brevet homologu\u00e9\nqui dispense des cours pratiques \u00e0 des \u00e9l\u00e8ves dans\nune \u00e9cole de conduite agr\u00e9\u00e9e par le ministre r\u00e9-\ngional comp\u00e9tent.\n2\n- Employ\u00e9(e) administratif(ve) :\n\n\nLe travailleur charg\u00e9 d'effectuer les t\u00e2ches admi-\nnistratives et/ou de fournir des informations au\npublic.\n\n\n\n\n- Travailleur \u00e0 temps plein:\n\n\nLe travailleur engag\u00e9 \u00e0 concurrence de presta-\ntions \u00e0 temps plein telles qu'elles sont pr\u00e9vues\ndans le secteur, c'est-\u00e0-dire sur la base d'un con-\ntrat de 38 heures par semaines ou de moins selon\nl'entreprise.\n\n\n\n\n- Travailleur \u00e0 temps partiel:\n\n\nLe travailleur qui, volontairement et de fa\u00e7on r\u00e9-\nguli\u00e8re, effectue des prestations plus courtes que\ncelles pr\u00e9vues pour les temps pleins.\n\n\n\n\n- Collaborateur occasionnel:\n\n\nLe travailleur qui combine ses activit\u00e9s \u00e0 l'auto-\n\u00e9cole \u00e0 une autre activit\u00e9 principale ou qui effec-\ntue des prestations dans le cadre des activit\u00e9s\nautoris\u00e9es aux pensionn\u00e9s ou aux ch\u00f4meurs en\nr\u00e9gime de ch\u00f4mage avec compl\u00e9ment\nd'entreprise ou encore le travailleur qui opte vo-\nlontairement pour ce syst\u00e8me.\n\n\n\n\nCHAPITRE II.\nD\u00e9rogation \u00e0 la norme du tiers pour les\ntravailleurs \u00e0 temps partiel\n\n",
            "Art. 3. En d\u00e9rogation aux dispositions de lar-\nticle 11bis de la loi du 3 juillet 1978, relative aux\ncontrats de travail, il est possible pour les travail-\nleurs \u00e0 temps partiel et les collaborateurs occasion-\nnels de d\u00e9terminer un horaire hebdomadaire inf\u00e9-\nrieur \u00e0 un tiers de la dur\u00e9e de travail d'un temps\ncomplet. Cette d\u00e9rogation n'est possible que si l'on\ntient compte des conditions d\u00e9finies dans l'article 4.\n\n\n\n\n",
            "Art. 4. a La d\u00e9rogation mentionn\u00e9e dans larticle 3\ns'applique aux travailleurs embauch\u00e9s avec un con-\ntrat de travail \u00e0 temps partiel et qui soit :\n\n\n\n\n- sont des instructeurs de th\u00e9orie et/ou de pratique;\n\n\n- sont des employ\u00e9s administratifs.\n\n\n\n\nLes travailleurs mentionn\u00e9s ci-dessus doivent \u00eatre\nengag\u00e9s sur la base d'un contrat de travail \u00e0 dur\u00e9e\nind\u00e9termin\u00e9e et, de plus, la prestation hebdoma-\ndaire moyenne doit pr\u00e9voir au moins 6 heures.\n\n\n\n\nb) Pour les collaborateurs occasionnels, on peut\n\u00e9galement d\u00e9roger \u00e0 la r\u00e8gle du tiers horaire; en ce\nqui concerne ces personnes, il n'y a pas de presta-\ntions hebdomadaires minimales.\n\n\n\n\nc) Le nombre total des heures des travailleurs tom-\nbant sous les points a) et b) en application de cette\nd\u00e9rogation ne peut pas s'\u00e9lever \u00e0 plus de 25 p.c. du\nvolume total des heures de travail qui sont effec-\ntu\u00e9es dans l'auto-\u00e9cole concern\u00e9e. Ce pourcentage\ndoit \u00eatre calcul\u00e9 en tenant compte de tous les si\u00e8ges\nd'exploitation dont l'auto-\u00e9cole est constitu\u00e9e.\n\nCHAPITRE III.\nR\u00e9gime de travail flexible et horaire variable\n\n\n\n",
            "Art. 5. Conform\u00e9ment aux dispositions de lar-\nticle 11bis de la loi du 3 juillet 1978, relative aux\ncontrats de travail, la p\u00e9riode de r\u00e9f\u00e9rence pour le\ncalcul de la dur\u00e9e moyenne du temps de travail des\ntravailleurs \u00e0 temps partiels et des collaborateurs\noccasionnels qui ont des contrats de travail \u00e0 temps\npartiel variable est d\u00e9termin\u00e9e \u00e0 un an. En ce qui\nconcerne le calcul de cette moyenne, \"l'ann\u00e9e\" d\u00e9-\nbute le 1er octobre et se termine le 30 septembre de\nl'ann\u00e9e suivante.\n\n\n\n\n",
            "Art. 6. a Pour autant quun r\u00e9gime de travail \u00e0\ntemps partiel flexible soit combine a un horaire va-\nriable, l'employeur devra en principe avertir le tra-\nvailleur \u00e0 temps partiel cinqjours ouvrables \u00e0\nl'avance de toute modification de l'horaire de tra-\nvail.\n\n\n\n\nb) Dans les situations d'exception mentionn\u00e9es ci-\ndessous et en d\u00e9rogation au principe repris au point\na), l'employeur avertira les travailleurs le plus rapi-\ndement possible de la n\u00e9cessite de modifier l'ho-\nraire convenu :\n\n\n- Changement inattendu des j ours et/ou des heures\nd'examens par le centre d'examination;\n\n\n- Examens compl\u00e9mentaires et le\u00e7ons pr\u00e9alables;\n\n\n\n\n- Maladie soudaine, accident ou absence impr\u00e9vi-\nsible d'un instructeur et/ou d'\u00e9l\u00e8ves;\n\n\n- Travail urgent;\n- Indisponibilit\u00e9 du v\u00e9hicule suite \u00e0 une panne\ntechnique soudaine.\n\n\n\nc) Par d\u00e9rogation au d\u00e9lai de 5 jours ouvrables sp\u00e9-\ncifie en a), les collaborateurs occasionnels seront\navertis au moins un jour ouvrable \u00e0 l'avance de\nl'horaire de travail applicable, \u00e9labore en tenant\ncompte des heures de disponibilit\u00e9 qu'ils ont indi-\nqu\u00e9es.\n\n\n\nd) Les feuilles de route et les listes de pr\u00e9sence\nquotidiennes r\u00e9pondent aux conditions du syst\u00e8me\nde suivi du temps vise \u00e0 l'article 164 de la loi-\nprogramme du 22 d\u00e9cembre 1989 portant disposi-\ntions sociales.\n\n\n\n\nCHAPITRE IV.\nCr\u00e9dits d'heures en sur nombre dans le cadre d'un\nr\u00e9gime de travail \u00e0 temps partiel flexible\n\n\n\n\n",
            "Art. 7. Pour les travailleurs \u00e0 temps partiel qui ef-\nfectuent des prestations dans le cadre d'un r\u00e9gime\nde travail \u00e0 temps partiel flexible, un cr\u00e9dit\nd'heures en surnombre est pr\u00e9vu en application de\nl'article 6 de l'arr\u00eat\u00e9 royal du 25 juin 1990 (assimi-\nlant certaines prestations \u00e0 du travail suppl\u00e9men-\ntaire) et ce de la fa\u00e7on suivante:\n\n\n- Un cr\u00e9dit d'heures en sur nombre d'une moyenne\nde 3 heures est pr\u00e9vu par semaine. Ce cr\u00e9dit peut\n\u00eatre bas\u00e9 sur la m\u00eame p\u00e9riode que celle qui est\nutilis\u00e9e pour le respect de la dur\u00e9e de travail heb-\ndomadaire moyenne, \u00e0 savoir une base annuelle.\nLes heures de cr\u00e9dit disponible sur base annuelle\ns'\u00e9l\u00e8vent \u00e0 156;\n\n\n- La p\u00e9riode s'\u00e9tend du 1el' octobre au\n30 septembre;\n6\n- Le cr\u00e9dit d'heures est octroy\u00e9 lorsque les horaires\ntransmis au moins cinqjours ouvrables \u00e0 l'avance\nsont d\u00e9pass\u00e9s ainsi qu'en cas de d\u00e9passement de\nla dur\u00e9e de travail hebdomadaire moyenne (en\napplication des r\u00e9gimes de travail \u00e0 temps partiel\nflexible).\n\n\n\n\nCHAPITREV.\nCr\u00e9dit d'heures en sur nombre dans le cadre d'un\nr\u00e9gime de travail \u00e0 temps partiel fixe et dans le\ncadre d'un cycle\n\n\n\n\n",
            "Art. 8. En ce qui concerne les travailleurs qui ef-\nfectuent des prestations \u00e0 temps partiel dans le\ncadre d'un r\u00e9gime de travail \u00e0 temps partiel fixe\n(combin\u00e9 ou non \u00e0 un horaire fixe ou variable) ou\ndans le cadre d'un cycle, un cr\u00e9dit d'heures de d\u00e9-\npassement des horaires communiqu\u00e9s est fix\u00e9 \u00e0\n12 heures par p\u00e9riode de 4 semaines.\n\n\n\n\nCHAPITRE VI.\nDur\u00e9e minimale des p\u00e9riodes de travail\n\n\n\n\n",
            "Art. 9. Les dispositions relatives \u00e0 la norme mini-\nmale d\u00e9termin\u00e9e par l'article 21 de la loi sur le tra-\nvail du 16 mars 1971 sont appliqu\u00e9es de la fa\u00e7on\nsuivante:\n\n\n- Toute p\u00e9riode de travail ne peut \u00eatre inf\u00e9rieure \u00e0\ndeux heures;\n\n\n- Dans le cas o\u00f9 l'on pr\u00e9voit plusieurs p\u00e9riodes de\ntravail de 2 heures interrompues pour un m\u00eame\ntravailleur, la p\u00e9riode de battement entre les deux\np\u00e9riodes de travail ne peut \u00eatre sup\u00e9rieure \u00e0 deux\nheures sauf si cette interruption est au moins de\nquatre heures;\n\nPar jour calendrier, on ne peut pr\u00e9voit plus de deux\np\u00e9riodes de travail non cons\u00e9cutives par travailleur.\n\n\n\n\nCHAPITRE VII. R\u00e8gles de classification\n\n\n\n\n",
            "Art. 10. Sauf r\u00e8glement plus favorable en applica-\ntion dans les entreprises, les instructeurs de th\u00e9orie\nseront pay\u00e9s selon les bar\u00e8mes de la cat\u00e9gorie D\nfix\u00e9s par la commission paritaire auxiliaire pour\nemploy\u00e9s, sans que cette r\u00e9mun\u00e9ration puisse \u00eatre\ninf\u00e9rieure \u00e0 la r\u00e9mun\u00e9ration d\u00e9finie \u00e0 l'article 11 ci-\ndessous.\n\n\n\n\n",
            "Art. 11. Sauf r\u00e8glement plus favorable en applica-\ntion dans les entreprises, les instructeurs de pra-\ntique seront pay\u00e9s au minimum selon le bar\u00e8me,\nfix\u00e9 par la commission paritaire auxiliaire pour\nemploy\u00e9s, d'un travailleur de la cat\u00e9gorie C comp-\ntant 26 ans d' exp\u00e9rience professionnelle.\n\n\n\n\nCHAPITRE VIII. R\u00e8gles d'application\n\n\n\n\n",
            "Art. 12. Cette convention collective de travail entre\nen vigueur le 1el' avril 2015.\n\n\n\n\nElle remplace la convention collective de travail du\n20 avril 2017, conclue au sein de la Commission\nparitaire auxiliaire pour employ\u00e9s, relative au r\u00e8-\nglement de certaines dispositions en mati\u00e8re de\ntravail \u00e0 temps partiel et de conditions salariales\ndans les auto-\u00e9coles agr\u00e9\u00e9es, rendue obligatoire par\nl'arr\u00eat\u00e9 royal du 7 octobre 2018, publi\u00e9 au Moni-\nteur belge le 6 novembre 2018 (enregistr\u00e9e sous le\nn\u00b0 144389).\n\nElle est conclue pour une dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e et\npeut \u00eatre d\u00e9nonc\u00e9e par chacune des parties,\nmoyennant un pr\u00e9avis de 6 mois, par lettre recom-\nmand\u00e9e \u00e0 la poste adress\u00e9e au pr\u00e9sident de la\nCommission paritaire auxiliaire pour employ\u00e9s.\n\n\n\n\n",
            "Art. 13. Les parties signataires s`engagent, pendant\nla p\u00e9riode de validit\u00e9 de la pr\u00e9sente convention col-\nlective de travail, \u00e0 ne pas poser de revendications\nconcernant les points qui y sont trait\u00e9s."
        ],
        "summary": "\n\nCe document est une convention collective de travail concernant le r\u00e8glement de certaines dispositions en mati\u00e8re de travail \u00e0 temps partiel et de conditions salariales dans les auto-\u00e9coles agr\u00e9\u00e9es. Il s'applique aux employ\u00e9s et aux employeurs des \u00e9coles de conduite agr\u00e9\u00e9es, \u00e0 l'exception des \u00e9coles de conduite agr\u00e9\u00e9es qui ne poursuivent pas de but lucratif. Il d\u00e9finit le champ d'application, les d\u00e9rogations \u00e0 la norme du tiers pour les travailleurs \u00e0 temps partiel, le r\u00e9gime de travail flexible et horaire variable, les cr\u00e9dits d'heures en sur nombre dans le cadre d'un r\u00e9gime de travail \u00e0 temps partiel flexible, le cr\u00e9dit d'heures en sur nombre dans le cadre d'un r\u00e9gime de travail \u00e0 temps partiel fixe et dans le cadre d'un cycle, la dur\u00e9e minimale des p\u00e9riodes de travail et les r\u00e8gles de classification et d'application. Il entre en vigueur le 1er avril 2015 et remplace la convention collective de travail du 20 avril 2017.",
        "summary_compare_parent": "",
        "article_summary": "",
        "article_new_summary": "",
        "article_update_comparison": "",
        "start_date": "",
        "end_date": "",
        "exeption": "",
        "vector": ""
    },
    {
        "objectID": "200-2019-010014",
        "jcId": 2000000,
        "jcName": "COMMISSION PARITAIRE AUXILIAIRE POUR EMPLOYES",
        "cpNumber": "200",
        "depositNumber": 152849,
        "title": "pouvoir d'achat",
        "themes": [
            "SALAIRES",
            "PRIME DE FIN D'ANN\u00c9E",
            "PENSIONS COMP\u00c9MENTAIRES ET ASSURANCES GROUPES",
            "PAIX SOCIALE",
            "HARMONISATION DU STATUT OUVRIER/EMPLOY\u00c9S",
            "SALAIRE HORAIRE/MENSUEL MINIMUM",
            "SALAIRES REELS",
            "AUGMENTATIONS DES SALAIRES",
            "PAIX SOCIALE - CLAUSE",
            "HARMONISATION STATUTS OUVRIERS - EMPLOY\u00c9S",
            "TOUTES LES PRIMES ET INDEMNIT\u00c9S POUR LE  TAVAILLEUR ACTIF",
            "PRIME DE FIN D'ANN\u00c9E",
            "PENSIONS COMPL\u00c9MENTAIRES ET ASSURANCES GROUPE"
        ],
        "referencedDocs": [
            "152849"
        ],
        "referencedObjects": "",
        "parent": "",
        "signatureDate": "2019-07-01T10:00:00.000+00:00",
        "validityDate": null,
        "depositDate": "2019-07-03T10:00:00.000+00:00",
        "recordDate": "2019-07-24T10:00:00.000+00:00",
        "depositRegistrationDate": "2019-07-24T10:00:00.000+00:00",
        "noticeDepositMbDate": "2019-08-05T10:00:00.000+00:00",
        "correctedDate": "2020-02-14T11:00:00.000+00:00",
        "enforced": true,
        "royalDecreeDate": "2020-04-09T10:00:00.000+00:00",
        "publicationRoyalDecreeDate": "2020-05-26T10:00:00.000+00:00",
        "pdfLink": "https://public-search.emploi.belgique.be/website-download-service/joint-work-convention/200/200-2019-010014.pdf",
        "documentSize": "856 Kb",
        "type": "Concluded on industry level",
        "status": "Update",
        "sector": "LA SELLERIE, DE LA FABRICATION DE COURROIES ET ...",
        "theme": "['Salaire', 'Salaire', 'Salaire', 'Salaire', 'Recrutement et formation', 'Fin au contrat de travail et ch\u00f4mage', \"Fonctionnement au sein du comit\u00e9/de l'entreprise\", \"Fonctionnement au sein du comit\u00e9/de l'entreprise\", 'Sujets divers: transfert du personnel, harmonis...', 'Primes et indemnit\u00e9s pour le travailleur actif', 'Primes et indemnit\u00e9s pour le travailleur actif']",
        "scope": null,
        "no_scope": null,
        "content": [
            "ART.1\nLa pr\u00e9sente convention collective de travail\ns'applique aux employeurs et employ\u00e9s des\nentreprises ressortissant \u00e0 la Commission\nparitaire auxiliaire pour employ\u00e9s.\nOn entend par \"employ\u00e9s\", les employ\u00e9s\nmasculins et f\u00e9minins.\n\n\n",
            "ART.2\nCette convention collective de travail est\nconclue en tenant compte de l'avis commun\ndu CNT du 12/2/2014 sur la suppression\nprogressive des diff\u00e9rences de traitement qui\nreposent sur la distinction entre ouvriers et\nemploy\u00e9s et l'AR du 19 avril\"portant ex\u00e9cutl\u00f6n\nde l'art.7\u00a71 de la loi du 2~'juillet 1996 relative\n\u00e0 la promotion de l'emploi et \u00e0 la sauvegarde .r-\npr\u00e9ventive de la comp\u00e9titivit\u00e9.\n\nEn application de ce qui pr\u00e9c\u00e8de, il est\npropos\u00e9 d'utiliser l'augmentation du pouvoir\nd'achat pr\u00e9vue dans cette CCT pour \u00e9liminer\nprogressivement) les diff\u00e9rences de\nraitement existantes entre ouvriers et\nemploy\u00e9s dans Ie cadre des pensions\ncompl\u00e9mentaires au sens de l'article 14 et\nsuivants de la loi concernant les pensions\ncompl\u00e9mentaires du 28 avril 2003 (ci-apr\u00e8s\nd\u00e9nomm\u00e9e LPC).\n\nLe Chapitre II contient le r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral. Le\nChapitre III vise \u00e0 ex\u00e9cuter l'article 14 et\nsuivants de la LPC et d\u00e9finit le r\u00e9gime\nsp\u00e9cial.\n\n\n\n\n1\nCHAPITRE II REGIME GENERAL\n\n",
            "ART.3\n\n\u00a71\n\u00c0 partir du 1er septembre 2019, les bar\u00e8mes\nminimums   sectoriels   sont major\u00e9s de 1,1 %.\n\n\u00a72\n\u00c0 partir du 1er septembre 2019, les salaires\nmensuels bruts effectifs sont major\u00e9s de\n1,1% pour les employ\u00e9s des employeurs qui\nne rel\u00e8vent pas du champ d'application du\nChapitre III de cette CCT.\n\n\u00a73\nL'augmentation des salaires mensuels\nffectifs vis\u00e9e au \u00a72 ne s'applique pas aux\nmploy\u00e9s qui, pendant la p\u00e9riode 2019-2020,\ne\u00e7oivent selon des modalit\u00e9s propres \u00e0\nentreprise des augmentations effectives du\nalaire et/ou d'autres avantages en pouvoir\n'achat qui sont \u00e9quivalents.\n\nDes primes uniques peuvent \u00eatre imput\u00e9es\nour autant qu'elles aient \u00e9t\u00e9 octroy\u00e9es\nendant la p\u00e9riode 2019-2020.\n'augmentation salariale brute de 1,1 % ou\navantage \u00e9quivalent doit \u00eatre r\u00e9current \u00e0\nartir du 1/1/2021.\n\n4\nes augmentations du salaire et/ou\nvantages du pouvoir d'achat de quelque\nature qu'ils soient sont \u00e0 imputer par\nmploy\u00e9, pour leur co\u00fbt total, sur le co\u00fbt\nalarial (brut + cotisations ONSS patronales)\ne l'augmentation des salaires mensuels\nffectifs vis\u00e9e au \u00a72.\n\n5\nes augmentations salariales annuelles\n\u00e9coulant automatiquement      de l'application\nes bar\u00e8mes minimums bas\u00e9s sur\nexp\u00e9rience professionnelle,    comme d\u00e9finis\nans la convention collective du travail du 9\nin 2016 concernant les bar\u00e8mes minimums\nectoriels ou de l'application d'un bar\u00e8me\nas\u00e9 sur l'exp\u00e9rience professionnelle et/ou\nanciennet\u00e9 acquise au niveau de l'entreprise\ne sont pas imput\u00e9es sur l'augmentation des\nalaires mensuels effectifs vis\u00e9e en \u00a72.\n\n6\nDans les entreprises ayant une d\u00e9l\u00e9gation\nyndicale, l'application de l'avantage\nquivalent est r\u00e9alis\u00e9e moyennant un accord\n\n\n2\nd'entreprise au plus tard lors du paiement du\nsalaire du mois de septembre 2019. La\nconcertation en entreprise ne peut porter que\nsur l'application de l'avantage \u00e9quivalent.\n\nDans les entreprises sans d\u00e9l\u00e9gation\nsyndicale, l'employeur informe les employ\u00e9s\npar \u00e9crit et individuellement de l'application\nde l'avantage \u00e9quivalent au moment du\npaiement du salaire de septembre 2019.\n\n\n\n\nCHAPITRE III: R\u00c9GIME PARTICULIER\n\n\nSection I Champ d'application\n\n\n\n",
            "ART.4\n\nLe r\u00e9gime particulier du Chapitre III est\napplicable aux employ\u00e9s des employeurs, qui\noccupent aussi bien des employ\u00e9s que des\nouvriers dans la m\u00eame activit\u00e9 d'entreprise\nci-apr\u00e8s AE), au sens de l'article 14/4 de la\nLPC,\n\ni) dont les ouvriers b\u00e9n\u00e9ficient d'un r\u00e9gime\nde pension compl\u00e9mentaire qui est soit\norganis\u00e9 au niveau sectoriel (au sein de la\nsous-)commission paritaire miroir), soit\norganis\u00e9 au niveau de l'entreprise sur la base\nd'un opting-out du r\u00e9gime sectoriel de\npension ou sur la base du fait que le r\u00e9gime\nombe en dehors du champ d'application de\na CCT sectorielle concern\u00e9e instituant un\n\u00e9gime de pension compl\u00e9mentaire pour les\nouvriers\n\nii) et qui en plus ne poss\u00e8dent pas de r\u00e9gime\nde pension compl\u00e9mentaire pour les\nemploy\u00e9s ou qui ont un r\u00e9gime de pension\ncompl\u00e9mentaire pour les employ\u00e9s moins\navantageux que celui applicable \u00e0 ses\nouvriers dans la m\u00eame AE.\n\nComme le r\u00e9gime pr\u00e9vu \u00e0 l'article 3 prendra\neffet \u00e0 partir du 1/9/2019, il est d\u00e9termin\u00e9 \u00e0\nette date quel chapitre est applicable \u00e0\nemployeur.\nLa liste en annexe \u00e0 la pr\u00e9sente cet peut \u00eatre\n\n3\nutilis\u00e9e afin de d\u00e9terminer si l'employeur se\nrouve dans la situation vis\u00e9e sous (i).\n\n\n\nSection II Prime annuelle temporaire\n\n",
            "ART.5\n\n\u00a71\nUne Prime annuelle temporaire, \u00e9quivalant \u00e0\n'augmentation salariale pr\u00e9vue \u00e0 l'article 3\n\u00a72, s'\u00e9levant au salaire mensuel brut\nnovembre ann\u00e9e de r\u00e9f\u00e9rence) x 15,31%\n1,1% x 13,92), est octroy\u00e9e aux employ\u00e9s en\nservice au 1/9/2019 ayant une p\u00e9riode de\n\u00e9f\u00e9rence compl\u00e8te.\n\nLe caract\u00e8re temporaire de cette prime est\nustifi\u00e9 par l'objectif de donner le temps\nusqu'au 31/12/2022 aux partenaires sociaux\ndes activit\u00e9s d'entreprise (AE) concern\u00e9es de\nrouver un accord pour utiliser le budget de la\nPrime annuelle temporaire pour un r\u00e9gime de\npension compl\u00e9mentaire pour les employ\u00e9s,\nqui vise \u00e0 \u00e9liminer les diff\u00e9rences existantes\nau d\u00e9triment des employ\u00e9s des AE\nconcern\u00e9es (au plus tard le 1/1/2025) dans le\ncadre de la LPC.\n\nLa p\u00e9riode de r\u00e9f\u00e9rence commence au 1er\nanvier et se termine le 31 d\u00e9cembre.\n\nLa Prime annuelle temporaire est octroy\u00e9e \u00e0\npartir de l'ann\u00e9e 2020 et payable avec le\nsalaire de d\u00e9cembre.\n\n\n\u00a72\nUne prime unique s'\u00e9levant au salaire\nmensuel brut (novembre 2019) x 5,5% (1,1%\n5 mois) est accord\u00e9e aux employ\u00e9s en\nervice au 1/9/2019 avec le salaire de\nd\u00e9cembre 2019 au prorata des prestations\neffectu\u00e9es pendant la p\u00e9riode de r\u00e9f\u00e9rence\n1/9/2019 - 31/12/2019.\n\n\u00a73\n1 le montant de la Prime annuelle temporaire\n0\n\n\n\n\net de la prime unique, vis\u00e9es sous les \u00a7 1 et\n2, est calcul\u00e9 au prorata des jours effectifs et\nassimil\u00e9s pendant la p\u00e9riode de r\u00e9f\u00e9rence.\n\n\nPar jours effectifs et assimil\u00e9s, il convient\nd'entendre les jours de prestations effectives\net les suspensions du contrat de travail pour\nesquelles un salaire est pay\u00e9, augment\u00e9\n\n4\navec les jours de paternit\u00e9 et maternit\u00e9.\n\n2 la r\u00e8gle de pro rata d\u00e9finie au \u00a73,1 vaut\n0\n0\n\n\n\n\u00e9galement pour les employ\u00e9s qui ont quitt\u00e9\n'entreprise au cours de la p\u00e9riode de\nr\u00e9f\u00e9rence avant le moment du paiement de la\nprime.\n\n\u00a74\nLes dispositions de l'article 3 \u00a73 \u00e0 6 compris\ns'appliquent \u00e9galement \u00e0 la Prime annuelle\nemporaire et \u00e0 la prime unique.\nDans le cas o\u00f9 l'employeur, d\u00e9fini en art 4,\nveut par priorit\u00e9 \u00e9liminer la diff\u00e9rence\nexistante en pension compl\u00e9mentaire entre\nes ouvriers et les employ\u00e9s au niveau de\n'entreprise dans le cadre de l'art 14 de la\nLPC, la date cfr art 3\u00a76 n'est pas\nd'application. La date de l'art. 3\u00a76 sera dans\ne cas pr\u00e9sent le mois de d\u00e9cembre de\nchaque ann\u00e9e de r\u00e9f\u00e9rence.\n\nEn outre, les dispositions de l'article 3\nne portent pas pr\u00e9judice \u00e0 l'obligation de la\nLPC d'\u00e9liminer pour le 1/1/2025 au plus tard\nes diff\u00e9rences entre ouvriers et employ\u00e9s\ndans le cadre de la pension compl\u00e9mentaire,\nconform\u00e9ment aux dispositions de la LPC.\n\n\u00a75\nLa Prime annuelle temporaire et la prime\nunique ne s'appliquent pas aux employ\u00e9s\npay\u00e9s au bar\u00e8me minimum au 31 ao\u00fbt 2019.\n\nPour les employ\u00e9s pay\u00e9s moins que 1,1 % au-\ndessus du bar\u00e8me minimum au 31 ao\u00fbt 2019,\ne salaire brut est augment\u00e9 le 1er septembre\n2019 jusqu'au bar\u00e8me minimum applicable\napr\u00e8s l'augmentation pr\u00e9vue \u00e0 l'art 3\u00a71. Ces\nemploy\u00e9s re\u00e7oivent \u00e9galement la prime\nannuelle temporaire et la prime unique vis\u00e9es\nous les \u00a7 1 et 2, \u00e9tant entendu que pour eux\nes primes sont \u00e9gales \u00e0 respectivement:\n13,92 x le pourcentage pay\u00e9 au-\ndessus du bar\u00e8me minimum au 31\nao\u00fbt 2019 x le salaire mensuel brut de\nnovembre de l'ann\u00e9e de r\u00e9f\u00e9rence, en\nce qui concerne la prime annuelle\ntemporaire\n5 x le pourcentage pay\u00e9 au- dessus\ndu bar\u00e8me minimum au 31 ao\u00fbt 2019\nx le salaire mensuel brut de novembre\n2019, en ce qui concerne la prime\nunique\n\n\u00a76\nDans les entreprises   ayant une d\u00e9l\u00e9gation\n\n\n5\nsyndicale, l'employeur fournira \u00e0 la d\u00e9l\u00e9gation\nsyndicale l'information n\u00e9cessaire au plus\ntard lors du paiement du salaire du mois de\nseptembre 2019 dans le cas o\u00f9 le Chapitre III\ns'applique \u00e0 l'entreprise.\n\nDans les entreprises sans d\u00e9l\u00e9gation\nsyndicale, l'employeur informe les employ\u00e9s\npar \u00e9crit et individuellement dans le cas o\u00f9 le\nChapitre III est applicable \u00e0 l'entreprise, au\nmoment du paiement du salaire de septembre\n2019.\n\n\n\n\nSection III Pension compl\u00e9mentaire employ\u00e9s\npour l'Activit\u00e9 d'entreprise (AE)\n\n",
            "ART.6\n\n\u00a71\nAux partenaires sociaux des activit\u00e9s\nd'entreprise (AE) vis\u00e9es \u00e0 l'article 4, il est\nrecommand\u00e9 de mettre en place le plus\nrapidement possible un r\u00e9gime de pension\ncompl\u00e9mentaire dans le cadre de l'article 14\net suivants de la LPC.\n\nCeci s'effectue par la conclusion d'une CCT\nau sein de la CP 200 qui s'appliquera aux\nemployeurs vis\u00e9s \u00e0 l'art. 4 et \u00e0 leurs\nemploy\u00e9s appartenant \u00e0 I'AE concern\u00e9e.\n\nI est pr\u00e9vu d'utiliser \u00e0 cette fin, \u00e0 partir du\n1/1/2021, le budget, fix\u00e9 cfr.I'art. 3 \u00a7 4, de la\nPrime annuelle temporaire pour un r\u00e9gime de\npension compl\u00e9mentaire       qui s'appliquera aux\nemploy\u00e9s de I'AE concern\u00e9e et qui vise \u00e0\n\u00e9liminer la diff\u00e9rence avec le r\u00e9gime de\npension compl\u00e9mentaire       des ouvriers de I'AE\nconcern\u00e9e (organis\u00e9 au niveau sectoriel au\nsein de la (sous-)commission       paritaire miroir\nou au niveau de l'entreprise sur la base d'un\nopting-out ou d'un hors champ d'application.\n\n\n\n\u00a72\nFin 2020, les partenaires sociaux de la CP\n200 v\u00e9rifieront pour quelle AE des mesures\nont \u00e9t\u00e9 prises pour ex\u00e9cuter l'article 14/4 de\na LPC et \u00e9valueront la situation.\n\n\n\n\u00a73.\n\u00c0 partir de la date d'entr\u00e9e en vigueur d'un\n\u00e9gime de pension compl\u00e9mentaire   pour les\nemploy\u00e9s de I'AE concern\u00e9e, le paiement de\na Prime annuelle temporaire vis\u00e9e \u00e0 l'article\n\n6\n5 cesse si le budget complet de la Prime\nannuelle temporaire est utilis\u00e9 \u00e0 ce sujet.\n\n\n\n\nSi uniquement une partie du budget de la\nPrime annuelle temporaire doit \u00eatre utilis\u00e9 afin\nd'\u00e9liminer la diff\u00e9rence subsistant toujours\navec le r\u00e9gime de pension compl\u00e9mentaire\nsectoriel des ouvriers dans le cadre de\narticle 14 de la LPC, pour lequel cette partie\nest clairement d\u00e9finie dans le texte du\n\u00e8glement de pension, le solde reste en\nigueur comme Prime annuelle temporaire ou\npourra devenir le cas \u00e9ch\u00e9ant un avantage\n\u00e9quivalent dans le sens de l'article 3\u00a73 au\n3\u00a76.\n\nTel solde \u00e9ventuel est fix\u00e9 (i) au moment de\ninstallation d'un pension compl\u00e9mentaire  (ii)\npar les partenaires sociaux de I'AE concern\u00e9,\nou dans le cadre des r\u00e9gimes de pension\nd'entreprise conform\u00e9ment la proc\u00e9dure\npr\u00e9vue en art. 3\u00a76.\n\n4\nSi, au 31/12/2022, il est constat\u00e9 que, pour\nAE concern\u00e9e, aucune CCT n'a \u00e9t\u00e9 conclue\nu sein de la CP 200, prenant effet au plus\nard le 1/1/2025, pour appliquer un r\u00e9gime de\nension compl\u00e9mentaire         aux employ\u00e9s vis\u00e9s\nl'article 4,\n(i) l'obligation de payer une Prime\nannuelle temporaire dispara\u00eet \u00e0\npartir du 1/1/2025 pour\nl'employeur vis\u00e9 \u00e0 l'article 4\n(ii) et l'employeur utilise le budget, cfr art.\n3 \u00a7 4, de la Prime annuelle\ntemporaire pour un r\u00e9gime de\npension compl\u00e9mentaire,      afin\nd'\u00e9liminer la diff\u00e9rence subsistant\ntoujours entre ses ouvriers et ses\nemploy\u00e9s en mati\u00e8re de pension\ncompl\u00e9mentaire      d'une mani\u00e8re\nconforme \u00e0 la LPC,\nsi le budget complet de la Prime annuelle\ntemporaire est utilis\u00e9 \u00e0 ce sujet.\n\nSi uniquement une partie du budget de la\nPrime annuelle temporaire doit \u00eatre utilis\u00e9 afin\n'\u00e9liminer la diff\u00e9rence subsistant toujours\nvec le r\u00e9gime de pension compl\u00e9mentaire\nectoriel des ouvriers dans le cadre de\narticle 14 de la LPC, le solde reste en\nigueur comme Prime annuelle temporaire ou\nourra devenir le cas \u00e9ch\u00e9ant un avantage\nquivalent dans le sens de l'article 3\u00a73 au\n\n\n7\n3\u00a76.\n\n\n\n",
            "ART.7\n\nLes lignes directrices cadres suivantes\n'appliquent aux CCT qui sont conclues au\nein de la CP 200 en ex\u00e9cution de ce chapitre\n\n\n1\u00b0 les partenaires sociaux de I'AE concern\u00e9e\npeuvent opter pour\n\n(i) l'institution d'un r\u00e9gime de pension\nsectoriel au niveau de leur AE au\nsein de la CP 200, ci-apr\u00e8s\nd\u00e9nomm\u00e9 'RPC AE', ou\n(ii)le respect de l'article 14 de la LPC au\nniveau de l'entreprise;\n\n\u00b0 les partenaires sociaux de I'AE concern\u00e9e\n\u00e9terminent, en \u00e9troite concertation avec la\nCP 200, le champ d'application de la CCT \u00e0\nonclure pour I'AE concern\u00e9e.\n\nII est propos\u00e9 \u00e0 cet \u00e9gard de partir des\ndonn\u00e9es d'identification \u00e0 I'ONSS des\nemployeurs, employ\u00e9s et ouvriers de I'AE\nconcern\u00e9e;\n\nDe plus, une attention suffisante doit \u00eatre\naccord\u00e9e \u00e0 la probl\u00e9matique des\nemployeurs qui ressortissent \u00e0 plusieurs\n(sous-)commissions paritaires;\n\n\n\u00b0 lorsque les partenaires sociaux de I'AE\noncern\u00e9e optent pour l'institution d'un RPC\nE pour les employ\u00e9s de I'AE concern\u00e9e, la\nCCT doit entrer autres d\u00e9finir ce qui suit:\n\n\n(i) l'organisateur:\nl'organisateur est d\u00e9sign\u00e9 par les\npartenaires sociaux de I'AE concern\u00e9e\net d\u00e9fini dans la CCT, \u00e9tant entendu\nqu'une institution ou organisme de la\nCP 200 ne peut assurer la fonction\nd'organisateur;\n\nL'organisateur du RPC AE pour les\nemploy\u00e9s est en principe le m\u00eame que\ncelui du r\u00e9gime sectoriel de pension\ncompl\u00e9mentaire des ouvriers.\n\n(ii) l'organisme de pension:\n\n\n8\nl'organisme de pension est d\u00e9sign\u00e9 par\nles partenaires sociaux de I'AE\nconcern\u00e9e et d\u00e9fini dans la CCT, \u00e9tant\nentendu qu'une institution ou organisme\nde la CP 200 ne peut assurer la\nfonction d'organisme de pension.\n\n\n(iii) la possibilit\u00e9 pour les employeurs de\nI'AE de tomber en dehors du champ\nd'application de la CCT ou de faire\nusage de I'opting-out et d'ex\u00e9cuter le\nRPC AE au niveau de l'entreprise;\n\nLa CCT qui organise un RPC AE pour\nI'AE concern\u00e9e doit permettre aux\nemployeurs de I'AE concern\u00e9e, soit de\ntomber en dehors du champ\nd'application de la CCT, soit d'ex\u00e9cuter\nle RPC AE au niveau de l'entreprise via\nopting-out.\n\n(iv) Ie contenu de la promesse de\npension:\nles partenaires sociaux veillent \u00e0 ce que\nle RPC AE vise \u00e0 \u00e9liminer les\ndiff\u00e9rences existantes, mentionn\u00e9es \u00e0\nl'article 4, conform\u00e9ment \u00e0 la LPC.\n\n\n\nCHAPITRE IV - PAIX SOCIALE\n",
            "ART.8\nLes organisations syndicales repr\u00e9sent\u00e9es au\nein de la CPAE s'engagent pendant la dur\u00e9e\nde la pr\u00e9sente convention \u00e0 ne pas poser de\nevendications suppl\u00e9mentaires au niveau de\na commission paritaire et des entreprises en\ne qui concerne les mati\u00e8res contenues dans\na pr\u00e9sente convention.\n\nCHAPITRE V - DUREE\n",
            "ART.9\nLa pr\u00e9sente convention collective de travail\nest conclue pour une dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e et\nentre en vigueur Ie 1er janvier 2019.\nCette convention collective de travail peut\n\u00eatre r\u00e9sili\u00e9e par chacune des parties\nmoyennant le respect d'un d\u00e9lai de pr\u00e9avis de\n3 mois signifi\u00e9 par lettre recommand\u00e9e au\nPr\u00e9sident de la Commission paritaire\nauxiliaire pour employ\u00e9s et aux organisations\nignataires.\n\n\n\n\n9\nt\nAnnexe \u00e0 l'Art. 4 de la pr\u00e9sente cet:\nLa liste des (sous-)commissions paritaires miroir avec un r\u00e9gime de pension \ncompl\u00e9mentaire\nsectoriel pour ouvriers: 102.01, 102.03, 102.06, 102.07, 102.09, 106.02, 112, 113, 113.04, 114,\n116 (commerce en gros produits pharmaceutiques, 121, 124, 126, 127, 130, 132, 139, 140.01,\n140.05, 142.01, 143, 144, 145, 149.01, 149.02, 149.03, 149.04\n(Source: CNT - Rapport W 110 du 26 juin 2018 - Harmonisation des statuts ouvrier/employ\u00e9 -\npension compl\u00e9mentaires - Art.14/4 de la LPC - Evaluation: \"Bijlage I: \"Aanvullende pensioenen\n- overzicht overlappende PC's\")"
        ],
        "summary": "pa miroir concern\u00e9e. \u00a72 l'employeur est tenu de conserver le budget de la prime annuelle temporaire et de la prime unique vis\u00e9e \u00e0 l'article 5 et de le consacrer, le cas \u00e9ch\u00e9ant, \u00e0 un r\u00e9gime de pension compl\u00e9mentaire pour les employ\u00e9s dans le cadre de l'article 14 et suivants de la lpc. \u00a73 le budget de la prime annuelle temporaire et de la prime unique vis\u00e9e \u00e0 l'article 5 sera vers\u00e9 \u00e0 l'institution de pension compl\u00e9mentaire concern\u00e9e. \u00a74 les partenaires sociaux des ae concern\u00e9es sont tenus de conclure une cct au sein de la cpa miroir concern\u00e9e avant le 31/12/2022. le cas \u00e9ch\u00e9ant, l'employeur est tenu de verser le budget de la prime annuelle temporaire et de la prime unique vis\u00e9e \u00e0 l'article 5 \u00e0 l'institution de pension compl\u00e9mentaire concern\u00e9e. \u00a75 les cct conclues au sein de la cpa miroir concern\u00e9e sont applicables \u00e0 tous les employ\u00e9s des ae concern\u00e9es, \u00e0 l'exception des employ\u00e9s qui b\u00e9n\u00e9ficient d\u00e9j\u00e0 d'un r\u00e9gime de pension compl\u00e9mentaire pour les employ\u00e9s plus avantageux que celui applicable \u00e0 ses ouvriers dans la m\u00eame ae. \u00a76 les dispositions de l'article 3 \u00a73 \u00e0 6 compris s'appliquent \u00e9galement \u00e0 la prime annuelle temporaire et \u00e0 la prime unique dans le cas o\u00f9 l'employeur, d\u00e9fini en art 4, veut par priorit\u00e9 \u00e9liminer la diff\u00e9rence existante en pension compl\u00e9mentaire entre les ouvriers et les employ\u00e9s au niveau de l'entreprise dans le cadre de l'art 14 de la lpc. la date cfr art 3\u00a76 n'est pas d'application. la date de l'art. 3\u00a76 sera dans le cas pr\u00e9sent le mois de d\u00e9cembre de chaque ann\u00e9e de r\u00e9f\u00e9rence. en outre, les dispositions de l'article 3 ne portent pas pr\u00e9judice de la \u00e0 l'obligation lpc d'\u00e9liminer pour le 1/1/2025 au plus tard les diff\u00e9rences entre ouvriers et employ\u00e9s dans le cadre de la pension compl\u00e9mentaire, conform\u00e9ment aux dispositions de la lpc.\n\nLe Service public f\u00e9d\u00e9ral Emploi, Trav",
        "summary_compare_parent": "",
        "article_summary": "",
        "article_new_summary": "",
        "article_update_comparison": "",
        "start_date": "",
        "end_date": "",
        "exeption": "",
        "vector": ""
    },
    {
        "objectID": "200-2018-013527",
        "jcId": 2000000,
        "jcName": "COMMISSION PARITAIRE AUXILIAIRE POUR EMPLOYES",
        "cpNumber": "200",
        "depositNumber": 149886,
        "title": "formation",
        "themes": [
            "REMBOURSEMENT DE FRAIS (HORS FRAIS DE D\u00c9PLACEMENT)",
            "FORMATION (EXCL. FORMATION SYNDICALE)",
            "GROUPES \u00c0 RISQUE",
            "FORMATION (FORMATION SYNDICALE NON COMPRIS)",
            "GROUPES \u00c0 RISQUE",
            "TOUTES LES PRIMES ET INDEMNIT\u00c9S POUR LE  TAVAILLEUR ACTIF",
            "INDEMNIT\u00c9 - RGPT/ INDEMNIT\u00c9 DE S\u00c9JOUR/ REMBOURSEMENT DES FRAIS",
            "PRIME DE FORMATION"
        ],
        "referencedDocs": [
            "149886"
        ],
        "referencedObjects": "",
        "parent": "",
        "signatureDate": "2018-12-13T11:00:00.000+00:00",
        "validityDate": "2019-12-31T11:00:00.000+00:00",
        "depositDate": "2018-12-18T11:00:00.000+00:00",
        "recordDate": "2019-01-07T11:00:00.000+00:00",
        "depositRegistrationDate": "2019-01-07T11:00:00.000+00:00",
        "noticeDepositMbDate": "2019-02-12T11:00:00.000+00:00",
        "correctedDate": null,
        "enforced": true,
        "royalDecreeDate": "2019-09-29T10:00:00.000+00:00",
        "publicationRoyalDecreeDate": "2019-10-22T10:00:00.000+00:00",
        "pdfLink": "https://public-search.emploi.belgique.be/website-download-service/joint-work-convention/200/200-2018-013527.pdf",
        "documentSize": "532 Kb",
        "type": "Concluded on industry level",
        "status": "New",
        "sector": "Sector not specified",
        "theme": "['Salaire', 'Temps de travail', 'Recrutement et formation', \"Mesures pour l'emploi et groupes cibles\", 'Fin au contrat de travail et ch\u00f4mage', 'Fonds sociaux', 'Fonds sociaux', \"Fonctionnement au sein du comit\u00e9/de l'entreprise\", 'Primes et indemnit\u00e9s pour le travailleur actif']",
        "scope": null,
        "no_scope": null,
        "content": [
            "ARTICLE    1\n\nLa pr\u00e9sente convention collective de travail\ns'applique aux employeurs et employ\u00e9s des\nentreprises relevant de la comp\u00e9tence de la\nCommission Paritaire Auxiliaire pour Employ\u00e9s.\n\nOn entend par \"employ\u00e9s\", les employ\u00e9s\nmasculins et f\u00e9minins.\n\n\n",
            "ARTICLE   2\n\n\n\n\u00a71 Les employeurs s'engagent \u00e0 accorder 2\njours de formation pour la p\u00e9riode qui\ncommence le 1er janvier 2019 et se termine le\n31 d\u00e9cembre 2019. Sans pr\u00e9judice de l'article 4\nde la pr\u00e9sente convention, les jours de\nformation seront octroy\u00e9s indiff\u00e9remment en\n2019.\n\n\u00a72 Sans pr\u00e9judice du droit \u00e0 la formation\nreconnu au paragraphe 1er, chaque employ\u00e9 se\nvoit ouvrir un droit compl\u00e9mentaire \u00e0 un jour de\nformation professionnelle, pour la p\u00e9riode qui\ncommence Ie 1er janvier 2019 et qui se termine\nle 31 d\u00e9cembre 2019. Le temps \u00e9quivalent au\njour de formation doit se situer le soir ou le\nweek-end et en dehors du temps de travail.\n\n\n\u00a73 Les employ\u00e9s \u00e0 temps partiel b\u00e9n\u00e9ficient des\njours de formation susmentionn\u00e9s en proportion\nde leurs prestations.\nLes employ\u00e9s qui sont en pr\u00e9avis ainsi que\nceux qui sont engag\u00e9s avec un contrat \u00e0 dur\u00e9e\nd\u00e9termin\u00e9e d'un an ou moins ne b\u00e9n\u00e9ficient pas\ndu droit \u00e0 la formation.\n\n\u00a74 Les jours de formation doivent \u00eatre destin\u00e9s\n\u00e0 am\u00e9liorer la qualification professionnelle de\ntous les employ\u00e9s.\n",
            "ARTICLE    3\n\n\n\u00a71\n\nNonobstant l'application du plan de formation,\ntel que d\u00e9fini \u00e0 l'article 4 ci-apr\u00e8s, il s'agit de\nformations offertes par Ie Centre de formation\nde la Commission Paritaire Auxiliaire pour\nEmploy\u00e9s (CEFORA) ou de formations\nreconnues par celui-ci, ainsi que des formations\noffertes par les entreprises ou les secteurs\nconcern\u00e9s, ou par une autre instance de\nformation.\n\nL'employeur a la responsabilit\u00e9 de proposer les\njours de formation durant les heures de travail.\nSi la formation a lieu en dehors du temps de\ntravail, l'employeur doit octroyer \u00e0 l'employ\u00e9 une\ncompensation \u00e9gale en temps de travail.\n\n\nLes frais de d\u00e9placement de l'employ\u00e9 qui se\nrapportent aux jours de formation sont \u00e0 la\ncharge de l'employeur.\n\nSans pr\u00e9judice de l'application du plan de\nformation, tel que d\u00e9fini \u00e0 l'article 4 de la\npr\u00e9sente convention collective de travail,\nlorsque l'employeur n'a pas propos\u00e9 de jours de\nformation avant le 1er juin 2019, l'employ\u00e9 doit,\navant le 1er septembre 2019, en faire la\ndemande \u00e9crite \u00e0 l'employeur.\nDans ce cas, l'employeur est tenu, avant Ie 1er\noctobre 2019, de signaler par \u00e9crit \u00e0 l'employ\u00e9\ncomment et quand il proposera les jours de\nformation pendant la dur\u00e9e de validit\u00e9 de la\npr\u00e9sente convention collective de travail.\n\n\nSi l'employeur:\n\n- soit n'a pas acc\u00e9d\u00e9 avant le 1er octobre 2019\n\u00e0 la demande \u00e9crite de l'employ\u00e9;\n- soit n'a pas ou a insuffisamment propos\u00e9 des\njours de formation \u00e0 l'employ\u00e9 avant le 31\nd\u00e9cembre 2019 les jours de formation non\noctroy\u00e9s sont pris par l'employ\u00e9, au choix de ce\ndernier, sous la forme de cong\u00e9 pay\u00e9 ou de\njours de formation choisis dans l'offre de\nformation organis\u00e9e par le CEFORA. Dans ce\ndernier cas, l'employ\u00e9 adresse sa demande de\njours de formation au CEFORA. Dans tous les\ncas, ces jours sont assimil\u00e9s \u00e0 des journ\u00e9es de\ntravail prest\u00e9es.\n\n\u00a72 Le jour de formation pr\u00e9vu \u00e0 l'article 2, \u00a7 2\nest une formation professionnelle donn\u00e9e par le\nCEFORA.\nPour b\u00e9n\u00e9ficier de ce jour de formation,\nl'employ\u00e9 doit s'adresser au CEFORA.\n\nPar jour complet de formation qu'il suit,\nl'employ\u00e9 re\u00e7oit de la part du CEFORA une\nprime de 40 EUR \u00e0 titre d'intervention forfaitaire\ndans les frais de d\u00e9placement et de formation.\n\nCe jour de formation n'est pas consid\u00e9r\u00e9\ncomme temps de travail et il n'est pas r\u00e9mun\u00e9r\u00e9\ncomme tel. De plus, ce jour de formation n'entre\npas en ligne de compte pour le cong\u00e9 \u00e9ducation\npay\u00e9.\n\n",
            "ARTICLE4\n\nLes modalit\u00e9s du droit \u00e0 la formation pr\u00e9vu \u00e0\nI'article 2 \u00a71er de la pr\u00e9sente convention\ncollective de travail peuvent \u00eatre fix\u00e9es comme\nsuit au niveau de l'entreprise:\n\n\u00a71. Entreprises avec une d\u00e9l\u00e9gation\nsyndicale\n\n1) Les entreprises qui ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9tabli un\nplan de formation pour la p\u00e9riode 2018 et\nl'ont fait enregistrer\n\nCes entreprises peuvent confirmer ou adapter le\nplan d'entreprise pour la p\u00e9riode 2019, avec\nl'accord des parties signataires, moyennant\nl'envoi d'une simple lettre (mentionnant leur\nnum\u00e9ro complet d'Office National de la S\u00e9curit\u00e9\nSociale) au Fonds Social de la CPAE., cr\u00e9\u00e9 par\nla convention collective de travail du 1er avril\n2015, conclue au sein de la Commission\nParitaire Auxiliaire pour Employ\u00e9s, instituant un\nFonds de s\u00e9curit\u00e9 d'existence (ci-apr\u00e8s\nd\u00e9nomm\u00e9 \"Fonds social\") et en fixant les\nstatuts.\nLa prolongation doit survenir entre le 1er janvier\n2019 et le 30 avril 2019.\n\n\n\n2) Les entreprises avec une d\u00e9l\u00e9gation\nsyndicale qui n 'ont pas encore \u00e9tabli de\nplan de formation\n\nLes entreprises avec une d\u00e9l\u00e9gation syndicale\npeuvent convenir d'un plan de formation propre\n\u00e0 l'entreprise entre le 1 janvier 2019 et 30 avril\n2019.\n\nCe plan doit \u00eatre approuv\u00e9 par la majorit\u00e9 des\nmembres de la d\u00e9l\u00e9gation syndicale pour \u00eatre\nvalable.\n\nII peut d\u00e9terminer en toute autonomie le\ncontenu, le moment, le groupe-cible ainsi que\ntoutes les autres modalit\u00e9s de la formation.\nII peut \u00e9galement pr\u00e9voir que le cr\u00e9dit de\nformation peut \u00eatre transf\u00e9r\u00e9 \u00e0 certains\nemploy\u00e9s.\n\nLe plan de formation sera enregistr\u00e9 aupr\u00e8s du\nFonds social entre le 1 janvier 2019 et le 31\nmai 2019 .. L'enregistrement se fera sur la base\ndu formulaire mis \u00e0 disposition par le Fonds\nsocial.\n\n\n3) Les entreprises avec une d\u00e9l\u00e9gation\nsyndicale mais sans plan de formation\npropre\n\nPour les entreprises avec une d\u00e9l\u00e9gation\nsyndicale mais sans plan de formation propre \u00e0\nl'entreprise qui ont adh\u00e9r\u00e9 au plan suppl\u00e9tif de\nformation pour 2018 le plan suppl\u00e9tif est\nautomatiquement prolong\u00e9 pour l'ann\u00e9e 2019.\n\nCes entreprises ne sont pas autoris\u00e9es \u00e0\ntransf\u00e9rer le cr\u00e9dit de formation \u00e0 certains\nemploy\u00e9s.\n\nLes entreprises avec une d\u00e9l\u00e9gation syndicale\nmais sans plan de formation propre \u00e0\nl'entreprise et qui n'ont pas adh\u00e9r\u00e9 au plan\nsuppl\u00e9tif de formation pour 2018 peuvent\nadh\u00e9rer au plan suppl\u00e9tif de formation au plus\ntard le 31 mai 2019.\n\nCes entreprises ne sont pas autoris\u00e9es \u00e0\ntransf\u00e9rer le cr\u00e9dit de formation \u00e0 certains\nemploy\u00e9s.\n\nPar \"plan suppl\u00e9tif', on entend le plan suppl\u00e9tif\nde formation \u00e9labor\u00e9 par le Conseil\nd'administration du CEFORA.\n\nDans une entreprise disposant d'une d\u00e9l\u00e9gation\nsyndicale, le plan suppl\u00e9tif de formation\n\u00e9ventuellement applicable est communiqu\u00e9 \u00e0 la\nd\u00e9l\u00e9gation syndicale.\n\n4) Les entreprises avec une d\u00e9l\u00e9gation\nsyndicale mais sans plan de formation\n\nLes entreprises avec une d\u00e9l\u00e9gation syndicale\nmais sans plan de formation ne sont pas\nautoris\u00e9es \u00e0 transf\u00e9rer le cr\u00e9dit de formation \u00e0\ncertains employ\u00e9s.\nLors de l'ex\u00e9cution de l'art. 4 \u00a7 1, 3) et 4), il Y a\nlieu de respecter l'art. 8 de la CCT du\n09/06/2016 conclue au sein de la Commisson\nauxiliaire pour employ\u00e9s relative au statut de la\nd\u00e9l\u00e9gation syndicale.\n\n\n\u00a72. Entreprises sans d\u00e9l\u00e9gation syndicale\n\n1) Entreprises qui ont d\u00e9j\u00e0 adh\u00e9r\u00e9 au plan\nsuppl\u00e9tif de formation.\n\n\nL'adh\u00e9sion de ces entreprises est\nautomatiquement prolong\u00e9e pour l'ann\u00e9e 2019\nCes entreprises peuvent transf\u00e9rer le droit \u00e0 la\nformation individuelle des employ\u00e9s \u00e0 d'autres\nemploy\u00e9s, mais seulement \u00e0 concurrence de\n50% du cr\u00e9dit total de jours de formation.\n\nPar \"plan suppl\u00e9tif', on entend le plan suppl\u00e9tif\nde formation \u00e9labor\u00e9 par le Conseil\nd'administration du CEFORA.\n\nDans une entreprise sans d\u00e9l\u00e9gation syndicale,\nle plan suppl\u00e9tif de formation est affich\u00e9 au sein\nde l'entreprise.\n\n\n\n2) Entreprises sans acte d'adh\u00e9sion.\n\n\nCes entreprises sans d\u00e9l\u00e9gation syndicale ont\nla possibilit\u00e9 d'adh\u00e9rer \u00e0 un plan de formation\nsuppl\u00e9tif qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9labor\u00e9 par le Conseil\nd'administration du CEFORA.\nCes entreprises peuvent transf\u00e9rer le droit \u00e0 la\nformation individuelle des employ\u00e9s \u00e0 d'autres\nemploy\u00e9s, mais seulement \u00e0 concurrence de\n50% du cr\u00e9dit total de jours de formation.\n\n\n\nLe plan suppl\u00e9tif de formation est affich\u00e9 au\nsein de l'entreprise.\n\nLes entreprises sans d\u00e9l\u00e9gation syndicale\npeuvent \u00e9galement adh\u00e9rer \u00e0 cette convention\ncollective de travail par un engagement \u00e9crit\ndans lequel il est stipul\u00e9 que le droit \u00e0 la\nformation sera r\u00e9alis\u00e9 dans le cadre des\nformations du CEFORA.\n\nLes entreprises sans d\u00e9l\u00e9gation syndicale\npeuvent faire enregistrer leur adh\u00e9sion aupr\u00e8s\ndu Fonds social entre le t'\" janvier 2019 et le\n31 mai 2019, au moyen du formulaire            mis \u00e0\ndisposition par le Fonds social.\n\n\n\n\n",
            "ARTICLE 5\nLes entreprises ayant un plan ou un\nengagement de formation enregistr\u00e9 b\u00e9n\u00e9ficient\nd'un droit de tirage \u00e0 charge du CEFORA pour\nle d\u00e9veloppement de leurs initiatives de\nformation. Les modalit\u00e9s de ce droit de tirage\nseront fix\u00e9es par le Fonds social.\n\n\n\n",
            "ARTICLE 6\nLes mesures concr\u00e8tes de formation prises en\n2012 par le Conseil d'administration   du Cefora\nafin de promouvoir l'emploi et le reclassement\ndes employ\u00e9s \u00e2g\u00e9s seront poursuivies.\n\n\n\n",
            "ARTICLE 7\n\u00a71 Les parties s'engagent, en coh\u00e9rence avec\nles initiatives r\u00e9gionales et communautaires   -\nentre autres par la conclusion de conventions -\n\u00e0 stimuler la mise au travail de ch\u00f4meurs\nappartenant aux groupes \u00e0 risques via la\nformation et/ou un accompagnement      cibl\u00e9 sur\nles professions critiques du secteur.\n\n\n\u00a72 Par groupes   \u00e0 risque, il convient d'entendre:\n\u2022   les demandeurs       d'emploi:\no    demandeurs d'emploi peu\nqualifi\u00e9s (titulaires au maximum\nd'un dipl\u00f4me ESS),\no    ch\u00f4meurs de longue dur\u00e9e\n(demandeurs d'emploi de plus\nd'1 an),\no    ch\u00f4meurs     plus \u00e2g\u00e9s (+40 ans),\no    migrants,\n\n\u2022    les employ\u00e9s   r\u00e9cemment         licenci\u00e9s,\n\u2022    les employ\u00e9s   plus \u00e2g\u00e9s (+45 ans),\n\u2022    les employ\u00e9s administratifs, ex\u00e9cutants\net travaillant dans des PME qui, sans\nCCT, n'auraient pas automatiquement\nacc\u00e8s \u00e0 la formation,\n\n\u2022    les jeunes \u00e9prouvant      des difficult\u00e9s\nd'apprentissage.\n\u00a73 En application de l'Arr\u00eat\u00e9 Royal de 19\nf\u00e9vrier 2013 \u00e0 l'ex\u00e9cution de l'article 189\nalin\u00e9a 4, de la loi de 27 d\u00e9cembre 2006 '\nportant des dispositions diverses (I) (1),\n0,05% de la masse salariale est r\u00e9serv\u00e9e\npour les groupes \u00e0 risque sp\u00e9cifi\u00e9 \u00e0 l'article\n1 de ladite Arr\u00eat\u00e9 Royal et dont la moiti\u00e9, ou\n0,025%, est d\u00e9termin\u00e9e aux initiatives \u00e0\nfaveur des groupes \u00e0 risque mentionn\u00e9s\ndans l'article 2 de l'Arr\u00eat\u00e9 Royal de 19\nf\u00e9vrier 2013.\n\n\n\n\n",
            "ARTIKEL 8\n\nLe secteur fournira des efforts en mati\u00e8re\nd'emplois tremplin et de formation en alternance\nau sein du Cefora dans le cadre du budget\nexistant.\n\n\n\n",
            "ARTIKEL 9\n\nLa pr\u00e9sente convention collective de travail est\nconclue pour une dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e et entre en\nvigueur le 1er janvier 2019 et cesse ces effets le\n31 d\u00e9cembre 2019\n"
        ],
        "summary": "serv\u00e9e \u00e0 la formation des employ\u00e9s. cette somme est affect\u00e9e \u00e0 la formation des employ\u00e9s qui n'ont pas acc\u00e8s aux formations organis\u00e9es par le cefora. le fonds social est charg\u00e9 de la gestion de cette somme.\n\nCette convention collective de travail s'applique aux employeurs et employ\u00e9s des entreprises relevant de la comp\u00e9tence de la commission paritaire auxiliaire pour employ\u00e9s. Les employeurs s'engagent \u00e0 accorder 2 \u00e0 jours de formation pour la p\u00e9riode entre le 1er janvier 2019 et le 31 d\u00e9cembre 2019. Chaque employ\u00e9 a \u00e9galement le droit \u00e0 un jour de formation professionnelle suppl\u00e9mentaire, qui peut \u00eatre pris le soir ou le week-end et en dehors du temps de travail. Les jours de formation doivent \u00eatre destin\u00e9s \u00e0 am\u00e9liorer la qualification professionnelle de tous les employ\u00e9s. Les modalit\u00e9s du droit \u00e0 la formation peuvent \u00eatre fix\u00e9es au niveau de l'entreprise et les entreprises peuvent adh\u00e9rer \u00e0 un plan suppl\u00e9tif de formation \u00e9labor\u00e9 par le conseil d'administration du cefora. Les entreprises qui adh\u00e8rent au plan suppl\u00e9tif b\u00e9n\u00e9ficient d'un droit de tirage du cefora \u00e0 charge pour le d\u00e9veloppement de leurs initiatives de formation. Enfin, les parties s'engagent \u00e0 stimuler la mise au travail de ch\u00f4meurs appartenant \u00e0 des groupes \u00e0 risque via la formation et/ou un accompagnement cibl\u00e9 sur les professions critiques du secteur.",
        "summary_compare_parent": "",
        "article_summary": "",
        "article_new_summary": "",
        "article_update_comparison": "",
        "start_date": "",
        "end_date": "",
        "exeption": "",
        "vector": ""
    },
    {
        "objectID": "200-2019-010017",
        "jcId": 2000000,
        "jcName": "COMMISSION PARITAIRE AUXILIAIRE POUR EMPLOYES",
        "cpNumber": "200",
        "depositNumber": 152852,
        "title": "intervention dans les frais de transport",
        "themes": [
            "INDEMNIT\u00c9S POUR FRAIS DE D\u00c9PLACEMENT",
            "TOUTES LES PRIMES ET INDEMNIT\u00c9S POUR LE  TAVAILLEUR ACTIF",
            "INTERVENTIONS DANS LES FRAIS DE D\u00c9PLACEMENT  / INDEMNIT\u00c9 D\u00c9M\u00c9NAGEMENT"
        ],
        "referencedDocs": [
            "152852"
        ],
        "referencedObjects": "",
        "parent": "",
        "signatureDate": "2019-07-01T10:00:00.000+00:00",
        "validityDate": "2019-07-01T10:00:00.000+00:00",
        "depositDate": "2019-07-03T10:00:00.000+00:00",
        "recordDate": "2019-07-24T10:00:00.000+00:00",
        "depositRegistrationDate": "2019-07-24T10:00:00.000+00:00",
        "noticeDepositMbDate": "2019-08-05T10:00:00.000+00:00",
        "correctedDate": null,
        "enforced": false,
        "royalDecreeDate": null,
        "publicationRoyalDecreeDate": null,
        "pdfLink": "https://public-search.emploi.belgique.be/website-download-service/joint-work-convention/200/200-2019-010017.pdf",
        "documentSize": "989 Kb",
        "type": "Concluded on industry level",
        "status": "New",
        "sector": "Sector not specified",
        "theme": "['Temps de travail', 'Fin au contrat de travail et ch\u00f4mage', 'Primes et indemnit\u00e9s pour le travailleur actif', 'Primes et indemnit\u00e9s pour le travailleur actif', 'Primes et indemnit\u00e9s pour le travailleur actif', 'Primes et indemnit\u00e9s pour le travailleur actif', 'Primes et indemnit\u00e9s pour le travailleur actif']",
        "scope": null,
        "no_scope": [
            "employ\u00e9s qui utilisent leurs propres moyens de transport et dont la r\u00e9mun\u00e9ration annuelle brute d\u00e9passe la somme de 27.750 EUR"
        ],
        "content": [
            "Article 1er. La pr\u00e9sente convention\nollective de travail s'applique aux\nmployeurs et employ\u00e9s des entreprises\nelevant de la comp\u00e9tence de la Commission\naritaire auxiliaire pour employ\u00e9s (200).\n\n\nOn entend par \"employ\u00e9s\", les employ\u00e9s et\nes employ\u00e9es.\n\n",
            "Art. 2, \u00a7 1er. La pr\u00e9sente convention\nollective ne s'applique pas aux employ\u00e9s\nui utilisent leurs propres moyens de\nansport, comme pr\u00e9vu au chapitre VI, et\nont la r\u00e9mun\u00e9ration annuelle brute d\u00e9passe\na somme de 27.750 EUR.\n\n2. La r\u00e9mun\u00e9ration annuelle brute doit \u00eatre\nalcul\u00e9e selon l'annexe 4 jointe \u00e0 la pr\u00e9sente\nonvention; cette annexe fait partie\nnt\u00e9grante de la convention.\n\n\n\n\nCHAPITRE II - Transports en commun\nublics par chemin de fel'\n\n",
            "Art. 3, \u00a7 1er. S'agissant des transports\nrganis\u00e9s par la SNCB, l'intervention de\nemployeur dans le prix du titre de transport\ntilis\u00e9 est \u00e9gale \u00e0 80 % du prix de la carte\nain 2e classe pour une distance\norrespondante \u00e0 partir du premier\nilom\u00e8tre.\n\u00a7 2. Il est recommand\u00e9 aux entreprises de\nconclure avec la SNCB, sans frais\nsuppl\u00e9mentaires, un r\u00e9gime de tiers payant\npour le transport en train,\npr\u00e9voyant la prise en charge des 20 %\nrestants par les pouvoirs publics de sorte que\ne travailleur b\u00e9n\u00e9ficie de la gratuit\u00e9 du\nransport en train pour ses d\u00e9placements\ndomicile-lieu de travail, \u00e0 condition qu'il\nn'y ait pas de co\u00fbts suppl\u00e9mentaires pour\n'employeur si le syst\u00e8me du tiers payant\ndevait dispara\u00eetre.\n\n\nCHAPITRE III - Transports en commun\nublics autres que les chemins de fer\n\n\n",
            "Art. 4. En ce qui concerne les transports en\ncommun publics autres que les chemins de\ner, l'intervention de l'employeur dans le prix\ndes abonnements, pour les d\u00e9placements \u00e0\npartir de 3 kilom\u00e8tres, ou 1 kilom\u00e8tre \u00e0\npartir du 1er juillet 2020, calcul\u00e9s \u00e0 partir de\na halte de d\u00e9part, est d\u00e9termin\u00e9e suivant les\nmodalit\u00e9s fix\u00e9es ci-apr\u00e8s:\n\na) lorsque le prix du transport est\nproportionnel \u00e0 la distance,\nl'intervention de l'employeur dans le\nprix du titre de transport utilis\u00e9 est\ncalcul\u00e9e sur la base de la grille de\nmontants forfaitaires reprise en annexe\n1, sans toutefois exc\u00e9der 75 % du prix\nr\u00e9el du transport;\n\n\nb) lorsque le prix est fixe quelle que soit\nla distance, l'intervention de l'employeur\nest d\u00e9termin\u00e9e de mani\u00e8re forfaitaire et\natteint 71,8 % du prix effectivement\npay\u00e9 par le travailleur, sans toutefois\nexc\u00e9der le montant de l'intervention de\nl'employeur qui est calcul\u00e9e sur la base\nde la grille de montants forfaitaires\nreprise en annexe 1, pour une distance\nde 7 kilom\u00e8tres.\nCHAPITRE IV - Transports en commun\npublics combin\u00e9s\n\n",
            "Ali. 5. Lorsque le travailleur combine le\ntrain et un ou plusieurs autres moyens de\ntransport en commun public et qu'un seul\ntitre de transport est d\u00e9livr\u00e9 pour couvrir la\ndistance totale - sans que dans ce titre de\ntransport une subdivision soit faite par\nmoyen de transport en commun public -,\nl'intervention de l'employeur est calcul\u00e9e sur\nla base de la grille de montants forfaitaires\nreprise en annexe 1.\n\n\n\n\n",
            "Art. 6. Dans tous les cas, autres que celui\nvis\u00e9 \u00e0 l' article 5, o\u00f9 le travailleur utilise\nplusieurs moyens de transport en commun\npublic, l'intervention de l'employeur pour\n' ensemble de la distance parcourue est\ncalcul\u00e9e comme suit : apr\u00e8s que\n'intervention de l'employeur, en ce qui\nconcerne chaque moyen de transport en\ncommun public qu'utilise le travailleur, a \u00e9t\u00e9\ncalcul\u00e9e conform\u00e9ment aux dispositions des\narticles 3, 4a, 4b et 5 de la pr\u00e9sente\nconvention collective de travail, il y a lieu\nd'additionner les montants ainsi obtenus afin\nde d\u00e9terminer l'intervention de l'employeur\npour l'ensemble de la distance parcourue.\n\n\nCHAPITRE V - INDEMNITE VELO\n\n",
            "AIi.7 \u00a71 Pour les employ\u00e9s qui utilisent\n\u00e9guli\u00e8rement le v\u00e9lo pour se d\u00e9placerentre\n'adresse de leur domicile et le lieu de\nravail, l'intervention de l'employeur \u00e0 titre\nd'indemnit\u00e9 v\u00e9lo, est d\u00e9termin\u00e9e \u00e0 0,10\nEUR par kilom\u00e8tre r\u00e9ellement effectu\u00e9 \u00e0\nv\u00e9lo avec un maximum de 4 EUR {max. 40\nkm aller-retour) par jour de travail.\n\n\n\n\u00a72les employ\u00e9s en cause pr\u00e9sentent aux\nmployeurs une d\u00e9claration sign\u00e9e certifiant\nqu'ils utilisent r\u00e9guli\u00e8rement, le v\u00e9lo pour se\nd\u00e9placer de leur domicile \u00e0 leur lieu de\nravail. Ils signalent dans les plus brefs\nd\u00e9lais toute modification de cette situation;\n\n\nL' employeurs peut \u00e0 tout moment contr\u00f4ler\na r\u00e9alit\u00e9 de cette d\u00e9claration.\n\n\n\u00a73 L'indemnit\u00e9 v\u00e9lo n'est pas cumulable\navec d'autres indemnit\u00e9s sur le trajet\ndomicile-lieu de travail, \u00e0 l'exception de\ncelles qui concernent les transports en\ncommun.\n\n\u00a74 Les modalit\u00e9s d'octroi de l'indemnit\u00e9\nv\u00e9lo sont \u00e0 d\u00e9terminer au niveau de\n' entreprise.\n\nCHAPITRE VI - Autres moyens de\nransport\n\n",
            "Art. 8, \u00a7 1er. Pour les employ\u00e9s qui utilisent\neurs propres moyens de transport pour se\nd\u00e9placer sur une distance \u00e9gale ou\nup\u00e9rieure \u00e0 3 kilom\u00e8tres les modalit\u00e9s\nd'intervention des employeurs sont fix\u00e9es\ncomme suit:\na) les employ\u00e9s en cause pr\u00e9sentent aux\nemployeurs une d\u00e9claration sign\u00e9e\ncertifiant qu'ils utilisent r\u00e9guli\u00e8rement,\nsur une distance \u00e9gale ou sup\u00e9rieure \u00e0 3\nkilom\u00e8tres, un moyen de transport autre\nque public pour se d\u00e9placer de leur\ndomicile \u00e0 leur lieu de travail. Ils\nsignalent dans les plus brefs d\u00e9lais toute\nmodification de cette situation;\n\n\n\n\nb) les employeurs peuvent \u00e0 tout\nmoment contr\u00f4ler la r\u00e9alit\u00e9 de cette\nd\u00e9claration.\n\n\u00a7 2. L'intervention des employeurs est \u00e9gale\n50 % du prix de la carte de train valable\nour un mois en 2\u00e8me classe pour le nombre\nde\", kilom\u00e8tres correspondant mentionn\u00e9 sur\na d\u00e9claration dont question au \u00a7 1, a).\n",
            "Ali. 9. Le nombre de kilom\u00e8tres \u00e0 prendre\nen consid\u00e9ration est d\u00e9termin\u00e9 de commun\naccord au niveau de l' entreprise. En cas de\nlitige, il y a lieu de se r\u00e9f\u00e9rer au Livre des\ndistances l\u00e9gales, approuv\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 royal\ndu 15 octobre 1969 fixant les distances\nl\u00e9gales, publi\u00e9 au Moniteur belge du l G\nuillet 1970.\n\n\n\n\nCHAPITRE VII - Transport organis\u00e9 par\nles entreprises avec la participation\ninanci\u00e8re des employ\u00e9s ou organis\u00e9 par les\nentreprises \u00e0 leur charge exclusive pour une\npartie du trajet\n\n\n",
            "Art. l\u00fc. Lorsque l'employeur organise le\nransport avec la participation financi\u00e8re des\nemploy\u00e9s ou lorsque l' employeur organise\nune partie du trajet \u00e0 ses frais exclusifs, il\nconvient de rechercher, en ce qui concerne\na participation de l'employeur aux frais de\nransport des travailleurs, une solution qui\ns'inspire des dispositions de la pr\u00e9sente\nconvention.\n\n\n\n\nCHAPITRE VIII - Epoque de\nremboursement\n\n",
            "Art. Il. L'intervention de l' employeur dans\nes frais de transport support\u00e9s par\n'employ\u00e9 sera pay\u00e9e une fois par mois.\n\n\nCHAPITRE IX - Modalit\u00e9s de\nemboursement\n\n",
            "Art. 12, \u00a7 1er. Les travailleurs pr\u00e9sentent\naux employeurs une d\u00e9claration sign\u00e9e\ncertifiant qu'ils utilisent r\u00e9guli\u00e8rement, sur\nune distance \u00e9gale ou sup\u00e9rieur \u00e0 3\nkilom\u00e8tres, un moyen de transport en\ncommun public pour se d\u00e9placer de leur\ndomicile \u00e0 leur lieu de travail; en outre, ils\npr\u00e9cisent, si possible, le kilom\u00e9trage\neffectivement parcouru.\nIls signaleront dans les plus brefs d\u00e9lais\ntoute modification \u00e0 cette situation.\n\n\n\n\n\u00a7 2. Les employeurs peuvent \u00e0 tout moment\ncontr\u00f4ler la r\u00e9alit\u00e9 de cette d\u00e9claration\n\n\n",
            "Ali. 13, \u00a7 1er. Pour ce qui concerne le\nransport public en commun l'intervention\nde l' employeur dans les frais de transport\nsera pay\u00e9e sur pr\u00e9sentation des titres de\nransport, d\u00e9livr\u00e9s par la SNCB et/ou les\nautres soci\u00e9t\u00e9s de transport en commun\npublic.\n\n\u00a7 2. Pour les employ\u00e9s qui n'utilisent pas de\nmoyens de transport en commun public,\n'intervention s'effectue seulement pour les\nours de pr\u00e9sence au travail sans autres\nmodalit\u00e9s.\n\n\nCHAPITRE X - Dur\u00e9e et dispositions\nabrogatoires\n\n",
            "Art. 14 La pr\u00e9sente convention collective de\nravail entre en vigueur le 1 juillet 2019, \u00e0\n' exception du Chapitre V-Indemnit\u00e9 v\u00e9lo\nqui entre en vigueur le 1er juillet 2020, et est\nconclue pour une dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e.\nElle remplace la Convention collective\nconclue en CPAE le 12 mai 2016 relative \u00e0\n'intervention dans les frais de transport\nenr\u00e9gistr\u00e9e sous Ie n\u00b0 134424).\n\nElle peut \u00eatre d\u00e9nonc\u00e9e par une des parties,\nmoyennant un pr\u00e9avis de 3 mois, adress\u00e9 par\ncourrier recommand\u00e9 au Pr\u00e9sident de la\nCommission Paritaire auxiliaire pour les\nemploy\u00e9s et aux organisations signataires\nAnnexe I\n\nIntervention       patronale      dans le prix des\ntransports       pour le transport     en commun publics\n(article 4 et 5 de cette CeT)\n\n\nLe 23 avril 2019, la convention          collective de\ntravail n\u00b0 19/9 a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9e au Conseil national\ndu travail en ex\u00e9cution des accords conclus au\nCNT.. Cette CCT porte \u00e0 75% en moyenne\nl'intervention      de l'employeur     dans le prix des\ntransports     en commun publics et exprime\nd\u00e9sormais cette intervention           sous la forme de\nmontants forfaitaires        qui ne sont pas index\u00e9s.\nUne \u00e9ventuelle adaptation            de ces forfaits sera\nn\u00e9goci\u00e9e tous les deux ans par les partenaires\nsociaux.\n\n\nVous trouverez        ci-dessous la grille contenant        les\nmontants     en vigueur \u00e0 partir du 1 juillet 2019.\n\n\n\n\nn                    jaarlijks                  Railflex\n\n\nreinkaart            Jaartreinkaart             Halftijdse Treinkaart\n\n\ndelijkse             Jaarlijkse bijdrage        Bijdrage van de\nvan de               van de werkgever           werkgever\n\nEUR                        EUR\n\n\n209,00                     -\n231,00                     -\n253,00                     9,00\n275,00                     9,00\n298,00                     10,00\n316,00                     11,00\n336,00                     11,00\n355,00                     12,00\n374,00                     13,00\n393,00                     13,00\n412,00                     14,00\n431,00                     15,00\n450,00                     15,00\n469,00                     16,00\n488,00                     17,00\n507,00                     17,00\n526,00                     18,00\n545,00                     19,00\n564,00                     19,00\n583,00               20,00\n602,00               21,00\n621,00               21,00\n641,00                22,00\n659,00                22,00\n678,00                23,00\n697,00                24,00\n716,00                25,00\n736,00                25,00\n755,00                26,00\n774,00                26,00\n804,00                27,00\n851,00                29,00\n898,00                30,00\n945,00                32,00\n991,00                34,00\n1038,00               36,00\n1085,00               37,00\n1118,00               38,00\n1152,00               39,00\n1184,00               41,00\n1229,00               42,00\n1285,00               44,00\n1340,00               46,00\n1395,00               48,00\n1450,00               50,00\n1506,00               51,00\n1562,00               53,00\n1617,00               55,00\n1672,00               57,00\n1728,00               59,00\n1784,00               61,00\n1839,00               63,00\n1894,00               64,00\n1950,00               67,00\n2005,00               69,00\n2061,00               70,00\n2116,00               72,00\n2194,00               75,00\n2227,00\n2282,00\n2338,00\n2393,00\n2449,00\n2504,00\n2559,00\n2615,00\n2671,00\n2726,00\n\nbijdrage   in de prijs van gecombineerde\ne prijs voor treinkaarten   in gemengd verkeer\nan 3 km (niet korter dan 1 km vanaf 1/7/2020).\n\n\n\n\ntrain combin\u00e9es SNCB/TEe. La distance totale ne\n020).   Distances SNCB limit\u00e9es \u00e0 150 km.\nervoerkosten    voor het treinvervoer   (artikel 3 van\n\n\n\ns de transport   pour le transport   en commun public\n\n\n\nbles \u00e0 partir u 1/2/2019\n\n\n\n\nHalftijdse\nn          jaarlijks\nTreinkaart\nEUR                  EUR\n\naart     Jaartreinkaart     Halftijdse Treinkaart\n\nkse          Jaarlijkse\nBijdrage van de\nde      bijdrage van de\nwerkgever\nwerkgever\n\n\n66 00             238,00                    -\n7~00              264 00                    -\n81,_00            289 00                         9L80\n8 00             314,00                        10L70\n5 00             340,00                        11L60\n02 00             362 00                        12,30\n07 00             384,00                        13 io\n4 00             406,00                        13,80\n0 00             427,00                        1~60\n6 00             449 00                     15_L30\n2,00             470,00                        16_Ll0\n8 00             493 00                     16,80\n4,00             514 00                     17,50\n0_L00             536_L00                    18L20\n6 00             558,00                     19LOO\n2,00             579,00                     19L80\n8,00             602 00                     2~40\n4 00             623,00                     21,20\n100              645 00                     22,00\n8600      66600    22,80\n9300      68800    23,60\n98,00     710,00   24,40\n05,00     732,00   2480\n11 00     754,00   2550\n1700      775,00   2650\n2300      797,00   2700\n30,00     81800    2800\n3500      841,00   2900\n4200     86200     2950\n4700     88400     30,00\n5800     91900     31,00\n7300     973,00    3300\n8700    1026,00    3500\n0200    1080,00    3700\n1800    113300     3900\n3200    118600     4100\n4700    124000     4250\n5800    1278,00    43,00\n6900    131600     4500\n79,00   135400     46,50\n94,00   140500     48,00\n11,00   1468,00    5000\n29,00   153100     5200\n600    159400     5400\n400    1658,00    5700\n200    172200     5800\n0000    178500     6100\n800    184800     6300\n500    1911 00    6500\n300    197400     6700\n0,00   203800     7000\n900    2102,00    72,00\n600     216500     7400\n4,00    222800     7600\n2,00    2291,00    78,00\n900     2355,00    80,00\n7,00    241800     82,00\n2,00    250700     86,00\n3 00    2545,00\n000     260800\n800     2672,00\n600     2735_L00\n300     2798,00\n2,00    286200\n9,00    292500\n700     298900\n54,00          305200\n72 00          3115 00\ndes cartes-trains combin\u00e9es SNCBjTEC.\n\u00eatre inf\u00e9rieure \u00e0 3 km.\n\u00e9es \u00e0 150 Km.\noor treinkaarten in gemengd verkeer NMBSjTEC.\nkorter zijn dan 3 km.\nerkt tot 150 km.\nAnnexe III\n\n\nIntervention    patronale    dans les frais de\ntransport    pour Ie transport   priv\u00e9 des employ\u00e9s\ndont la r\u00e9mun\u00e9ration        annuelle brute ne\nd\u00e9passe pas la somme de \u20ac 27.750 (article 8 et\narticle 9 de cette CeT)\n\n\nables a partir du 1/2/2019\n\n\n\n\nasse             Werkgeversbijdrage\npriv\u00e9vervoer\n\n18,00\n19,75\n21,25\n22,50\n24,00\n25,50\n26,50\n28,00\n29,50\n31,00\n32,00\n33,50\n35,00\n36,00\n37,50\n39,00\n40,50\n41,50\n43,00\n44,50\n45,50\n47,00\n48,50\n50,00\n51,00\n52,50\n54,00\n55,00\n57,50\n61,00\n64,00\n67,50\n71,00\n74,00\n77,50\n80,00\n82,00\n84,50\n88,00\n91,50\n95,50\n99,50\n103,50\n107,50\n111,50\n115,50\n119,50\n123,50\n127,50\n131,50\n135,50\n139,50\n143,00\n147,00\n151,00\n156,50\nAnnexe IV\n\nAnnexe concernant l'intervention financi\u00e8re de\nl'employeur dans le prix des transports priv\u00e9s\ndes travailleurs\n\nSont pris en consid\u00e9ration      pour l'estimation     de la\nr\u00e9mun\u00e9ration       annuelle brute de \u20ac 27.750.\n\n1 les \u00e9l\u00e9ments fixes: le traitement        mensuel brut} y\ncompris d'\u00e9ventuels       compl\u00e9ments      tels que\nl'indemnit\u00e9      pour connaissance et utilisation des\ndeux langues nationales. II est tenu compte de la\npartie mobile allou\u00e9e en fonction de l'Indice des\nprix \u00e0 la consommation.       Le montant annuel brut\ns'obtient   en multipliant   par 121es \u00e9l\u00e9ments fixes\nse rapportant      au premier mois pour lequel\nl'lnterventlon    financi\u00e8re de l'employeur     dans le\nprix des transports     des travailleurs   est demand\u00e9e,\nm\u00eame si l'ernplov\u00e9 ne travaille pas pendant 12\nmois.\n\n\n\n\n2 les \u00e9l\u00e9ments variables:\n\na] par mois: commissions} primes} heures\nsuppl\u00e9mentaires}      etc. II y a lieu de se baser sur les\nchiffres bruts} ayant trait aux 12 derniers mois. Si\nl'employ\u00e9     n'a pas travaill\u00e9 12 mois} le montant \u00e0\nprendre en consid\u00e9ration       s'obtient   en multipliant\npar 12 la moyenne mensuelle des mois de travail\neffectif.\n\nbj par an : commissions} primes} 13e mois et\nautres gratifications    que certains employeurs\naccordent une ou plusieurs fois par an \u00e0 leur\npersonnel} en vertu d'un accord ou de l'usage. Les\nmontants      bruts allou\u00e9s pendant les 12 derniers\nmois sont \u00e0 ajouter \u00e0 la somme des montants\nannuels bruts} vis\u00e9s aux 1\u00b0 et 2\u00b0 a).\n\n\n\n\nL'estimation      de la r\u00e9mun\u00e9ration    annuelle brute\nne doit pas comprendre:\n\n1\u00b0 les suppl\u00e9ments    \u00e0 caract\u00e8re social, tels que les\nindemnit\u00e9s   de r\u00e9sidence et de foyer, les\nallocations familiales, le p\u00e9cule de vacances;\n\nr les indemnit\u00e9s allou\u00e9es en remboursement         de\nfrais (frais de d\u00e9placement,   frais de\nrepr\u00e9sentation,   etc.);\n\n3\u00b0 les pensions de toute nature.\nAnnexe V\nIntervention       des employeurs       dans Ie prix des\ntransports       des travailleurs   occup\u00e9s \u00e0 temps\npartiel chez plusieurs employeurs\n\nRecommandation             du 6 mars 1984 du Conseil\nnational du Travail Le Conseil national du Travail a\nconstat\u00e9 que dans certains cas, des difficult\u00e9s\nd'interpr\u00e9tation       se posaient en ce qui concerne la\nprise en charge de l'intervention          des employeurs\ndans le prix des transports des travailleurs\noccup\u00e9s \u00e0 temps partiel chez plusieurs\nemployeurs. Tel est notamment             Ie cas lorsque les\ntrajets \u00e0 effectuer pour atteindre          les diverses\nentreprises o\u00f9 Ie travailleur\n\n\nest occup\u00e9 co\u00efncident totalement            ou\npartiellement.\n\n\n\n\nPour rem\u00e9dier \u00e0 ces difficult\u00e9s, le Conseil national\nrecommande         que,'\n\n1. La totalit\u00e9     de l'intervention     patronale dans le\nprix des transports        des travailleurs vis\u00e9s, telle\nqu'elle est fix\u00e9e:\n- en ce qui concerne l'abonnement            social des\nchemins de fer, par la loi du 27 juillet 1962\n\u00e9tablissant une intervention           des employeurs dans\nla perte subie par la Soci\u00e9t\u00e9 nationale des chemins\nde fer belges par l'\u00e9mission d'abonnements             pour\nouvriers et employ\u00e9s;\n\n- en ce qui concerne les autres moyens de\ntransport,   par les dispositions d'une convention\ncollective de travail sectorielle ou de la convention\ncollective de travail n\u00b0 19 concernant\nl'intervention     financi\u00e8re de l'employeur      dans le\nprix des transports des travailleurs         conclue le 26\nmars 1975 au Conseil national du Travail; doit \u00eatre\nr\u00e9partie entre les divers employeurs compte tenu\nde la dur\u00e9e du travail prest\u00e9e par le travailleur\nchez chacun d'eux.\n2. La charge totale de l'intervention        qui incombe \u00e0\nchacun des employeurs ne peut toutefois \u00eatre\nsup\u00e9rieure \u00e0 l'intervention      dont l'employeur\naurait \u00e9t\u00e9 redevable en vertu des dispositions\ncit\u00e9es sous le point 1., si le travailleur      \u00e0 temps\npartiel avait \u00e9t\u00e9 occup\u00e9 uniquement            chez lui.\n\n\n\n\n3. Pour obtenir le remboursement          de la part des\nfrais de transport    \u00e0 supporter par chacun des\nemployeurs,    le travailleur   doit soumettre      \u00e0 chacun\ndes employeurs       les titres de transport    lui sont\nremis.\nudgetneutraal   kader na te denken over\nbegrip van het mobiliteitsbudget.\n\n\n\n\ndag te betalen ten titel van tussenkomst in de\nij voorbeeld drank, restauratie, telefoon,\nn de zetel van de onderneming;)\n\n\n\nvoor verplaatsingskosten     gedragen tijdens\n\n\nvan toepassing voor de ondernemingen die\ndere tussenkomsten voorzien die gelijk aan of\n\n\nambtenaren wordtjaarlijks      herzien op 1 juli\n12 EUR.\n\n\n\n\ndans un cadre budg\u00e9tairement neutre \u00e0 des\ncompris le budget mobilit\u00e9.\n\n\n\n\nour prest\u00e9 \u00e0 titre d'intervention dans les frais\non, restauration, t\u00e9l\u00e9phone, lorsque ceux-ci\n\u00e8ge de l'entreprise;\nr frais de d\u00e9placement occasionn\u00e9s dans le\n\n\niquent pas aux entreprises qui pr\u00e9voient en\nou des interventions \u00e9gale(s) ou sup\u00e9rieure(s)\n\n\nnctionnaires de l'Etat est revue annuellement \u00e0\nkilom\u00e8tre du 1 juillet 2015 jusqu'au 30 juin\n"
        ],
        "summary": "0ns. ii y a lieu de se baser sur les chiffres bruts} ayant trait aux 12 derniers mois. si l'employ\u00e9 n'a pas travaill\u00e9 12 mois} le montant \u00e0 prendre en consid\u00e9ration s'obtient en multipliant par 12 la moyenne annuelle des mois de travail effectif. Ce document traite de la convention collective de travail du 1er juillet 2019 entre les employeurs et employ\u00e9s des entreprises relevant de la comp\u00e9tence de la commission paritaire auxiliaire pour employ\u00e9s (200). Il d\u00e9finit les modalit\u00e9s de l'intervention de l'employeur dans les frais de transport des employ\u00e9s, notamment en ce qui concerne les transports en commun publics, les transports en commun publics combin\u00e9s, les transports organis\u00e9s par les entreprises et les moyens de transport priv\u00e9s. La r\u00e9mun\u00e9ration annuelle brute est prise en compte pour l'estimation des frais de transport et des indemnit\u00e9s v\u00e9lo. Des contr\u00f4les et des d\u00e9clarations sont exig\u00e9s des employ\u00e9s. Les interventions des employeurs sont pay\u00e9es une fois par mois.",
        "summary_compare_parent": "",
        "article_summary": "",
        "article_new_summary": "",
        "article_update_comparison": "",
        "start_date": "",
        "end_date": "",
        "exeption": "",
        "vector": ""
    },
    {
        "objectID": "200-2018-013057",
        "jcId": 2000000,
        "jcName": "COMMISSION PARITAIRE AUXILIAIRE POUR EMPLOYES",
        "cpNumber": "200",
        "depositNumber": 149221,
        "title": "fixation de la cotisation des employeurs au FSE",
        "themes": [
            "FONDS DE S\u00c9CURIT\u00c9 D'EXISTENCE",
            "FONDS DE S\u00c9CURIT\u00c9 D'EXISTENCE"
        ],
        "referencedDocs": [
            "149221"
        ],
        "referencedObjects": "",
        "parent": "",
        "signatureDate": "2018-11-14T11:00:00.000+00:00",
        "validityDate": "2019-06-30T10:00:00.000+00:00",
        "depositDate": "2018-11-20T11:00:00.000+00:00",
        "recordDate": "2018-11-28T11:00:00.000+00:00",
        "depositRegistrationDate": "2018-11-28T11:00:00.000+00:00",
        "noticeDepositMbDate": "2018-12-18T11:00:00.000+00:00",
        "correctedDate": null,
        "enforced": true,
        "royalDecreeDate": "2019-01-20T11:00:00.000+00:00",
        "publicationRoyalDecreeDate": "2019-02-06T11:00:00.000+00:00",
        "pdfLink": "https://public-search.emploi.belgique.be/website-download-service/joint-work-convention/200/200-2018-013057.pdf",
        "documentSize": "87 Kb",
        "type": "Concluded on industry level",
        "status": "New",
        "sector": "Sector not specified",
        "theme": "['Salaire', 'Salaire', \"Mesures pour l'emploi et groupes cibles\", 'Fonds sociaux', 'Fonds sociaux']",
        "scope": null,
        "no_scope": null,
        "content": [
            "Article 1er. La pr\u00e9sente convention collective de\nn   travail s'applique aux employeurs et employ\u00e9s des\nentreprises relevant de la comp\u00e9tence de la\nCommission paritaire auxiliaire pour employ\u00e9s.\n\nOn entend par \"employ\u00e9s\", les employ\u00e9s et les\nemploy\u00e9es.\n\nCHAPITRE II - Dispositions\n\n",
            "Art. 2. L'article 12bis de la convention collective de\ntravail du 1er avril 2015, conclue au sein de la\nCommission Paritaire Auxiliaire pour Employ\u00e9s,\nportant l'institution d'un fonds de s\u00e9curit\u00e9\nd'existence et portant fixation de ses statuts,\n(enregistr\u00e9e le 21/04/2015, n\u00b0 d'enregistrement\n126639, rendue obligatoire par arr\u00eat\u00e9 royal du\n.   15/07/2016; MB. 21/09/2016), est compl\u00e9t\u00e9 par les\ndispositions suivantes:\n\u00abLa cotisation patronale au fonds social et\nn\u00e9cessaire \u00e0 son fonctionnement est fix\u00e9e, pour le\np   1er trimestre 2019 et le zi\u00e8me trimestre 2019 inclus,\n\u00e0 0,23 p.c. des salaires bruts des employ\u00e9s des\nentreprises \u00bb.\n\nLes cotisations pour les groupes \u00e0 risques sont\nvers\u00e9es au Fonds social.\n\n\nCHAPITRE 111-\nDur\u00e9e\n\n",
            "Art. 3. Cette convention collective de travail est\nconclue pour une dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e: elle produit\nses effets le 1 janvier 2019 et prendra fin le 30 juin\n2019.\n\n\n\n\n\u00f4t:  20/11/2018\n.:  28/11/2018\n200\n"
        ],
        "summary": "\n\nCette convention collective de travail s'applique aux employeurs et employ\u00e9s des entreprises relevant de la comp\u00e9tence de la commission paritaire auxiliaire pour employ\u00e9s. Elle instaure un fonds de s\u00e9curit\u00e9 d'existence et fixe ses statuts, notamment une cotisation patronale au fonds social de 0,23 p.c. des salaires bruts des employ\u00e9s des entreprises. La convention collective de travail est conclue pour une dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e, produisant ses effets le 1er janvier 2019 et prenant fin le 30 juin 2019.",
        "summary_compare_parent": "",
        "article_summary": "",
        "article_new_summary": "",
        "article_update_comparison": "",
        "start_date": "",
        "end_date": "",
        "exeption": "",
        "vector": ""
    },
    {
        "objectID": "200-2021-013473",
        "jcId": 2000000,
        "jcName": "COMMISSION PARITAIRE AUXILIAIRE POUR EMPLOYES",
        "cpNumber": "200",
        "depositNumber": 168832,
        "title": "Cr\u00e9dit-temps 2021-2022",
        "themes": [
            "SALAIRES",
            "CR\u00c9DIT-TEMPS/DIMINUTION DE CARRI\u00c8RE, EMPLOI FIN DE CARRI\u00c8RE",
            "TRAVAILLEURS AG\u00c9S-EXCL.PENSIONS COMPL, PR\u00c9PENSION(RCC), CR\u00c9DIT-TEMPS",
            "DISPOSITIONS RELATIVES A L'INDICE",
            "CR\u00c9DIT-TEMPS  / DIMINUTION DE CARRI\u00c8RE",
            "EMPLOI FIN DE CARRI\u00c8RE",
            "TRAVAILLEURS \u00c2G\u00c9S: EMPLOI FIN DE CARRI\u00c8RE"
        ],
        "referencedDocs": [
            "168832"
        ],
        "referencedObjects": "",
        "parent": "",
        "signatureDate": "2021-11-18T11:00:00.000+00:00",
        "validityDate": "2022-12-31T11:00:00.000+00:00",
        "depositDate": "2021-11-24T11:00:00.000+00:00",
        "recordDate": "2021-12-13T11:00:00.000+00:00",
        "depositRegistrationDate": "2021-12-13T11:00:00.000+00:00",
        "noticeDepositMbDate": "2021-12-22T11:00:00.000+00:00",
        "correctedDate": null,
        "enforced": true,
        "royalDecreeDate": "2022-04-27T10:00:00.000+00:00",
        "publicationRoyalDecreeDate": "2022-06-21T10:00:00.000+00:00",
        "pdfLink": "https://public-search.emploi.belgique.be/website-download-service/joint-work-convention/200/200-2021-013473.pdf",
        "documentSize": "357 Kb",
        "type": "Concluded on industry level",
        "status": "New",
        "sector": "LA SELLERIE, DE LA FABRICATION DE COURROIES ET ...",
        "theme": "['Salaire', 'Recrutement et formation', 'Fonds sociaux', \"Fonctionnement au sein du comit\u00e9/de l'entreprise\", 'Primes et indemnit\u00e9s pour le travailleur actif', 'Primes et indemnit\u00e9s pour le travailleur actif']",
        "scope": null,
        "no_scope": null,
        "content": [
            "ART.1er\nLa pr\u00e9sente convention collective de travail s'applique\naux employeurs et employ\u00e9s des entreprises relevant\nde la comp\u00e9tence de la Commission paritaire auxi-\nliaire pour employ\u00e9s.\n\nOn entend par \"employ\u00e9s\" : les employ\u00e9s masculins\net f\u00e9minins.\n\nCHAPITRE II - CREDIT-TEMPS - SOIN/FORMA-\nTION\n",
            "ART.2\nEn application de l'article 2, \u00a7 3 de la convention col-\nlective de travail n\u00b0 103 instaurant un syst\u00e8me de cr\u00e9-\ndit-temps, de diminution de carri\u00e8re et d'emplois de fin\nde carri\u00e8re, les possibilit\u00e9s de d\u00e9rogation suivantes\nsont fix\u00e9es:\n\nPour les employ\u00e9s qui n'appartiennent pas au person-\nnel d'ex\u00e9cution et pour les employ\u00e9s qui exercent une\nfonction qui n'est pas exerc\u00e9e par un autre employ\u00e9\ndans l'entreprise, l'exercice du droit au cr\u00e9dit-temps\nrequiert l'accord de l'employeur.\n\nL'autorisation ou le refus de l'employeur sera commu-\nniqu\u00e9 au travailleur au plus tard le dernier jour du mois\nsuivant celui o\u00f9 le travailleur a formul\u00e9 sa demande\n\u00e9crite.\n\n\nL'article 8 de la convention collective de travail du\n9 juin 2016 relative au statut de la d\u00e9l\u00e9gation syndi-\ncale, conclue au sein de la Commission paritaire auxi-\nliaire pour employ\u00e9s, est d'application.\n\nEn cas de conflit persistant au sein de l'entreprise,\navec ou sans d\u00e9l\u00e9gation syndicale, la partie la plus di-\nligente peut saisir le bureau de conciliation de la Com-\nmission paritaire auxiliaire pour employ\u00e9s.\n",
            "ART.3\nEn application de l'article 4, \u00a7 4 de la convention col-\nlective de travail n\u00b0 103, un droit de 24 mois au cr\u00e9dit-\ntemps \u00e0 temps plein ou \u00e0 mi-temps avec motif est oc-\ntroy\u00e9, comme pr\u00e9vu dans l'article 4, \u00a7 1er, a\", b\" et CO\net \u00a7 2 de la convention collective de travail n\u00b0 103.\n\nPour les employ\u00e9s qui ont une anciennet\u00e9 de 5 ans au\nmoins dans l'entreprise, un droit de 36 mois au cr\u00e9dit-\ntemps \u00e0 temps plein ou \u00e0 mi-temps avec motif est oc-\ntroy\u00e9, comme pr\u00e9vu dans l'article 4, \u00a7 2 de la conven-\ntion collective de travail n\u00b0 103, comme modifi\u00e9 par la\nCCT 103ter.\n\nPour les employ\u00e9s qui ont une anciennet\u00e9 de 5 ans au\nmoins dans l'entreprise, un droit de 51 mois au cr\u00e9dit-\ntemps \u00e0 temps plein ou \u00e0 mi-temps avec motif est oc-\ntroy\u00e9, comme pr\u00e9vu dans l'article 4, \u00a7 1er, a\", b\" et CO\nde la convention collective de travail n\u00b0 103.\nCHAPITRE III - CREDIT -TEMPS - FIN DE CAR-\nRIERE\n",
            "ART.4\nEn application de l'article 2, \u00a7 3 de la convention col-\nlective de travail n\u00b0 103 instaurant un syst\u00e8me de cr\u00e9-\ndit-temps, de diminution de carri\u00e8re et d'emplois de fin\nde carri\u00e8re, les possibilit\u00e9s de d\u00e9rogation suivantes\nsont fix\u00e9es:\n\nPour les employ\u00e9s qui n'appartiennent pas au person-\nnel d'ex\u00e9cution et pour les employ\u00e9s qui exercent une\nfonction qui n'est pas exerc\u00e9e par un autre employ\u00e9\ndans l'entreprise, l'exercice du droit au cr\u00e9dit-temps\nrequiert l'accord de l'employeur.\n\nL'autorisation ou le refus de l'employeur sera commu-\nniqu\u00e9 au travailleur au plus tard le dernier jour du mois\nsuivant celui o\u00f9 le travailleur a formul\u00e9 sa demande\n\u00e9crite.\n\n\nL'article 8 de la convention collective de travail du\n9 juin 2016 relative au statut de la d\u00e9l\u00e9gation syndi-\ncale, conclue au sein de la Commission paritaire auxi-\nliaire pour employ\u00e9s, est d'application.\n\nEn cas de conflit persistant au sein de l'entreprise,\navec ou sans d\u00e9l\u00e9gation syndicale, la partie la plus\ndiligente peut saisir le bureau de conciliation de la\nCommission paritaire auxiliaire pour employ\u00e9s\n",
            "ART.5\n\n\u00a7 1.\nEn application de l'article 3 de la convention collective de\ntravail n\u00b0 156, conclue au Conseil national du travaille 15\njuillet 2021 :\n\n- l'\u00e2ge d'acc\u00e8s au droit \u00e0 la diminution \u00e0 mi-temps dans\nle cadre des emplois de fin de carri\u00e8re pour les travail-\nleurs plus \u00e2g\u00e9s est port\u00e9 \u00e0 55 ans;\n- et l'\u00e2ge d'acc\u00e8s au droit de 1/5\u00e8me dans le cadre des\nemplois de fin de carri\u00e8re pour les travailleurs plus\n\u00e2g\u00e9s est port\u00e9 \u00e0 55 ans,\npour les employ\u00e9s vis\u00e9s \u00e0 cet article 3 de la convention\ncollective de travail n\u00b0 156 (35 ans de carri\u00e8re comme\nsalari\u00e9, m\u00e9tier lourd; au minimum 20 ans de travail de\nnuit) du 1er janvier 2021 jusqu'au 31 d\u00e9cembre 2022.\n\n\u00a7 2.\nEn application de l'article 16, \u00a7 1er, dernier alin\u00e9a de\nla convention collective de travail n\u00b0 103, les em-\nploy\u00e9s qui font appel \u00e0 l'article 3 de la convention col-\nlective de travail n\u00b0 156, \u00e0 l'article 8, \u00a7 1er, 1\u00b0 de la\nconvention collective de travail n\u00b0 103 et \u00e0 l'article 9,\n\u00a7 1er, 1\u00b0 de la convention          collective de travail\nn\u00b0 77bis, pour autant qu'ils aient atteint l'\u00e2ge de 55\nans, ne sont pas imput\u00e9s sur le seuil de 5 p.c. pr\u00e9vu \u00e0\nl'article 16, \u00a7 1er de la convention collective de travail\nn\u00b0 103.\n\n\u00a7 3.\nLes employ\u00e9s qui, en application de l'article 8, \u00a7 1er,\n1\u00b0 de la convention collective de travail n\u00b0 103, acc\u00e8-\ndent \u00e0 une diminution de 1/5\u00e8me dans le cadre des\nemplois de fin de carri\u00e8re \u00e0 partir de 60 ans ou au-\ndel\u00e0, per\u00e7oivent une indemnit\u00e9 \u00e0 charge du fonds so-\ncial en compl\u00e9ment du salaire \u00e0 4/5\u00e8mes.\nLes employ\u00e9s qui, en application de l'article 3 de la\nconvention collective de travail n\u00b0 156, acc\u00e8dent \u00e0\nune diminution de 1/5\u00e8me dans le cadre des emplois\nde fin de carri\u00e8re per\u00e7oivent cette indemnit\u00e9 \u00e0 charge\ndu fonds social en compl\u00e9ment du salaire \u00e0 4/5\u00e8mes,\n\u00e0 condition qu'ils acc\u00e8dent \u00e0 la diminution de 1/5\u00e8me\ndans le cadre des emplois de fin de carri\u00e8re \u00e0 partir\nde 55 ans ou au-del\u00e0. Le montant de cette indemnit\u00e9\ncompl\u00e9mentaire     est fix\u00e9 \u00e0 74,79 EUR, index\u00e9 an-\nnuellement \u00e0 partir du 1er janvier 2022.\n\nCette indemnit\u00e9 est pay\u00e9e par mois calendrier      \u00e9chu,\njusqu'au mois de d\u00e9cembre 2022\n\nLe conseil d'administration du fonds social est\ncharg\u00e9 de prendre les mesures n\u00e9cessaires afin de\npouvoir assurer le paiement de cette indemnit\u00e9 \u00e0\npartir du 1er janvier 2021, conform\u00e9ment aux dispo-\nsitions reprises ci-dessus.\nCHAPITRE IV - APPLICATION DE LA CONVEN-\nTION COLLECTIVE DE TRAVAIL N\u00b0 103 DU 27\nJUIN 2012 DU CONSEIL NATIONAL DU TRAVAIL\n\n",
            "ART.6\nTout ce qui n'est pas explicitement pr\u00e9vu par la pr\u00e9-\nsente convention collective de travail est r\u00e9gi par les\ndispositions  de la convention    collective de travail\nn\u00b0 103 du 27 juin 2012 du Conseil national du travail,\ninstaurant un syst\u00e8me de cr\u00e9dit-temps, de diminution\nde carri\u00e8re et d'emplois de fin de carri\u00e8re.\n\nCHAPITRE    V - DUREE DE LA CONVENTION\n\n",
            "ART.7\nLa pr\u00e9sente convention collective de travail entre en\nvigueur le 1er janvier 2021, \u00e0 l'exception du Chapitre\nII relatif au Cr\u00e9dit-temps - Soin/Formation qui entre\nen vigueur le 1er janvier 2022. Elle est conclue pour\nune dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e et cesse ses effets au 31 d\u00e9-\ncembre 2022.\n"
        ],
        "summary": "\n\nCette convention collective de travail concerne les employeurs et les employ\u00e9s des entreprises relevant de la comp\u00e9tence de la commission paritaire auxiliaire pour employ\u00e9s. Elle instaure un syst\u00e8me de cr\u00e9dit-temps, de diminution de carri\u00e8re et d'emplois de fin de carri\u00e8re. Elle pr\u00e9voit un droit de 24 mois au cr\u00e9dit-temps \u00e0 temps plein ou \u00e0 mi-temps avec motif pour les employ\u00e9s ayant une anciennet\u00e9 de 5 ans au moins dans l'entreprise et un droit de 36 mois au cr\u00e9dit-temps \u00e0 temps plein ou \u00e0 mi-temps avec motif pour ceux ayant une anciennet\u00e9 de 5 ans au moins dans l'entreprise. Elle pr\u00e9voit \u00e9galement un droit de 51 mois au cr\u00e9dit-temps \u00e0 temps plein ou \u00e0 mi-temps avec motif pour ces m\u00eames employ\u00e9s. Elle pr\u00e9voit \u00e9galement l'\u00e2ge d'acc\u00e8s au droit \u00e0 la diminution \u00e0 mi-temps dans le cadre des emplois de fin de carri\u00e8re pour les travailleurs plus \u00e2g\u00e9s \u00e0 55 ans et l'\u00e2ge d'acc\u00e8s au droit de 1/5\u00e8me dans le cadre des emplois de fin de carri\u00e8re pour les travailleurs plus \u00e2g\u00e9s \u00e0 55 ans. Elle est en vigueur \u00e0 partir du 1er janvier 2021 et jusqu'au 31 d\u00e9cembre 2022.",
        "summary_compare_parent": "",
        "article_summary": "",
        "article_new_summary": "",
        "article_update_comparison": "",
        "start_date": "",
        "end_date": "",
        "exeption": "",
        "vector": ""
    },
    {
        "objectID": "200-2019-010015",
        "jcId": 2000000,
        "jcName": "COMMISSION PARITAIRE AUXILIAIRE POUR EMPLOYES",
        "cpNumber": "200",
        "depositNumber": 152850,
        "title": "formation",
        "themes": [
            "FORMATION (EXCL. FORMATION SYNDICALE)",
            "FORMATION (FORMATION SYNDICALE NON COMPRIS)"
        ],
        "referencedDocs": [
            "152850"
        ],
        "referencedObjects": "",
        "parent": "",
        "signatureDate": "2019-07-01T10:00:00.000+00:00",
        "validityDate": "2019-12-31T11:00:00.000+00:00",
        "depositDate": "2019-07-03T10:00:00.000+00:00",
        "recordDate": "2019-07-24T10:00:00.000+00:00",
        "depositRegistrationDate": "2019-07-24T10:00:00.000+00:00",
        "noticeDepositMbDate": "2019-08-05T10:00:00.000+00:00",
        "correctedDate": null,
        "enforced": true,
        "royalDecreeDate": "2019-09-29T10:00:00.000+00:00",
        "publicationRoyalDecreeDate": "2019-10-22T10:00:00.000+00:00",
        "pdfLink": "https://public-search.emploi.belgique.be/website-download-service/joint-work-convention/200/200-2019-010015.pdf",
        "documentSize": "88 Kb",
        "type": "Concluded on industry level",
        "status": "New",
        "sector": "Sector not specified",
        "theme": "['Recrutement et formation']",
        "scope": null,
        "no_scope": null,
        "content": [
            "ARTICLE 1\nLa pr\u00e9sente convention collective de travail\ns'applique aux employeurs et employ\u00e9s des\nentreprises relevant de la comp\u00e9tence de la\nCommission Paritaire Auxiliaire pour Employ\u00e9s.\n\nOn entend par \"employ\u00e9s\", les employ\u00e9s\nmasculins et f\u00e9minins.\n\n\n\n\n",
            "ARTICLE 2\n\nL'article 1 de la Convention collective de travail\ndu 13 d\u00e9cembre 2018 conclue au sein de la\nCPAE concernant la formation (enregistr\u00e9e\nsous le n\u00b0 149886/co/200) est compl\u00e9t\u00e9 par le\ntexte suivant:     \"\n\"La pr\u00e9sente convention collective de travail est\nconclue en ex\u00e9cution de l'accord sectoriel2017-\n2018 de la CPAE.\nDans le cadre de l'objectif de formation\ninterprofessionnel, tel que fix\u00e9 par la Loi du\n5/3/2017 concernant le travail faisable et\nmaniable, les parties s'engagent \u00e0 augmenter le\nnombre de jours de formation \u00e0 partir de 2020\ndans l'accord sectoriel 2019-2020.\n\n\n\n\n",
            "ARTICLE 3\n\n\nLe texte de l'article 2 \u00a73 de la Convention\ncollective de travail du 13 d\u00e9cembre 2018\nconclue au sein de la CPAE concernant la\nformation, remplac\u00e9 par ce qui suit: \u00ab \"Les\nemploy\u00e9s qui sont engag\u00e9s avec un contrat \u00e0\ndur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e d'un an ou moins ne\nb\u00e9n\u00e9ficient pas du droit \u00e0 la formation\".\n",
            "ARTICLE4\nLa pr\u00e9sente convention collective de travail est\nconclue pour une dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e et entre en\nvigueur le 1er janvier 2019 et cesse ses effets le\n31 d\u00e9cembre 2019.\n"
        ],
        "summary": "\n\nCette convention collective de travail conclue au sein de la Commission Paritaire Auxiliaire pour Employ\u00e9s (CPEAE) modifie la convention collective de travail du 13 d\u00e9cembre 2018 concernant la formation. Elle s'applique aux employeurs et employ\u00e9s des entreprises relevant de la comp\u00e9tence de la CPEEA. Elle ajoute un texte \u00e0 l'article 1 et remplace le texte de l'article 2 \u00a73. Elle entre en vigueur le 1er janvier 2019 et cesse ses effets le 31 d\u00e9cembre 2019.",
        "summary_compare_parent": "",
        "article_summary": "",
        "article_new_summary": "",
        "article_update_comparison": "",
        "start_date": "",
        "end_date": "",
        "exeption": "",
        "vector": ""
    },
    {
        "objectID": "200-2020-012501",
        "jcId": 2000000,
        "jcName": "COMMISSION PARITAIRE AUXILIAIRE POUR EMPLOYES",
        "cpNumber": "200",
        "depositNumber": 161876,
        "title": "Formation",
        "themes": null,
        "referencedDocs": [
            "161876"
        ],
        "referencedObjects": "",
        "parent": "",
        "signatureDate": "2020-10-08T10:00:00.000+00:00",
        "validityDate": "2021-12-31T11:00:00.000+00:00",
        "depositDate": "2020-10-22T10:00:00.000+00:00",
        "recordDate": "2020-11-12T11:00:00.000+00:00",
        "depositRegistrationDate": "2020-11-12T11:00:00.000+00:00",
        "noticeDepositMbDate": "2020-12-01T11:00:00.000+00:00",
        "correctedDate": null,
        "enforced": true,
        "royalDecreeDate": "2021-03-07T11:00:00.000+00:00",
        "publicationRoyalDecreeDate": "2021-03-30T10:00:00.000+00:00",
        "pdfLink": "https://public-search.emploi.belgique.be/website-download-service/joint-work-convention/200/200-2020-012501.pdf",
        "documentSize": "66 Kb",
        "type": "Concluded on industry level",
        "status": "New",
        "sector": "Sector not specified",
        "theme": "['Recrutement et formation', 'Fonds sociaux', \"Fonctionnement au sein du comit\u00e9/de l'entreprise\"]",
        "scope": null,
        "no_scope": null,
        "content": [
            "Article      1er.\n\n\nLa pr\u00e9sente convention            collective     de\ntravail   s'applique     aux employeurs         et\nemploy\u00e9s        des entreprises     relevant     de la\ncomp\u00e9tence          de la Commission         paritaire\nauxiliaire     pour employ\u00e9s        (200).\n\nOn entend par \"employ\u00e9s\"              : les employ\u00e9s\nmasculins       et f\u00e9minins.\n\n\n\n\n",
            "Article 2\n\nArticle S, \u00a72 de la convention collective du 1er\nuillet 2019 concernant la formation,\nenregistr\u00e9e sous la num\u00e9ro lS28S1/CO/200,\nest remplac\u00e9 par ce qui suit:\n\n\u00ab Les entreprises sans d\u00e9l\u00e9gation syndicale\nont la possibilit\u00e9 d'adh\u00e9rer au plan suppl\u00e9tif\nde formation en enregistrant celui-ci aupr\u00e8s\ndu Fonds social entre le 1/1/2020 et le\n31/03/2021 au plus tard.\n\n\n\nDans une entreprise sans d\u00e9l\u00e9gation\nsyndicale, le plan suppl\u00e9tif de formation               est\naffich\u00e9 au sein de l'entreprise. \u00bb\n\n\n\n\n",
            "Article 3\n\nLa pr\u00e9sente convention collective de travail est\nconclue pour une dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e, \u00e0 savoir\npour la p\u00e9riode d\u00e9butant le 1/1/2020 et\nprenant fin le 31/12/2021.\n"
        ],
        "summary": "\n\nLa pr\u00e9sente convention collective de travail s'applique aux employeurs et employ\u00e9s des entreprises relevant de la comp\u00e9tence de la commission paritaire auxiliaire pour employ\u00e9s (200). Elle modifie la convention collective du 1er juillet 2019 concernant la formation, en rempla\u00e7ant l'article s, \u00a72 par un nouveau qui donne la possibilit\u00e9 aux entreprises sans d\u00e9l\u00e9gation syndicale d'adh\u00e9rer au plan suppl\u00e9tif de formation en enregistrant celui-ci aupr\u00e8s du fonds social entre le 1/1/2020 et le 31/03/2021 au plus tard. La pr\u00e9sente convention collective de travail est conclue pour une dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e, \u00e0 savoir pour la p\u00e9riode d\u00e9butant le 1/1/2020 et prenant fin le 31/12/2021.",
        "summary_compare_parent": "",
        "article_summary": "",
        "article_new_summary": "",
        "article_update_comparison": "",
        "start_date": "",
        "end_date": "",
        "exeption": "",
        "vector": ""
    },
    {
        "objectID": "200-2019-010020",
        "jcId": 2000000,
        "jcName": "COMMISSION PARITAIRE AUXILIAIRE POUR EMPLOYES",
        "cpNumber": "200",
        "depositNumber": 152855,
        "title": "cr\u00e9dit-temps : abaissement de la limite d'\u00e2ge en ce qui concerne l'acc\u00e8s au droit aux allocations pour un emploi de fin de carri\u00e8re, pour les travailleurs qui ont une carri\u00e8re longue ou qui exercent un m\u00e9tier lourd",
        "themes": [
            "CR\u00c9DIT-TEMPS/DIMINUTION DE CARRI\u00c8RE, EMPLOI FIN DE CARRI\u00c8RE",
            "TRAVAILLEURS AG\u00c9S-EXCL.PENSIONS COMPL, PR\u00c9PENSION(RCC), CR\u00c9DIT-TEMPS",
            "CR\u00c9DIT-TEMPS  / DIMINUTION DE CARRI\u00c8RE",
            "EMPLOI FIN DE CARRI\u00c8RE",
            "TRAVAILLEURS \u00c2G\u00c9S: EMPLOI FIN DE CARRI\u00c8RE"
        ],
        "referencedDocs": [
            "152855"
        ],
        "referencedObjects": "",
        "parent": "",
        "signatureDate": "2019-07-01T10:00:00.000+00:00",
        "validityDate": "2021-06-30T10:00:00.000+00:00",
        "depositDate": "2019-07-03T10:00:00.000+00:00",
        "recordDate": "2019-07-24T10:00:00.000+00:00",
        "depositRegistrationDate": "2019-07-24T10:00:00.000+00:00",
        "noticeDepositMbDate": "2019-08-05T10:00:00.000+00:00",
        "correctedDate": "2019-09-11T10:00:00.000+00:00",
        "enforced": true,
        "royalDecreeDate": "2019-09-29T10:00:00.000+00:00",
        "publicationRoyalDecreeDate": "2019-10-14T10:00:00.000+00:00",
        "pdfLink": "https://public-search.emploi.belgique.be/website-download-service/joint-work-convention/200/200-2019-010020.pdf",
        "documentSize": "287 Kb",
        "type": "Concluded on industry level",
        "status": "Update",
        "sector": "LA SELLERIE, DE LA FABRICATION DE COURROIES ET ...",
        "theme": "['Salaire', 'Temps de travail', 'Fonds sociaux', \"Fonctionnement au sein du comit\u00e9/de l'entreprise\", 'Primes et indemnit\u00e9s pour le travailleur actif', 'Primes et indemnit\u00e9s pour le travailleur actif']",
        "scope": null,
        "no_scope": null,
        "content": [
            "Art.1\n\nLa pr\u00e9sente convention collective de travail\ns'applique aux employeurs et employ\u00e9s\ndes entreprises relevant de la comp\u00e9tence\nde la Commission Paritaire Auxiliaire pour\nEmploy\u00e9s.\n\nOn entend par \"employ\u00e9s\", les employ\u00e9s\nmasculins et f\u00e9minins.\n\nCHAPITRE II: CREDIT-TEMPS\n",
            "Art.2\n\n\u00a71 En application de l'art. 2, \u00a73 de la CCT\nn\u00b0 103 instaurant un syst\u00e8me de cr\u00e9dit-\ntemps, de diminution de carri\u00e8re et\nd'emplois de fin de carri\u00e8re, les possibilit\u00e9s\nde d\u00e9rogation suivantes sont fix\u00e9es:\n\nPour les employ\u00e9s qui n'appartiennent pas\nau personnel d'ex\u00e9cution et pour les\nemploy\u00e9s qui exercent une fonction qui\nn'est pas exerc\u00e9e par un autre employ\u00e9\ndans l'entreprise, l'exercice du droit au\ncr\u00e9dit-temps requiert l'accord de\nl'employeur.\n\nL'autorisation ou le refus de l'employeur\nsera communiqu\u00e9 au travailleur au plus\ntard le dernier jour du mois suivant celui o\u00f9\nle travailleur a formul\u00e9 sa demande \u00e9crite.\n\nL'art. 8 de la CCT du 9 juin 2016 relative\nau statut de la d\u00e9l\u00e9gation syndicale,\nconclue au sein de la Commission paritaire\nauxiliaire pour employ\u00e9s, est d'application.\n\n\nEn cas de conflit persistant au sein de\nl'entreprise, avec ou sans d\u00e9l\u00e9gation\nsyndicale, la partie la plus diligente peut\nsaisir le bureau de conciliation de la CPAE.\n",
            "Art.3\n\n\u00a71 En application de l'article 4, \u00a74 de la\nCCT na 103, un droit de 24 mois au cr\u00e9dit-\ntemps \u00e0 temps plein ou \u00e0 mi-temps avec\nmotif est octroy\u00e9, comme pr\u00e9vu dans\nl'article 4\u00a71 ,ao,bo,co et \u00a72 de la CCT n\u00b0\n103 ..\n\nPour les employ\u00e9s qui ont une anciennet\u00e9\nde 5 ans au moins dans l'entreprise, un\ndroit de 36 mois au cr\u00e9dit-temps \u00e0 temps\nplein ou \u00e0 mi-temps avec motif est octroy\u00e9,\ncomme pr\u00e9vu dans l'article 4\u00a72de la CCT\nn\u00b0 103.\n\nPour les employ\u00e9s qui ont une anciennet\u00e9\nde 5 ans au moins dans l'entreprise, un\ndroit de 51 mois au cr\u00e9dit-temps \u00e0 temps\nplein ou \u00e0 mi-temps avec motif est octroy\u00e9,\ncomme pr\u00e9vu dans l'article 4\u00a71, aO,bo,co de\nla CCT n\u00b0 103.\n\n\u00a72 En application de l'article 3 de la CCT\nn\u00b0 137, conclue au CNT le 23 avri12019,\n\nl'\u00e2ge d'acc\u00e8s au droit \u00e0 la\ndiminution \u00e0 rni-ternps'pour les\ntravailleurs plus \u00e2g\u00e9s est port\u00e9 \u00e0 57\nans\net l'\u00e2ge d'acc\u00e8s au droit de 1/5\ndans le cadre des emplois de fin de\ncarri\u00e8re pour les travailleurs plus\n\u00e2g\u00e9s est port\u00e9 \u00e0 55 ans\n.If d0J\\5 & co.clce, des ef'1pCoi!;,ch .fro cl:: u:..:_t..\n\npour les employ\u00e9s vis\u00e9s \u00e0 cet art. 3 de\nla CCT na 137 (35 ans de carri\u00e8re\ncomme salari\u00e9, m\u00e9tier lourd; au\nminimum 20 ans de travail de nuit) du\nt= janvier 2019 jusqu'au 31 d\u00e9cembre\n2020.\n\n\u00a73 En application de l'art. 16, \u00a71, dernier\nalin\u00e9a de la CCT n\u00b0 103, les employ\u00e9s qui\nfont appel \u00e0 l'art. 3 de la CCT n\u00b0 137, \u00e0\nl'art. 8, \u00a71,1\u00b0 de la CCT na 103 et \u00e0 l'art. 9,\n\u00a71,1 de la CCT n\u00b0 77 bis, pour autant qu'ils\naient atteint l'\u00e2ge de 55 ans, ne sont pas\nimput\u00e9s sur le seuil de 5 p.c. pr\u00e9vu \u00e0 l'art.\n16, \u00a71 de la CCT n\u00b0 103.\n\n\n\n\u00a74 Les employ\u00e9s qui, en application      de\nl'art. 8, \u00a71, 1\u00b0 de la CCT n\u00b0 103, acc\u00e8dent\n\u00e0 une diminution de 1/5 dans le cadre des\nemplois de fin de carri\u00e8re \u00e0 partir de 60\nans ou au-del\u00e0 per\u00e7oivent une indemnit\u00e9 \u00e0\ncharge du Fonds social en compl\u00e9ment du\nsalaire \u00e0 4/5.\n\nLes employ\u00e9s qui, en application de l'art. 3\nde la CCT n\u00b0 137, acc\u00e8dent \u00e0 une\ndiminution de 1/5 dans Ie cadre des\nemplois de fin de carri\u00e8re per\u00e7oivent cette\nindemnit\u00e9 \u00e0 charge du Fonds social en\ncompl\u00e9ment du salaire \u00e0 4/5, \u00e0 condition\nqu'ils acc\u00e8dent \u00e0 la diminution de 1/5 dans\nle cadre des emplois de fin de carri\u00e8re \u00e0\npartir de 55 ans ou au-del\u00e0.\n\nLe    montant    de    cette    indemnit\u00e9\ncompl\u00e9mentaire est fix\u00e9 \u00e0 73,50 EUR,\nindex\u00e9 annuellement \u00e0 partir du 1er janvier\n2020.\n\nCette indemnit\u00e9 est pay\u00e9e par mois\ncalendrier \u00e9chu, jusqu'au mois de juin 2021\ninclus pour les employ\u00e9s ayant commenc\u00e9\nleur emploi fin de carri\u00e8re 1/5ieme en\napplication de l'article 8\u00a7 1,1\u00b0 de la CCT n\u00b0\n103 \u00e0 partir de 60 ans ..\n\nCette indemnit\u00e9 est pay\u00e9e par mois\ncalendrier \u00e9chu au plus t\u00f4t \u00e0 partir du 1er\njanvier 2019 jusqu'au mois de juin 2021\ninclus pour les employ\u00e9s ayant commenc\u00e9\nleur emploi fin de carri\u00e8re 1/5ieme en\napplication de l'article 3 de la CCT n\u00b0 137 \u00e0\npartir de 55 ans ou au-del\u00e0 au plus tard le\n31 d\u00e9cembre 2020.\n\nLe Conseil d'administration du Fonds\nsocial est charg\u00e9 de prendre les mesures\nn\u00e9cessaires afin de pouvoir assurer le\npaiement de cette indemnit\u00e9 \u00e0 partir du 1er\njuillet 2019, conform\u00e9ment aux dispositions\nreprises ci-dessus.\nCHAPITRE III : APPLICATION DE LA\nCCT N\u00b0 103 DU 27 JUIN 2012 DU CNT\n\n",
            "Art.4\n\nTout ce qui n'est pas explicitement pr\u00e9vu\npar la pr\u00e9sente convention collective de\ntravail est r\u00e9gi par les dispositions de la\nconvention collective de travail n\u00b0 103 du\n27 juin 2012 du Conseil national du travail\ninstaurant un syst\u00e8me de cr\u00e9dit-temps, de\ndiminution de carri\u00e8re et d'emplois de fin\nde carri\u00e8re.\nCHAPITRE IV : DUREE DE LA\nCONVENTION\n",
            "Art.5\n\nLa pr\u00e9sente convention collective de travail\nentre en vigueur le 1er juillet 2019 et cesse\nses effets au 30 juin 2021, sauf disposition\ncontraire dans cette convention collective\ndu travail.\n"
        ],
        "summary": "\nLe Service public f\u00e9d\u00e9ral Emploi, Travail et Concertation sociale a publi\u00e9 un Erratum pour la Commission paritaire auxiliaire pour employ\u00e9s (CCT n\u00b0 152855/CO/200 du 01/07/2019). La correction porte sur l'\u00e2ge d'acc\u00e8s au droit \u00e0 la diminution \u00e0 mi-temps dans le cadre des emplois de fin de carri\u00e8re pour les travailleurs plus \u00e2g\u00e9s qui est port\u00e9 \u00e0 57 ans. La pr\u00e9sente CCT s'applique aux employeurs et employ\u00e9s des entreprises relevant de la comp\u00e9tence de la Commission paritaire auxiliaire pour employ\u00e9s. Elle d\u00e9finit les possibilit\u00e9s de d\u00e9rogation en ce qui concerne le droit au cr\u00e9dit-temps, ainsi que le droit \u00e0 la diminution \u00e0 mi-temps pour les travailleurs plus \u00e2g\u00e9s. Elle est en vigueur du 1er juillet 2019 jusqu'au 30 juin 2021, sauf disposition contraire.",
        "summary_compare_parent": "",
        "article_summary": "",
        "article_new_summary": "",
        "article_update_comparison": "",
        "start_date": "",
        "end_date": "",
        "exeption": "",
        "vector": ""
    },
    {
        "objectID": "200-2022-009993",
        "jcId": 2000000,
        "jcName": "COMMISSION PARITAIRE AUXILIAIRE POUR EMPLOYES",
        "cpNumber": "200",
        "depositNumber": 174187,
        "title": "Pension compl\u00e9mentaire pour les employ\u00e9s de l'industrie des briques",
        "themes": [
            "PENSIONS COMP\u00c9MENTAIRES ET ASSURANCES GROUPES",
            "TOUTES LES PRIMES ET INDEMNIT\u00c9S POUR LE  TAVAILLEUR ACTIF",
            "PENSIONS COMPL\u00c9MENTAIRES ET ASSURANCES GROUPE"
        ],
        "referencedDocs": [
            "174187"
        ],
        "referencedObjects": "",
        "parent": "",
        "signatureDate": "2022-05-12T10:00:00.000+00:00",
        "validityDate": null,
        "depositDate": "2022-05-18T10:00:00.000+00:00",
        "recordDate": "2022-07-18T10:00:00.000+00:00",
        "depositRegistrationDate": "2022-07-18T10:00:00.000+00:00",
        "noticeDepositMbDate": "2022-08-05T10:00:00.000+00:00",
        "correctedDate": null,
        "enforced": true,
        "royalDecreeDate": null,
        "publicationRoyalDecreeDate": null,
        "pdfLink": "https://public-search.emploi.belgique.be/website-download-service/joint-work-convention/200/200-2022-009993.pdf",
        "documentSize": "807 Kb",
        "type": "Concluded on industry level",
        "status": "New",
        "sector": "LA SELLERIE, DE LA FABRICATION DE COURROIES ET ...",
        "theme": "['Salaire', 'Fin au contrat de travail et ch\u00f4mage', 'Primes et indemnit\u00e9s pour le travailleur actif']",
        "scope": [
            "Industrie des briques"
        ],
        "no_scope": null,
        "content": [
            "Art. 1. \u00a71. Cette convention collective de\nravail cadre est conclue dans le cadre du\nChapitre III (R\u00e9gime particulier), Section\nIII (Pension compl\u00e9mentaire employ\u00e9s\npour l'Activit\u00e9       d'entreprise)   de la\nconvention collective de travail du 1juillet\n2019 conclue au sein de la commission\nparitaire    auxiliaire     pour    employ\u00e9s\nconcernant le pouvoir d'achat dans le\ncadre de l' AR du 19 avril 2019 portant\nex\u00e9cution de l'mi. 7\u00a71 de la loi du 26\nuillet 1996 relative \u00e0 la promotion de\nl'emploi et \u00e0 la sauvegarde pr\u00e9ventive de\nla comp\u00e9titivit\u00e9,      (ci-apr\u00e8s d\u00e9nomm\u00e9e\n\"CCT du l \" juillet 2019\"), comme\nmodifi\u00e9e par la convention collective de\nravail du 18 novembre 2021.\n\n\u00a72. Dans ce cadre sont pris en compte\n'article 14 et suivants de la loi concernant\nes pensions compl\u00e9mentaires du 28 avril\n2003 (ci-apr\u00e8s d\u00e9nomm\u00e9e LPC), l'avis\ncommun du CNT du 12 f\u00e9vrier 2014\nconcernant la suppression graduelle de la\ndiff\u00e9rence de traitement entre ouvriers et\nemploy\u00e9s (avis n\u00b0 1.893), l'avis commun\ndu CNT du 17 d\u00e9cembre 2019 concernant\nun certain        nombre     de probl\u00e8mes\nd'interpr\u00e9tation (avis n\u00b0 2.155), l'avis\ncommun du CNT du 15 juillet 2021\nconcernant la mise en \u0153uvre du cadre\nd'accords      des    partenaires     sociaux\nnterprofessionnels du 25 juin 2021 (avis\nn\u00b0 2.237) et la convention collective de\ntravail n\u00b0 158 du 15 juillet 2021 affectant\nune partie de la marge salariale \u00e0 la\nsuppression    de la distinction      entre\nouvriers et employ\u00e9s en mati\u00e8re de\npensions compl\u00e9mentaires.\n\n\n\nCHAPITRE       II                    CHAMP\nD' APPLICATION\n\n",
            "Art. 2. Cette convention collective de travail\ncadre s' applique aux employeurs et employ\u00e9s\ndes entreprises ressortissant \u00e0 la Commission\nparitaire auxiliaire pour employ\u00e9s, qui sont\nactifs dans l'activit\u00e9         d'entreprise  de\nl'industrie des briques, sauf s'ils sont exclus\nconform\u00e9ment       \u00e0 l' article 8 de cette\nconvention collective de travail cadre.\n\n\n\n\nOn entend par \"employ\u00e9s \", les employ\u00e9s\nmasculins et f\u00e9minins.\n\n",
            "Art. 3. Pour l'application        de cette\nconvention collective de travail cadre, on\nentend par \u00abl'activit\u00e9     d'entreprise de\nl'industrie des briques\u00bb :\n\nLa production     de briques ou blocs\nordinaires en terre cuite moul\u00e9s \u00e0 la\nmachine, pleins, creux ou perfor\u00e9s;\nbriques de campagne;           briques de\nparement ou de fa\u00e7ade sans \u00e9mail,\nmoul\u00e9es \u00e0 la machine ou \u00e0 la main;\nproduits divers en terre cuite, tels que les\ntuyaux de drainage, les prot\u00e8ge-c\u00e2bles,\nles hourdis; tous les produits pr\u00e9cit\u00e9s qui\nont comme mati\u00e8re de base: l'argile, le\nlimon ou les schistes houillers et autres,\n\u00e9ventuellement avec addition d'autres\nmati\u00e8res premi\u00e8res, assembl\u00e9s ou non en\ngrands \u00e9l\u00e9ments de construction.\nChaque secteur comprend les mini\u00e8res et\ncarri\u00e8res exploit\u00e9es par les producteurs\neux-m\u00eames, les ateliers de r\u00e9paration, de\nconstruction ou autres, chantiers de\nchargement et de d\u00e9chargement ou autres\net, en g\u00e9n\u00e9ral, tout ce qui concourt it\nl'exercice de l'activit\u00e9 principale.\n\n",
            "Art. 4. Pour l' application de cette\nconvention collective de travail cadre, on\nentend par \"employeurs actifs dans\nl'activit\u00e9 d'entreprise de l'industrie des\nbriques\" :\ndes employeurs qui rel\u00e8ventde la\ncomp\u00e9tence de la CP 200 en ce qui\nconcerne (une partie de) leurs\nemploy\u00e9s; et\nqui emploient des ouvriers qui\nrel\u00e8vent de la comp\u00e9tence de la CP\n114 de l'industrie des briques; et\nqui emploient (une partie de leurs)\nouvriers et (une partie de leurs)\nemploy\u00e9s          dans     l' activit\u00e9\nd'entreprise    de l'industrie des\nbriques      dans    une    situation\ncomparable      dans le sens de\nI'article 14 de la LPC ;\npour autant qu'ils ne soient pas\nexclus conform\u00e9ment \u00e0 l' article 8\nde cette convention collective de\ntravail cadre.\nIls sont d\u00e9nomm\u00e9s ci-apr\u00e8s \"Employeurs\nde l' Activit\u00e9 d'entreprise de l'industrie\ndes Briques\".\n\n",
            "\n                Art. 5. \u00a71. Pour l'application de cette\nconvention collective de travail cadre, on\nentend par \u00ab employ\u00e9s          actifs dans\nl'activit\u00e9 d'entreprise de l'industrie des\nbriques\u00bb :\nles employ\u00e9s qui travaillent chez\nun employeur, vis\u00e9 dans l'article 4\nde cette convention collective de\ntravail cadre, en vertu d'un contrat\nde travail, et qui rel\u00e8vent de la\ncomp\u00e9tence de la CP 200 (ci-apr\u00e8s\nd\u00e9nomm\u00e9e \"CP 200 Employ\u00e9s\") ;\npour autant qu'ils travaillent dans\nl'activit\u00e9       d'entreprise         de\nl'industrie des briques;\net qu'ils se trouvent, pour des fins\nde l' article 14 de la LPC, dans une\nsituation comparable \u00e0 celle de\nleurs      coll\u00e8gues-ouvriers        qui\ntravaillent       dans        l'activit\u00e9\nd'entreprise     de l'industrie des\nbriques, qui sont leur \"miroir\" au\nsens de l'article 14 de la LPC, tel\nqu'il res SOli des circonstances\nfactuelles dans l' entreprise ou de\nl'application      du     crit\u00e8re      de\npr\u00e9dominance, si d'application.\nIls sont d\u00e9nomm\u00e9s ci-apr\u00e8s \u00ab Employ\u00e9s de\nl' Activit\u00e9 d'entreprise de l'industrie des\nBriques\u00bb et sont identifiables dans les\ndocuments sociaux sur la base du num\u00e9ro\nindicatif 495 (n\u00b0 d'identification ONSS\ncode travailleurs).\n\n\n\n\u00a72. Quand un Employeur de l' Activit\u00e9\nd'entreprise de l'industrie des Briques\ntombe pour tous ces ouvriers sous le\nchamp d'application exclusive de la CP\n114 de l'industrie       des briques, ses\nEmploy\u00e9s ressortissant de la CP 200, qui,\nsur base des circonstances factuelles,\ndoivent \u00eatre consid\u00e9r\u00e9s comme Employ\u00e9s\nde l' Activit\u00e9 d'entreprise de l'industrie\ndes Briques au sens de l' article 14 de la\nLPC, se trouvent en miroir avec leur\ncoll\u00e8gues-ouvriers qui tombent sous la CP\n114, \u00e0 des fins de la pension\ncompl\u00e9mentaire.\n\n\u00a73. Quand un Employeur de l' Activit\u00e9\nd'entreprise de l'industrie des Briques\ntombe pour ces ouvriers sous le champ\nd'application   de    plusieurs  (sous-)\ncommissions paritaires, il est \u00e9tabli pour\nl'application l'article 14 de la LPC, sur\nbase des circonstances factuelles, quels\nEmploy\u00e9s ressortissant de la CP 200\ndoivent \u00eatre consid\u00e9r\u00e9s comme Employ\u00e9s\nde l'Activit\u00e9 d' entreprise de l'industrie\ndes Briques et pour autant que les faits\nd\u00e9montrent     ceci clairement,    ils se\ntrouveront aussi en miroir avec leurs\ncoll\u00e8gues-ouvriers qui tombent sous la CP\n114, au sens de l'article 14 de la LPC, \u00e0\ndes fins de la pension compl\u00e9mentaire.\n\nPar contre, quand les circonstances\nfactuelles d\u00e9montrent clairement qu'ils\nsont employ\u00e9s dans une autre activit\u00e9\nd'entreprise de l'employeur ou qu'ils ne se\ntrouvent     pas    dans    une    situation\ncomparable \u00e0 celle de leur coll\u00e8gues-\nouvriers qui travaillent dans l'activit\u00e9\nd'entreprise de l'industrie des briques, ils\nne sont pas consid\u00e9r\u00e9s comme des\nEmploy\u00e9s de l'Activit\u00e9 d'entreprise de\nl'industrie des Briques \u00e0 des fins de cette\nconvention collective de travail cadre. Par\ncons\u00e9quent, leur situation n'est pas r\u00e9gl\u00e9e\npar cette convention collective de travail\ncadre.\n\nDans des situations o\u00f9 les circonstances\nfactuelles ne permettent pas d'identifier\nclairement ou sans \u00e9quivoque le \"miroir\"\npour (une partie des) les Employ\u00e9s\nressortissant de la CP 200 concern\u00e9s, entre\nautres dans des situations o\u00f9 les Employ\u00e9s\nressortissant de la CP 200 exercent des\nfonctions dites centrales, de soutien, de\ncoordination ou mixtes ou dans des\nsituations o\u00f9 les Employ\u00e9s ressortissant de\nla CP 200 travaillent dans plus d'une\nactivit\u00e9 d'entreprise de leur employeur, et\nce d'une mani\u00e8re non-occasionnelle et\nnon-exceptionnelle, il est, fait usage pour\nl'application de l'article 14 de la LPC, du\ncrit\u00e8re     de pr\u00e9dominance        afin  de\nd\u00e9terminer avec quels coll\u00e8gues-ouvriers\nles Employ\u00e9s ressortissant de la CP 200\nconcern\u00e9s se trouvent en miroir \u00e0 des fins\nde     la    pension      compl\u00e9mentaire\nconform\u00e9ment \u00e0 l'article 14 de la LPC.\n\n\u00a74. Le crit\u00e8re de pr\u00e9dominance signifie\nque les Employ\u00e9s ressortissant de la CP\n200 concern\u00e9s, doivent \u00eatre compar\u00e9s; au\nsens de l' article 14 de la LPC, avec leurs\ncoll\u00e8gues-ouvriers qui travaillent dans\nl'activit\u00e9 principale de leur employeur.\nL'activit\u00e9 principale de leur employeur est\nl'activit\u00e9 d'entreprise dans laquelle leur\nemployeur emploie le plus grand nombre\nd'ouvriers      (exprim\u00e9      en    ouvriers\n\u00e9quivalents temps plein). En d'autres\ntermes,      cela     concerne     l' activit\u00e9\nd' entreprise de la (sous- )commission\nparitaire qui est d'application          pour\nl'employeur et la majorit\u00e9 de ses ouvriers.\n\nL' activit\u00e9 principale est d\u00e9termin\u00e9e sur\nbase des documents sociaux officiels.\n\nLes parties    justifient      I 'usage   du   crit\u00e8re   de\npr\u00e9dominance    par l'objectif      l\u00e9gitime de pouvoir\nex\u00e9cuter l'article 14 de la LPC et d'\u00e9liminer            la\ndiff\u00e9rence entre ouvriers et employ\u00e9s dans le cadre\nde la pension compl\u00e9mentaire         dans des situations\ndans lesquelles la comparabilit\u00e9 des situations ne\nr\u00e9sulte pas univoquement           \u00e0 l'indication    d'une\nseule activit\u00e9 d'entreprise.\n\n\n\n\n\u00a75. Pour des situations dans lesquelles on\ndoit      faire   usage    du    crit\u00e8re   de\npr\u00e9dominance pour mettre en \u0153uvre\nl' article 14 de la LPC, la date \u00e0 laquelle il\nest \u00e9tabli quelle activit\u00e9 d'entreprise est\nl'activit\u00e9 principale de l'employeur \u00e0 des\nfins de cette convention collective de\ntravail cadre et dans quelle activit\u00e9\nd'entreprise le plus grand nombre des\nouvriers (exprim\u00e9 en ouvriers \u00e9quivalents\ntemps plein) travaille, est:\no   le 31 d\u00e9cembre 2021 pour tous les\nemployeurs qui existaient \u00e0 ce\nmoment et qui avaient \u00e0 cette date\nplusieurs activit\u00e9s d'entreprise et\nqui ressortissaient de la CP 114\na111S1 que        d'autres    (sous-)\ncommissions                paritaires\ncomp\u00e9tentes pour des ouvriers;\no   ou, selon le cas, pour un\nemployeur      qui devient       actif\nult\u00e9rieurement dans une activit\u00e9\nd'entreprise    de l'industrie des\nbriques: le dernier jour du premier\ntrimestre dans lequel l'employeur\nest assujetti \u00e0 la CP 114.\n\n\u00a76. Lorsqu'au       moment de la date\nd\u00e9termin\u00e9e, un nombre \u00e9gal d'ouvriers est\nemploy\u00e9 dans les diff\u00e9rentes activit\u00e9s\nd'entreprise pour lesquelles l'employeur\nrel\u00e8ve de plusieurs (sous-) commissions\nparitaires pour ses ouvriers, l'activit\u00e9\nprincipale de l' employeur concern\u00e9 sera, \u00e0\ndes fins d'application      du crit\u00e8re de\npr\u00e9dominance, d\u00e9termin\u00e9e sur la base de\nl'activit\u00e9 d'entreprise dans laquelle a\ntravaill\u00e9, en moyenne pour les huit\nderniers trimestres ONSS, le plus grand\nnombre d' ouvriers (\u00e9quivalents temps\nplein).\nS'il n'existe pas huit trimestres ONSS de\nr\u00e9f\u00e9rence, le nombre plus bas de trimestres\nONSS est pris en consid\u00e9ration. Pour des\n(nouveaux) employeurs qui rel\u00e8vent pour\nla premi\u00e8re fois de la CP 114, les deux\npremiers trimestres ONSS sont pris en\nconsid\u00e9ration      comme      p\u00e9riode    de\nr\u00e9f\u00e9rence.\n\nCHAPITRE      III:  RESPECT    DE\nL' ARTICLE 14 DE LA LPC AU NIVEAU\nDE L'ENTREPRISE\n                ",
            "\n                Art. 6.\u00a71. Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 7, 1\u00b0, (ii)\nde la CCT du Ier juillet 2019, les Parties\noptent pour le respect de l' article 14 de la\nLPC au niveau d'entreprise.\n\nSauf en cas d'application de l'article 8 de\ncette convention collective de travail cadre,\nceci signifie que chaque Employeur de\nl' Activit\u00e9 d'entreprise de l'industrie des\nBriques est oblig\u00e9 de faire un engagement de\npension compl\u00e9mentaire        au niveau de\nl'entreprise, en faveur de tous ses Employ\u00e9s\nde l' Activit\u00e9 d'entreprise de l'industrie des\nBriques, et ce avec effet au 1er janvier 2022.\nCet engagement de pension est au moins\n\u00e9quivalent     au     regime    de     pension\ncompl\u00e9mentaire sectoriel de la CP 114.\n\n\u00a72. Avec cette obligation sectorielle, les\nParties visent par voie de cette convention\ncollective de travail cadre \u00e0 \u00e9liminer la\ndiff\u00e9rence dans le cadre de la pension\ncompl\u00e9mentaire entre les Employ\u00e9s de de\nl' Activit\u00e9 d' entreprise de l'industrie des\nBriques, qui, au I\" janvier 2022 soit, ne\nb\u00e9n\u00e9ficient pas (encore), soit b\u00e9n\u00e9ficient\nd'une pension compl\u00e9mentaire qui n'est pas\n(encore) au moins \u00e9quivalente au r\u00e9gime de\npension compl\u00e9mentaire sectoriel de la CP\n114, et leurs         coll\u00e8gues-ouvriers     qui\nb\u00e9n\u00e9ficient     du     regime    de     pension\ncompl\u00e9mentaire sectoriel de la CP 114.\n\n\u00a73. En ce qui concerne             l' exigence\nd'\u00e9quivalence, les Parties \u00e0 cette convention\ncollective de travail cadre, renvoient aux\ndispositions de la LPC et en particulier \u00e0\nl'avis n\u00b0 2.155 de la CNT du 17 d\u00e9cembre\n2019.\n\n\u00a74.       L' engagement           de      pension\ncompl\u00e9mentaire qui est d'application en\nex\u00e9cution de l'article 6\u00a7 1 de cette convention\ncollective de travail cadre, doit \u00e0 tout moment\nsatisfaire \u00e0 l' exigence d ' \u00e9quivalence.\n\nCeci signifie que lorsque le r\u00e9gime de\npension compl\u00e9mentaire sectoriel de la CP\n114 change, l' engagement         de pension\ncompl\u00e9mentaire au niveau de l' entreprise\ndoit rester au moins \u00e9quivalent au r\u00e9gime de\npension compl\u00e9mentaire de la CP 114 et\ndevrait, le cas \u00e9ch\u00e9ant \u00eatre modifi\u00e9 \u00e0 temps.\n\n\n                ",
            "Art. 7. \u00a71. Pour les employeurs qui ont\nattribu\u00e9 une prime annuelle temporaire\nconform\u00e9ment \u00e0 l' article 5 de la CCT du\n1er juillet 2019, le paiement de la prime\nannuelle temporaire s' arr\u00eate d\u00e8s la date\nd'entr\u00e9e en vigueur du r\u00e9gime de pension\ncompl\u00e9mentaire au niveau de l' entreprise\n(c.\u00e0.d. 1er janvier 2022), qui s'applique\naux Employ\u00e9s de l' Activit\u00e9 d'Entreprise\nde l'industrie des Briques, si le budget\nentier de la prime temporaire est utilis\u00e9 \u00e0\ncette fin.\n\n\u00a72. Si uniquement une partie du budget de\nla prime annuelle temporaire doit \u00eatre\nutilis\u00e9e afin d' \u00e9liminer totalement la\ndiff\u00e9rence avec le r\u00e9gime de pension\ncompl\u00e9mentaire sectoriel de la CP 114\ndans le cadre de l'article 14 de la LPC, les\nautres dispositions de l'article 6\u00a73 de la\nCCT du 1er juillet 2019 valent.\n\nCHAPITRE IV:          HORS      CHAMP          D'\nAPPLICATION\n\n",
            "Art. 8. Des Employeurs de l' Activit\u00e9\nd'entreprise de l'industrie des Briques qui,\nau l \" janvier 2022, appliquaient d\u00e9j\u00e0 au\nniveau de l' entreprise, un r\u00e9gime de\npension compl\u00e9mentaire           au moins\n\u00e9quivalent    au regime        de pension\ncompl\u00e9mentaire sectoriel de la CP 114,\nsont exclus du champ d'application de\ncette convention collective de travail\ncadre, pour autant que et pour aussi\nlongtemps que le r\u00e9gime de pension\nd'entreprise reste \u00e0 tout moment au moins\n\u00e9quivalent    au regime        de pension\ncompl\u00e9mentaire sectoriel de la CP 114.\nToutes contestations dans ce cadre seront\nr\u00e9gl\u00e9es par la CP 200, apr\u00e8s concertation\nentre la CP 200, l'organisateur du r\u00e9gime\nde pension compl\u00e9mentaire sectoriel de la\nCP 114 et l' employeur concern\u00e9.\n\n\n\n\nCHAPITRE V: DUREE\n\n",
            "Art. 9. La pr\u00e9sente convention collective\nde travail cadre produit ses effets \u00e0 partir\ndu 1el'janvier 2022 et est conclue pour une\ndur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e. Elle peut, moyennant\nun d\u00e9lai de pr\u00e9avis de trois mois, \u00eatre\nd\u00e9nonc\u00e9e par chacune des Parties, par\nlettre recommand\u00e9e adress\u00e9e au Pr\u00e9sident\nde la Commission Paritaire Auxiliaire\npour employ\u00e9s et aux organisations\nsignataires.\n\nLa pr\u00e9sente convention collective de\nravail cadre sera d\u00e9pos\u00e9e au greffe de la\nDirection G\u00e9n\u00e9rale Relations Collectives\nde Travail du Service Public F\u00e9d\u00e9ral\nEmploi, Travail et Concertation sociale et\nla force obligatoire par Arr\u00eat\u00e9 Royal sera\ndemand\u00e9e.\n"
        ],
        "summary": ", le plus grand nombre d'ouvriers (exprim\u00e9 en ouvriers \u00e9quivalents temps plein).\n\nCette convention collective de travail cadre du 12 mai 2022 a \u00e9t\u00e9 conclue au sein de la commission paritaire auxiliaire pour employ\u00e9s pour l'activit\u00e9 d'entreprise des briques. Elle instaure une pension compl\u00e9mentaire pour les employeurs et employ\u00e9s des entreprises ressortissant \u00e0 la commission paritaire auxiliaire pour employ\u00e9s qui sont actifs dans l'activit\u00e9 d'entreprise de l'industrie des briques, sauf s'ils sont exclus conform\u00e9ment \u00e0 l'article 8. Cette convention collective de travail cadre prend en compte l'article 14 et suivants de la loi concernant les pensions compl\u00e9mentaires du 28 avril 2003, ainsi que plusieurs avis communs du Conseil national du travail. Elle d\u00e9finit ce qu'on entend par \u00abemployeurs actifs dans l'activit\u00e9 d'entreprise de l'industrie des briques\u00bb et \u00abemploy\u00e9s dans l'activit\u00e9 d'entreprise de l'industrie des briques\u00bb. En outre, elle d\u00e9finit le crit\u00e8re de pr\u00e9dominance pour d\u00e9terminer avec quels coll\u00e8gues-ouvriers les employ\u00e9s ressortissant de la cp 200 concern\u00e9s se trouvent en miroir \u00e0 des fins de la pension compl\u00e9mentaire.",
        "summary_compare_parent": "",
        "article_summary": "",
        "article_new_summary": "",
        "article_update_comparison": "",
        "start_date": "",
        "end_date": "",
        "exeption": "",
        "vector": ""
    },
    {
        "objectID": "200-2021-013468",
        "jcId": 2000000,
        "jcName": "COMMISSION PARITAIRE AUXILIAIRE POUR EMPLOYES",
        "cpNumber": "200",
        "depositNumber": 168829,
        "title": "Formation 2022-2023",
        "themes": [
            "FORMATION (EXCL. FORMATION SYNDICALE)",
            "FORMATION (FORMATION SYNDICALE NON COMPRIS)"
        ],
        "referencedDocs": [
            "168829"
        ],
        "referencedObjects": "",
        "parent": "",
        "signatureDate": "2021-11-18T11:00:00.000+00:00",
        "validityDate": "2023-12-31T11:00:00.000+00:00",
        "depositDate": "2021-11-24T11:00:00.000+00:00",
        "recordDate": "2021-12-13T11:00:00.000+00:00",
        "depositRegistrationDate": "2021-12-13T11:00:00.000+00:00",
        "noticeDepositMbDate": "2021-12-22T11:00:00.000+00:00",
        "correctedDate": null,
        "enforced": true,
        "royalDecreeDate": "2022-05-01T10:00:00.000+00:00",
        "publicationRoyalDecreeDate": "2022-09-20T10:00:00.000+00:00",
        "pdfLink": "https://public-search.emploi.belgique.be/website-download-service/joint-work-convention/200/200-2021-013468.pdf",
        "documentSize": "522 Kb",
        "type": "Concluded on industry level",
        "status": "New",
        "sector": "Sector not specified",
        "theme": "['Salaire', 'Temps de travail', 'Recrutement et formation', \"Mesures pour l'emploi et groupes cibles\", 'Fonds sociaux', \"Fonctionnement au sein du comit\u00e9/de l'entreprise\", 'Primes et indemnit\u00e9s pour le travailleur actif']",
        "scope": null,
        "no_scope": null,
        "content": [
            "Article 1er\nLa pr\u00e9sente convention collective de travail s'applique\naux employeurs et employ\u00e9s des entreprises relevant\nde la comp\u00e9tence de la Commission paritaire auxi-\nliaire pour employ\u00e9s.\n\nOn entend par \"employ\u00e9s\" : les employ\u00e9s masculins\net f\u00e9minins.\n\nLa pr\u00e9sente convention collective de travail est con-\nclue en ex\u00e9cution de l'accord sectoriel 2021-2022 de\nla Commission paritaire auxiliaire pour employ\u00e9s.\n\nCette convention collective de travail est conclue dans\nle cadre de l'objectif de formation interprofessionnel,\ntel que fix\u00e9 par la loi du 5 mars 2017 concernant le\ntravail faisable et maniable.\n\nDans ce cadre les parties se sont engag\u00e9es dans l'ac-\ncord de la Commission paritaire auxiliaire pour em-\nploy\u00e9s pour 2021-2022, \u00e0 augmenter le nombre de\njours de formation jusqu'\u00e0 en principe 6 jours en\nmoyenne par ETP sur 2 ans en 2022-2023.\n\nLes modalit\u00e9s d'ex\u00e9cution concr\u00e8tes pour 2022-2023\nsont \u00e9tablies dans la pr\u00e9sente convention collective\ndu travail.\nCHAPITRE\" -\nNOMBRE DE JOURS DE FORMATION \u00c0\nPROPOSER\n\n",
            "ART.2\n\u00a7 1er.\nDans les entreprises occupant 20 travailleurs ou plus,\n6 jours de formation en moyenne par \u00e9quivalent temps\nplein sont propos\u00e9s pour la p\u00e9riode d\u00e9butant le\n1er janvier 2022 et prenant fin le 31 d\u00e9cembre 2023.\n\n\u00a72.\nDans les entreprises avec au moins        10 travailleurs\net moins de 20 travailleurs, 4,5 jours de formation en\nmoyenne par \u00e9quivalent temps plein sont propos\u00e9s\npour la p\u00e9riode d\u00e9butant le 1er janvier 2022 et prenant\nfin le 31 d\u00e9cembre 2023.\n\n\u00a7 3.\nDans les entreprises occupant moins de 10 travail-\nleurs, 4 jours de formation en moyenne par \u00e9quivalent\ntemps plein sont propos\u00e9s pour la p\u00e9riode d\u00e9butant le\n1er janvier 2022 et prenant fin le 31 d\u00e9cembre 2023.\n\n\n\u00a7 4.\nPar \"formation\", il convient d'entendre: la formation\ntelle que d\u00e9finie \u00e0 l'article 9 de la loi du 5 mars 2017\nconcernant le travail faisable et maniable.\n\n\u00a7 5.\nL'employeur a la responsabilit\u00e9 de proposer les jours\nde formation durant les heures de travail.\n\nSi la formation a lieu en dehors du temps de travail,\nl'employeur doit octroyer \u00e0 l'employ\u00e9 une compensa-\ntion \u00e9gale en temps de travail.\n\nLes frais de d\u00e9placement de l'employ\u00e9 qui se rappor-\ntent aux jours de formation sont \u00e0 la charge de l'em-\nployeur.\n\nLes jours de formation seront accord\u00e9s indiff\u00e9rem-\nment en 2022 et/ou 2023.\nCHAPITRE III -\nJOURS DE FORMATION COLLECTIFSIINDIVI-\nDUELS\n\n",
            "ART.3\n\n3.1 Entreprises occupant 20 travailleurs ou plus\navec d\u00e9l\u00e9gation syndicale\n\n\u00a7 1er.\nLes entreprises avec une d\u00e9l\u00e9gation syndicale peu-\nvent convenir entre Ie 1er janvier 2022 et Ie\n30 juin 2022 un plan de formation propre \u00e0 l'entreprise\npour la p\u00e9riode 2022-2023.\n\nCe plan doit \u00eatre approuv\u00e9 par la majorit\u00e9 des\nmembres de la d\u00e9l\u00e9gation syndicale pour \u00eatre valable.\n\n\nIl peut d\u00e9terminer en toute autonomie le contenu, le\nmoment, le groupe cible ainsi que toutes les autres\nmodalit\u00e9s de la formation.\n\nLe plan de formation sera enregistr\u00e9 aupr\u00e8s du fonds\nsocial entre Ie 1er janvier 2022 et Ie 30 juin 2022.\n\nL'enregistrement se fera sur la base du formulaire mis\n\u00e0 disposition par le fonds social.\n\n\u00a7 2.\nEn l'absence de plan de formation conclu avec la d\u00e9-\nl\u00e9gation syndicale, mais s'il existe un plan de forma-\ntion enregistr\u00e9 comme pr\u00e9vu \u00e0 l'article 5, \u00a7 1er, 4 jours\nde formation deviendront des jours de formation indi-\nviduels.\n\nEn l'absence de plan de formation conclu avec la d\u00e9-\nl\u00e9gation syndicale et de plan de formation enregistr\u00e9\ncomme pr\u00e9vu \u00e0 l'article 5, \u00a7 1er, 4 jours de formation\ndeviendront des jours de formation individuels.\n\n\n\n3.2 Entreprises occupant 20 travailleurs ou plus\nsans d\u00e9l\u00e9gation syndicale\n\n\u00a7 1er.\nSi un plan suppl\u00e9tif de formation est enregistr\u00e9 aupr\u00e8s\ndu fonds social, comme pr\u00e9vu \u00e0 l'article 5, \u00a7 2, 2 jours\nde formation sont des jours de formation individuels.\n\n\u00a7 2.\nSi aucun plan suppl\u00e9tif de formation n'est enregistr\u00e9\naupr\u00e8s du fonds social, 3 jours de formation sont des\njours de formation individuels.\n3.3 Entreprises   occupant moins de 20 travailleurs\n\nPour les entreprises occupant moins de 20 travail-\nleurs, 2 jours de formation sont des jours de formation\nindividuels.\n\n\n\nCHAPITRE IV -\nPROCEDURE JOURS DE FORMA TION INDIVI-\nDUELS\n\n",
            "ART.4\n\u00a7 1er.\nConform\u00e9ment aux dispositions de l'article 2, \u00a7 5,\nl'employeur a la responsabilit\u00e9 de proposer les jours\nde formation durant les heures de travail.\n\nLes employ\u00e9s \u00e0 temps partiel b\u00e9n\u00e9ficient des jours de\nformation individuels en proportion de leurs presta-\ntions \u00e0 temps partiel.\n\nLes employ\u00e9s qui sont engag\u00e9s avec un contrat \u00e0 du-\nr\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e d'un an ou moins ne b\u00e9n\u00e9ficient pas\ndu droit \u00e0 la formation.\n\n\u00a7 2.\nL'employ\u00e9 peut activer le droit \u00e0 un jour de formation\nindividuel en formulant lui-m\u00eame, par \u00e9crit, une propo-\nsition de formation, parmi l'offre de formations du CE-\nFORA, \u00e0 faire approuver par l'employeur, pour le\n30 juin 2023 au plus tard.\n\nL'employeur peut rejeter la proposition de formation\ndes employ\u00e9s si :\n\n1 il n'est pas d'accord avec le contenu/timing de la\n0\n\n\n\n\nproposition de formation;\n\n2 l'employ\u00e9 a d\u00e9j\u00e0 re\u00e7u une offre suffisante de jours\n0\n\n\n\n\nde formation.\n\nSi l'employeur a rejet\u00e9 la proposition de l'employ\u00e9:\n\n\n- et n'a propos\u00e9, pour le 31 d\u00e9cembre 2023 au plus\ntard, aucun ou pas assez de jours de formation indi-\nviduels;\n\n- l'employ\u00e9 peut prendre les jours de formation indivi-\nduels non octroy\u00e9s dans le cadre de jours de forma-\ntion choisis parmi l'offre de formations organis\u00e9es\npar le CEFORA, dans les 6 mois de la fin de la con-\nvention collective de travail;\n\n- il doit le faire en introduisant un formulaire de de-\nmande aupr\u00e8s du CEFORA;\n- l'employ\u00e9 informe l'employeur du (des) jour(s) o\u00f9 il\nsera absent et remet \u00e0 l'employeur une attestation\nde participation \u00e0 la formation;\n\n- ce jour de formation est assimil\u00e9 \u00e0 un jour de travail\nprest\u00e9.\n\n\n\nCHAPITRE V-\nPROCEDURE POUR L'OBTENTION DES AVAN-\nTAGES DU CEFORA - PLAN OU ENGAGEMENT\nDE FORMATION ENREGISTRE\n\n",
            "ART.S\n\u00a7 1er.\nLes entreprises avec une d\u00e9l\u00e9gation syndicale mais\nsans plan de formation propre \u00e0 l'entreprise peuvent\nadh\u00e9rer au plan suppl\u00e9tif de formation par enregistre-\nment aupr\u00e8s du fonds social entre le 1er janvier 2022\net le 31 d\u00e9cembre 2022.\n\nPar \"plan suppl\u00e9tif', on entend: le plan suppl\u00e9tif de\nformation \u00e9labor\u00e9 par le conseil d'administration du\nCEFORA.\n\nDans une entreprise avec une d\u00e9l\u00e9gation syndicale, le\nplan suppl\u00e9tif de formation \u00e9ventuellement applicable\nest communiqu\u00e9 \u00e0 la d\u00e9l\u00e9gation syndicale.\n\n\u00a7 2.\nLes entreprises sans d\u00e9l\u00e9gation syndicale ont la pos-\nsibilit\u00e9 d'adh\u00e9rer au plan suppl\u00e9tif de formation en en-\nregistrant celui-ci aupr\u00e8s du fonds social entre le\n1er janvier 2022 et Ie 31 d\u00e9cembre 2022 au plus tard.\n\nDans une entreprise sans d\u00e9l\u00e9gation syndicale, le\nplan suppl\u00e9tif de formation est affich\u00e9 au sein de l'en-\ntreprise.\n\n\u00a7 3.\nLes entreprises sans d\u00e9l\u00e9gation syndicale peuvent\n\u00e9galement adh\u00e9rer \u00e0 cette convention collective de\ntravail par un engagement \u00e9crit dans lequel il est sti-\npul\u00e9 que le droit \u00e0 la formation sera r\u00e9alis\u00e9 dans le\ncadre des formations du CEFORA.\n\n\u00a7 4.\nLes entreprises:\n\n- poss\u00e9dant un plan de formation enregistr\u00e9 (soit plan\nd'entreprise propre, soit plan suppl\u00e9tif);\n\n- ou un engagement de formation enregistr\u00e9 (unique-\nment pour les entreprises sans d\u00e9l\u00e9gation syndi-\ncale),\nb\u00e9n\u00e9ficient d'un droit de tirage \u00e0 charge du CEFORA\npour le d\u00e9veloppement de leurs initiatives de forma-\ntion.\n\nLes modalit\u00e9s de ce droit de tirage seront fix\u00e9es par\nle fonds social.\n\n\n\nCHAPITRE VII -\nJOUR DE FORMATION COMPL\u00c9MENTAIRE\n\n",
            "ART.6\n\u00a7 1er.\nSans pr\u00e9judice du droit \u00e0 la formation reconnu \u00e0 l'ar-\nticle 2, chaque employ\u00e9 se voit ouvrir un droit compl\u00e9-\nmentaire \u00e0 un jour de formation professionnelle, pour\nla p\u00e9riode qui commence Ie 1er janvier 2022 et se ter-\nmine le 31 d\u00e9cembre 2023. Le temps \u00e9quivalant au\njour de formation doit se situer le soir ou le week-end\net en dehors du temps de travail.\n\n\u00a7 2.\nLe jour de formation pr\u00e9vu \u00e0 l'article 7, \u00a7 1er est une\nformation professionnelle donn\u00e9e par le CEFORA.\nPour b\u00e9n\u00e9ficier de ce jour de formation, l'employ\u00e9 doit\ns'adresser au CEFORA.\n\nPar jour complet de formation qu'il suit, l'employ\u00e9 re-\n\u00e7oit de la part du CEFORA une prime de 40 EUR \u00e0\ntitre d'intervention forfaitaire dans les frais de d\u00e9place-\nment et de formation.\n\nCe jour de formation n'est pas consid\u00e9r\u00e9 comme\ntemps de travail et il n'est pas r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 comme tel.\nDe plus, ce jour de formation n'entre pas en ligne de\ncompte pour le cong\u00e9-\u00e9ducation pay\u00e9.\n\n\n\nCHAPITRE VIII - GROUPES \u00c0 RISQUE\n\n",
            "ART.7\n\u00a7 1er.\nLes parties s'engagent, en coh\u00e9rence avec les initia-\ntives r\u00e9gionales et communautaires - entre autres par\nla conclusion de conventions - \u00e0 stimuler la mise au\ntravail de ch\u00f4meurs appartenant aux groupes \u00e0 risque\nvia la formation et/ou un accompagnement cibl\u00e9 sur\nles professions critiques du secteur.\n\n\u00a7 2.\nPar \"groupes \u00e0 risque\", il convient d'entendre:\n\n- Les demandeurs d'emploi:\n\n- demandeurs d'emploi peu qualifi\u00e9s (titulaires au\nmaximum d'un dipl\u00f4me ESS);\n- ch\u00f4meurs de longue dur\u00e9e (demandeurs           d'emploi\nde plus de 1 an);\n\n- ch\u00f4meurs    plus \u00e2g\u00e9s (+ 40 ans);\n\n- migrants;\n\n- Les employ\u00e9s    r\u00e9cemment     licenci\u00e9s;\n\n- Les employ\u00e9s    plus \u00e2g\u00e9s (+ 45 ans);\n\n- les employ\u00e9s administratifs, ex\u00e9cutants et travaillant\ndans des PME qui, sans convention collective de\ntravail, n'auraient pas automatiquement   acc\u00e8s \u00e0 la\nformation;\n\n- Les jeunes     \u00e9prouvant    des difficult\u00e9s   d'apprentis-\nsage.\n\n\u00a7 3.\nEn application de l'arr\u00eat\u00e9 royal du 19 f\u00e9vrier 2013\nd'ex\u00e9cution de l'article 189, alin\u00e9a 4 de la loi du 27 d\u00e9-\ncembre 2006 portant des dispositions diverses (I), il\nconvient d'entendre par \"groupes \u00e0 risque en faveur\ndesquels il convient de r\u00e9server un effort d'au moins\n0,05 p.c. de la masse salariale\" : les groupes \u00e0 risque\nvis\u00e9s \u00e0 l'article 1er de l'arr\u00eat\u00e9 susmentionn\u00e9, et il con-\nvient d'entendre par \"groupes \u00e0 risque en faveur des-\nquels la moiti\u00e9 de cet effort doit \u00eatre r\u00e9serv\u00e9, \u00e0 savoir\n0,025 p.c.\" : les groupes \u00e0 risque vis\u00e9s \u00e0 l'article 2 de\nl'arr\u00eat\u00e9 susvis\u00e9.\n\n\n\nCHAPITRE VIII - DUR\u00c9E\n\n",
            "ART.9\nLa pr\u00e9sente convention collective de travail est con-\nclue pour une dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e, \u00e0 savoir pour la p\u00e9-\nriode d\u00e9butant le 1er janvier 2022 et prenant fin le\n31 d\u00e9cembre 2023.\n"
        ],
        "summary": "io collective de travail prend effet le 1er janvier 2022 et se termine le 31 d\u00e9cembre 2023. cette convention collective de travail entre en vigueur le 24 novembre 2021 et elle a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9e le 13 d\u00e9cembre 2021 sous le num\u00e9ro 168829/co/200.\n\nCette convention collective de travail s'applique aux employeurs et employ\u00e9s des entreprises relevant de la comp\u00e9tence de la commission paritaire auxiliaire pour employ\u00e9s. Elle est conclue en ex\u00e9cution de l'accord sectoriel 2021-2022 de la commission paritaire auxiliaire pour employ\u00e9s et a pour objectif d'augmenter le nombre de jours de formation jusqu'\u00e0 6 jours en moyenne par \u00e9quivalent temps plein sur 2 ans en 2022-2023. Les entreprises occupant 20 travailleurs ou plus proposent 6 jours de formation en moyenne par \u00e9quivalent temps plein pour la p\u00e9riode 2022-2023. Les entreprises avec une d\u00e9l\u00e9gation syndicale peuvent convenir un plan de formation propre \u00e0 l'entreprise pour la p\u00e9riode 2022-2023 et les entreprises sans d\u00e9l\u00e9gation syndicale peuvent adh\u00e9rer au plan suppl\u00e9tif de formation par enregistrement aupr\u00e8s du fonds social. Chaque employ\u00e9 se voit ouvrir un droit compl\u00e9mentaire \u00e0 un jour de formation pour la p\u00e9riode 2022-2023 et les parties s'engagent \u00e0 stimuler la mise au travail des groupes \u00e0 risque. La pr\u00e9sente convention collective de travail prend effet le 1er janvier 2022 et se termine le 31 d\u00e9cembre 2023. Elle entre en vigueur le 24 novembre 2021 et elle a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9e le 13 d\u00e9cembre 2021 sous le num\u00e9ro 168829/co/200.",
        "summary_compare_parent": "",
        "article_summary": "",
        "article_new_summary": "",
        "article_update_comparison": "",
        "start_date": "",
        "end_date": "",
        "exeption": "",
        "vector": ""
    },
    {
        "objectID": "200-2019-010019",
        "jcId": 2000000,
        "jcName": "COMMISSION PARITAIRE AUXILIAIRE POUR EMPLOYES",
        "cpNumber": "200",
        "depositNumber": 152854,
        "title": "ch\u00f4mage avec compl\u00e9ment d'entreprise \u00e0 59 ans pour certains travailleurs \u00e2g\u00e9s licenci\u00e9s, ayant une carri\u00e8re longue (au moins 40 ans de pass\u00e9 professionnel)",
        "themes": [
            "R\u00c9GIME DE CH\u00d4MAGE AVEC COMPL\u00c9MENT D'ENTREPRISE (RCC)",
            "R\u00c9GIME DE CH\u00d4MAGE AVEC COMPL\u00c9MENT D\u0092ENTREPRISE (RCC)"
        ],
        "referencedDocs": [],
        "referencedObjects": "",
        "parent": "",
        "signatureDate": "2019-07-01T10:00:00.000+00:00",
        "validityDate": "2021-06-30T10:00:00.000+00:00",
        "depositDate": "2019-07-03T10:00:00.000+00:00",
        "recordDate": "2019-07-24T10:00:00.000+00:00",
        "depositRegistrationDate": "2019-07-24T10:00:00.000+00:00",
        "noticeDepositMbDate": "2019-08-05T10:00:00.000+00:00",
        "correctedDate": null,
        "enforced": true,
        "royalDecreeDate": "2019-09-29T10:00:00.000+00:00",
        "publicationRoyalDecreeDate": "2019-10-11T10:00:00.000+00:00",
        "pdfLink": "https://public-search.emploi.belgique.be/website-download-service/joint-work-convention/200/200-2019-010019.pdf",
        "documentSize": "183 Kb",
        "type": "Concluded on industry level",
        "status": "New",
        "sector": "LA SELLERIE, DE LA FABRICATION DE COURROIES ET ...",
        "theme": "[\"Mesures pour l'emploi et groupes cibles\", 'Fin au contrat de travail et ch\u00f4mage', 'Fin au contrat de travail et ch\u00f4mage', 'Primes et indemnit\u00e9s pour le travailleur actif']",
        "scope": null,
        "no_scope": null,
        "content": [
            "Art.1.\n\n\u00a7 1.\nLa pr\u00e9sente convention collective de travail\ns'applique aux employeurs et employ\u00e9s des\nentreprises relevant de la comp\u00e9tence de la\nCommission Paritaire Auxiliaire pour les\nemploy\u00e9s.\n\n\u00a7 2.\nOn entend par \"employ\u00e9s\", les employ\u00e9s\nmasculins et f\u00e9minins.\n\nChapitre II : l\u00e9gislation   applicable\n",
            "Art.2.\n\nLa pr\u00e9sente convention collective du travail\nest conclue en ex\u00e9cution\n- de la Convention collective de travail\nN\u00b0 134 du 23 avril 2019 \u00ab instituant\nun r\u00e9gime de compl\u00e9ment\nd'entreprise pour certains travailleurs\n\u00e2g\u00e9s licenci\u00e9s, ayant une carri\u00e8re\nlongue\u00bb\n- et de la Convention collective de\ntravail W 135 du 23 avril 2019\n\u00ab fixant \u00e0 titre interprofessionnel,\npour 2019 et 2020, l'\u00e2ge \u00e0 partir\nduquel un r\u00e9gime de ch\u00f4mage avec\ncompl\u00e9ment d'entreprise peut \u00eatre\noctroy\u00e9 \u00e0 certains travailleurs \u00e2g\u00e9s\nlicenci\u00e9s, ayant une carri\u00e8re\nlongue \u00bb.\nde la Convention collective de travail\nN\u00b0 141 du 23 avril2019 \u00ab instituant\npour la p\u00e9riode du 1 janvier 2021 au\n30 juin 2021 un r\u00e9gime de\ncompl\u00e9ment d'entreprise pour\ncertains travailleurs \u00e2g\u00e9s licenci\u00e9s,\nayant une carri\u00e8re longue\u00bb\net de la Convention collective de\ntravail W 142 du 23 avril2019\n\u00ab fixant \u00e0 titre interprofessionnel,\npour 2021 et 2022, l'\u00e2ge \u00e0 partir\nduquel un r\u00e9gime de ch\u00f4mage avec\ncompl\u00e9ment d'entreprise peut \u00eatre\noctroy\u00e9 \u00e0 certains travailleurs \u00e2g\u00e9s\nlicenci\u00e9s, ayant une carri\u00e8re\nlongue \u00bb.\nChapitre III : licenciement\n",
            "Art.3.\n\nL'indemnit\u00e9 compl\u00e9mentaire, instaur\u00e9e dan\nIe cadre de la convention collective de trava\nn\u00b0 17 du 19 d\u00e9cembre 1974, est octroy\u00e9e\naux employ\u00e9s qui sont licenci\u00e9s pour des\nraisons autres que le motif grave et\nqui satisfont aux conditions cit\u00e9es ci-apr\u00e8s.\n\n\nChapitre IV : conditions    d'\u00e2ge et\nd'anciennet\u00e9\n",
            "Art.4.\n\nLa condition d'\u00e2ge de la convention\ncollective de travail n\u00b0 17 du 19 d\u00e9cembre\n1974, modifi\u00e9e par la CCT nr 17 tricies\nsexies du 27 avril 2015, est abaiss\u00e9e\n\u00e0 59 pour les employ\u00e9s qui sont licenci\u00e9s\npour autant que la personne concern\u00e9e\nremplisse les conditions pr\u00e9vues par la CCT\nW 134 du CNT, notamment comme pr\u00e9vu\ndans l'article 3,\n\n\u00e0 savoir une carri\u00e8re professionnelle d'au\nmoins 40 ans en tant que travailleur salari\u00e9\nau moment de la fin du contrat de travail\net en outre au moins 10 ans de service chez\nle dernier employeur.\n\nLa condition d'\u00e2ge de\n59 ans susmentionn\u00e9e doit \u00eatre remplie au\nplus tard au 30 juin 2021 et, de plus, au\nmoment de la fin du contrat de travail.\n\n\nChapitre V: application de la CCT n\u00b0 17\ndu 19 d\u00e9cembre 1974 du CNT\n",
            "Art.5.\n\nTout ce qui n'est pas explicitement pr\u00e9vu\ndans la pr\u00e9sente convention collective de\ntravail est r\u00e9gi par les dispositions de la\nconvention collective de travail n\u00b0 17 du 19\nd\u00e9cembre 1974 du Conseil national du\ntravail, et notamment l'article 4 bis qui pr\u00e9vo\nle maintien de l'indemnit\u00e9 compl\u00e9mentaire\nau profit du travailleur dans le r\u00e9gime de\nch\u00f4mage avec compl\u00e9ment d'entreprise qui\nreprend le travail en tant que salari\u00e9 ou en\ntant qu'ind\u00e9pendant \u00e0 titre principal.\nChapitre VI : dur\u00e9e de validit\u00e9\n",
            "Art.6.\n\nLa pr\u00e9sente convention collective de travail\nest conclue pour une p\u00e9riode d\u00e9termin\u00e9e.\nElle entre en vigueur Ie 1er janvier 2019 et\ncesse d'\u00eatre en vigueur le 30 juin 2021.\n"
        ],
        "summary": "\nCette convention collective de travail (CCT) a \u00e9t\u00e9 conclue le 1er juillet 2019 au sein de la Commission Paritaire Auxiliaire pour les employ\u00e9s. Elle s'applique aux employeurs et employ\u00e9s des entreprises relevant de la comp\u00e9tence de cette commission. Elle est conclue en ex\u00e9cution de la CCT n\u00b0134 du 23 avril 2019, de la CCT W 135 du 23 avril 2019, de la CCT n\u00b0141 du 23 avril 2019 et de la CCT W 142 du 23 avril 2019, qui instaurent un r\u00e9gime de compl\u00e9ment d'entreprise pour certains travailleurs \u00e2g\u00e9s licenci\u00e9s ayant une carri\u00e8re longue. Elle pr\u00e9voit notamment une indemnit\u00e9 compl\u00e9mentaire pour les employ\u00e9s licenci\u00e9s pour des raisons autres que le motif grave et qui remplissent les conditions d'\u00e2ge et d'anciennet\u00e9. Elle est valable du 1er janvier 2019 au 30 juin 2021.",
        "summary_compare_parent": "",
        "article_summary": "",
        "article_new_summary": "",
        "article_update_comparison": "",
        "start_date": "",
        "end_date": "",
        "exeption": "",
        "vector": ""
    },
    {
        "objectID": "200-2021-013466",
        "jcId": 2000000,
        "jcName": "COMMISSION PARITAIRE AUXILIAIRE POUR EMPLOYES",
        "cpNumber": "200",
        "depositNumber": 168827,
        "title": "Modification de la CCT relative au pouvoir d'achat",
        "themes": [
            "PRIME PROPRE AU SECTEUR OU \u00c0 L'ENTREPRISE",
            "PENSIONS COMP\u00c9MENTAIRES ET ASSURANCES GROUPES",
            "TOUTES LES PRIMES ET INDEMNIT\u00c9S POUR LE  TAVAILLEUR ACTIF",
            "PENSIONS COMPL\u00c9MENTAIRES ET ASSURANCES GROUPE",
            "PRIME PROPRE \u00c0 L'ENTREPRISE / AU SECTEUR"
        ],
        "referencedDocs": [
            "168827"
        ],
        "referencedObjects": "",
        "parent": "",
        "signatureDate": "2021-11-18T11:00:00.000+00:00",
        "validityDate": null,
        "depositDate": "2021-11-24T11:00:00.000+00:00",
        "recordDate": "2021-12-13T11:00:00.000+00:00",
        "depositRegistrationDate": "2021-12-13T11:00:00.000+00:00",
        "noticeDepositMbDate": "2021-12-22T11:00:00.000+00:00",
        "correctedDate": "2022-05-06T10:00:00.000+00:00",
        "enforced": true,
        "royalDecreeDate": "2022-06-29T10:00:00.000+00:00",
        "publicationRoyalDecreeDate": "2022-12-13T11:00:00.000+00:00",
        "pdfLink": "https://public-search.emploi.belgique.be/website-download-service/joint-work-convention/200/200-2021-013466.pdf",
        "documentSize": "177 Kb",
        "type": "Concluded on industry level",
        "status": "Update",
        "sector": "Sector not specified",
        "theme": "['Fin au contrat de travail et ch\u00f4mage']",
        "scope": null,
        "no_scope": null,
        "content": [
            "ART .1\nLa pr\u00e9sente convention collective de travail\ns'applique aux employeurs et aux employ\u00e9s\ndes entreprises ressortissant \u00e0 la Commission\nparitaire auxiliaire pour employ\u00e9s.\nPar \"employ\u00e9s\", on entend les employ\u00e9s\nmasculins et f\u00e9minins.\n\n\nCHAPITRE II - MODIFICATION DU\nCALENDRIER PREVU DANS LE REGIME\nPARTICULIER\n\n",
            "ART.2\nLes modifications suivantes sont apport\u00e9es \u00e0\nla convention collective de travail du 1er juillet\n2019 conclue au sein de la commission\nparitaire auxiliaire pour employ\u00e9s concernant\nle pouvoir d'achat dans le cadre de l'arr\u00eat\u00e9\nroyal du 19 avril 2019 portant ex\u00e9cution de\nl'article 7,\u00a7 1 de la loi du 26 juillet 1996 relative\n\u00e0 la promotion de l'emploi et \u00e0 la sauvegarde\npr\u00e9ventive de la comp\u00e9titivit\u00e9 (enregistr\u00e9e\nsous Ie n\u00b0 152849) :\n\nL (:\\~\n(;z {./tJ'l.~__\n..\nArticle 5, \u00a71 ,.sQt4s-seetieA2: remplacement de\n\"31/12/2022\" par \"31/12/2024\" et remplace-\nment de \"1/1/2025\" par \"1/1/2030\".\nArticle 5, paragraphe 4, pelAt 2) : rernplacemle\n\"1/1/2025\" par \"1/1/2030\".\n\nArticle 6, paragraphe 4, i3Gi! It 17 : Remplacer;\n\"31/12/2022\" par \"31/12/2024\" et \"1/1/2025\"\npar \"1/1/2030\".\n\nCHAPITRE III - DUREE\n\n",
            "ART 3.\nLa pr\u00e9sente convention collective de travail est\nconclue pour une dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e \u00e0\ncompter du 18 novembre 2021. La pr\u00e9sente\nconvention collective peut \u00eatre d\u00e9nonc\u00e9e par\nl'une des parties moyennant un pr\u00e9avis de\ntrois mois adress\u00e9 par lettre recommand\u00e9e au\nPr\u00e9sident de la Commission             Paritaire\nAuxiliaire pour Employ\u00e9s et aux organisations\nsignataires.\n"
        ],
        "summary": "\nLe Service public f\u00e9d\u00e9ral Emploi, Travail et Concertation sociale, Direction G\u00e9n\u00e9rale des Relations collectives du Travail, Direction du Greffe, a publi\u00e9 un Erratum de la Convention Collective de Travail n\u00b0 168827/CO/220 du 18/11/2021 concernant le pouvoir d'achat dans le cadre de l'arr\u00eat\u00e9 royal du 19 avril 2019 portant ex\u00e9cution de l'article 7, \u00a71, de la loi du 26 juillet 1996 relative \u00e0 la promotion de l'emploi et \u00e0 la sauvegarde de la comp\u00e9titivit\u00e9 par voie de pr\u00e9vention. Cet Erratum apporte des modifications \u00e0 la Convention Collective de Travail du 1er juillet 2019, notamment des remplacements de dates. La Convention Collective de Travail est conclue pour une dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e \u00e0 partir du 18 novembre 2021 et peut \u00eatre d\u00e9nonc\u00e9e par l'une des parties moyennant un pr\u00e9avis de trois mois adress\u00e9 par lettre recommand\u00e9e au pr\u00e9sident de la Commission Paritaire Auxiliaire pour Employ\u00e9s et aux organisations signataires.",
        "summary_compare_parent": "",
        "article_summary": "",
        "article_new_summary": "",
        "article_update_comparison": "",
        "start_date": "",
        "end_date": "",
        "exeption": "",
        "vector": ""
    },
    {
        "objectID": "200-2021-013464",
        "jcId": 2000000,
        "jcName": "COMMISSION PARITAIRE AUXILIAIRE POUR EMPLOYES",
        "cpNumber": "200",
        "depositNumber": 168825,
        "title": "Modification de la CCT concernant la prime de fin d'ann\u00e9e",
        "themes": [
            "PRIME DE FIN D'ANN\u00c9E",
            "TOUTES LES PRIMES ET INDEMNIT\u00c9S POUR LE  TAVAILLEUR ACTIF",
            "PRIME DE FIN D'ANN\u00c9E"
        ],
        "referencedDocs": [
            "168825"
        ],
        "referencedObjects": "",
        "parent": "",
        "signatureDate": "2021-11-18T11:00:00.000+00:00",
        "validityDate": null,
        "depositDate": "2021-11-24T11:00:00.000+00:00",
        "recordDate": "2021-12-13T11:00:00.000+00:00",
        "depositRegistrationDate": "2021-12-13T11:00:00.000+00:00",
        "noticeDepositMbDate": "2021-12-22T11:00:00.000+00:00",
        "correctedDate": null,
        "enforced": true,
        "royalDecreeDate": "2022-04-24T10:00:00.000+00:00",
        "publicationRoyalDecreeDate": "2022-06-09T10:00:00.000+00:00",
        "pdfLink": "https://public-search.emploi.belgique.be/website-download-service/joint-work-convention/200/200-2021-013464.pdf",
        "documentSize": "78 Kb",
        "type": "Concluded on industry level",
        "status": "New",
        "sector": "Sector not specified",
        "theme": "['Fin au contrat de travail et ch\u00f4mage', 'Primes et indemnit\u00e9s pour le travailleur actif']",
        "scope": null,
        "no_scope": null,
        "content": [
            "ART.i\nLa deuxi\u00e8me condition relative \u00e0 l'anciennet\u00e9\net qui est              dans l'article 3 de la\nconvention collective du 9 juin 2016\nconcernant     la prime de fin d'ann\u00e9e\n(enregistr\u00e9e sous le n\u00b0 134421/co/200) est\nremplac\u00e9e comme suit:\n\u00ab - avoir une anciennet\u00e9 d'au moins six mois\nau moment du paiement de la prime. Pour le\ncalcul de l'anciennet\u00e9 exig\u00e9e d'au moins six\nmois, la p\u00e9riode d'occupation int\u00e9rimaire est\nprise en compte si l'engagement suit la p\u00e9riode\nd'occupation int\u00e9rimaire et que la fonction\nexerc\u00e9e par le travailleur soit similaire \u00e0 celle\nqu'il exer\u00e7ait comme int\u00e9rimaire. Chaque\np\u00e9riode d'inactivit\u00e9 de sept jours ou moins\ncompte comme une p\u00e9riode d'occupation\nnt\u00e9rimaire. \u00bb\n\n\n",
            "ART.2\nLa pr\u00e9sente convention collective de travail\nentre en vigueur Ie 1er janvier 2021 et est\nconclue pour une dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e.\n\nElle peut \u00eatre d\u00e9nonc\u00e9e par une des parties,\nmoyennant un pr\u00e9avis de 3 mois, adress\u00e9 par\nettre recommand\u00e9e au pr\u00e9sident de la\nCommission paritaire auxiliaire pour employ\u00e9s\n"
        ],
        "summary": ".\n\nCette convention collective de travail, conclue le 18 novembre 2021 par la Commission paritaire auxiliaire pour employ\u00e9s, modifie la convention collective du 9 juin 2016 concernant la prime de fin d'ann\u00e9e. Elle remplace la deuxi\u00e8me condition relative \u00e0 l'anciennet\u00e9 dans l'article 3 de la convention collective du 9 juin 2016, exigeant une anciennet\u00e9 d'au moins six mois, par une anciennet\u00e9 incluant les p\u00e9riodes d'occupation int\u00e9rimaire et chaque p\u00e9riode d'inactivit\u00e9 de sept jours ou moins. La convention collective entre en vigueur le 1er janvier 2021 et est conclue pour une dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e. Elle peut \u00eatre d\u00e9nonc\u00e9e par une des parties, moyennant un pr\u00e9avis de 3 mois, adress\u00e9 par lettre recommand\u00e9e au pr\u00e9sident de la commission paritaire auxiliaire pour employ\u00e9s.",
        "summary_compare_parent": "",
        "article_summary": "",
        "article_new_summary": "",
        "article_update_comparison": "",
        "start_date": "",
        "end_date": "",
        "exeption": "",
        "vector": ""
    },
    {
        "objectID": "200-2021-013463",
        "jcId": 2000000,
        "jcName": "COMMISSION PARITAIRE AUXILIAIRE POUR EMPLOYES",
        "cpNumber": "200",
        "depositNumber": 168824,
        "title": "Frais de transport",
        "themes": [
            "INDEMNIT\u00c9S POUR FRAIS DE D\u00c9PLACEMENT",
            "TOUTES LES PRIMES ET INDEMNIT\u00c9S POUR LE  TAVAILLEUR ACTIF",
            "INTERVENTIONS DANS LES FRAIS DE D\u00c9PLACEMENT  / INDEMNIT\u00c9 D\u00c9M\u00c9NAGEMENT"
        ],
        "referencedDocs": [
            "168824",
            "157721"
        ],
        "referencedObjects": "",
        "parent": "",
        "signatureDate": "2021-11-18T11:00:00.000+00:00",
        "validityDate": null,
        "depositDate": "2021-11-24T11:00:00.000+00:00",
        "recordDate": "2021-12-13T11:00:00.000+00:00",
        "depositRegistrationDate": "2021-12-13T11:00:00.000+00:00",
        "noticeDepositMbDate": "2021-12-22T11:00:00.000+00:00",
        "correctedDate": null,
        "enforced": true,
        "royalDecreeDate": "2022-05-09T10:00:00.000+00:00",
        "publicationRoyalDecreeDate": "2022-11-16T11:00:00.000+00:00",
        "pdfLink": "https://public-search.emploi.belgique.be/website-download-service/joint-work-convention/200/200-2021-013463.pdf",
        "documentSize": "1 Mb",
        "type": "Concluded on industry level",
        "status": "New",
        "sector": "LA SELLERIE, DE LA FABRICATION DE COURROIES ET ...",
        "theme": "['Temps de travail', 'Temps de travail', 'Fin au contrat de travail et ch\u00f4mage', 'Primes et indemnit\u00e9s pour le travailleur actif', 'Primes et indemnit\u00e9s pour le travailleur actif', 'Primes et indemnit\u00e9s pour le travailleur actif', 'Primes et indemnit\u00e9s pour le travailleur actif', 'Primes et indemnit\u00e9s pour le travailleur actif']",
        "scope": null,
        "no_scope": [
            "Employ\u00e9s qui utilisent leurs propres moyens de transport et dont la remuneration annuelle brute depasse la somme de 29.680 EUR"
        ],
        "content": [
            "ART.1er\nLa pr\u00e9sente convention collective de travail s'ap-\nplique aux employeurs et employ\u00e9s des entreprises\nrelevant de la comp\u00e9tence de la Commission pari-\ntaire auxiliaire pour employ\u00e9s (200).\n\nOn entend par \"employ\u00e9s\" : les employ\u00e9s et les em-\nploy\u00e9es.\n\n",
            "ART.2\n\u00a7 1er.\nLa pr\u00e9sente convention collective ne s'applique pas\naux employ\u00e9s qui utilisent leurs propres moyens de\ntransport, comme pr\u00e9vu au chapitre VI, et dont la r\u00e9-\nmun\u00e9ration annuelle brute d\u00e9passe la somme de\n29.680 EUR.\n\n\u00a7 2.\nLa r\u00e9mun\u00e9ration annuelle brute doit \u00eatre calcul\u00e9e se-\nlon l'annexe IV jointe \u00e0 la pr\u00e9sente convention; cette\nannexe fait partie int\u00e9grante de la convention.\n\n\nCHAPITRE\" - TRANSPORTS EN COMMUN PU-\nBLICS PAR CHEMIN DE FER\n\n",
            "ART.3\n\u00a7 1er.\nS'agissant des transports organis\u00e9s par la SNCB,\nl'intervention de l'employeur dans le prix du titre de\ntransport utilis\u00e9 est \u00e9gale \u00e0 80 p.c. du prix de la carte\ntrain 2\u00e8me classe pour une distance correspondante\n\u00e0 partir du premier kilom\u00e8tre.\n\n\u00a7 2.\nIl est recommand\u00e9 aux entreprises de conclure avec\nla SNCB, sans frais suppl\u00e9mentaires, un r\u00e9gime de\ntiers payant pour le transport en train, pr\u00e9voyant la\nprise en charge des 20 p.c. restants par les pouvoirs\npublics de sorte que le travailleur b\u00e9n\u00e9ficie de la gra-\ntuit\u00e9 du transport en train pour ses d\u00e9placements do-\nmicile-lieu de travail, \u00e0 condition qu'il n'y ait pas de\nco\u00fbts suppl\u00e9mentaires pour l'employeur si le sys-\nt\u00e8me du tiers payant devait dispara\u00eetre.\nCHAPITRE III - TRANSPORTS EN COMMUN PU-\nBLICS AUTRES QUE LES CHEMINS DE FER\n\n\n",
            "ART.4\nEn ce qui concerne les transports en commun pu-\nblics autres que les chemins de fer, l'intervention de\nl'employeur dans le prix des abonnements, est cal-\ncul\u00e9e \u00e0 partir de la halte de d\u00e9part, et d\u00e9termin\u00e9e\nsuivant les modalit\u00e9s fix\u00e9es ci-apr\u00e8s:\n\na) lorsque le prix du transport est proportionnel \u00e0 la\ndistance, l'intervention de l'employeur dans le\nprix du titre de transport utilis\u00e9 est calcul\u00e9e sur\nla base de la grille de montants forfaitaires re-\nprise en annexe 1\u00e8re,sans toutefois exc\u00e9der 75\np.c. du prix r\u00e9el du transport;\n\nb) lorsque le prix est fixe quelle que soit la distance,\nl'intervention de l'employeur est d\u00e9termin\u00e9e de\nmani\u00e8re forfaitaire et atteint 71,8 p.c. du prix ef-\nfectivement pay\u00e9 par le travailleur, sans toutefois\nexc\u00e9der le montant de l'intervention de l'em-\nployeur qui est calcul\u00e9e sur la base de la grille de\nmontants forfaitaires reprise en annexe 1\u00e8re,pour\nune distance de 7 kilom\u00e8tres.\n\n\nCHAPITRE IV - TRANSPORTS EN COMMUN PU-\nBLICS COMBINES\n\n",
            "ART.S\nLorsque le travailleur combine le train et un ou plu-\nsieurs autres moyens de transport en commun pu-\nblic et qu'un seul titre de transport est d\u00e9livr\u00e9 pour\ncouvrir la distance totale - sans que dans ce titre de\ntransport une subdivision soit faite par moyen de\ntransport en commun public -, l'intervention de l'em-\nployeur est calcul\u00e9e sur la base de la grille de mon-\ntants forfaitaires reprise en annexe 1\u00e8re.\n\n\n\n",
            "ART.6\nDans tous les cas, autres que celui vis\u00e9 \u00e0 l'article 5,\no\u00f9 le travailleur utilise plusieurs moyens de transport\nen commun public, l'intervention de l'employeur pour\nl'ensemble de la distance parcourue est calcul\u00e9e\ncomme suit: apr\u00e8s que l'intervention de l'employeur,\nen ce qui concerne chaque moyen de transport en\ncommun public qu'utilise le travailleur, a \u00e9t\u00e9 calcul\u00e9e\nconform\u00e9ment aux dispositions des articles 3, 4, a),\n4, b) et 5 de la pr\u00e9sente convention collective de tra-\nvail, il y a lieu d'additionner les montants ainsi obte-\nnus afin de d\u00e9terminer l'intervention de l'employeur\npour l'ensemble de la distance parcourue.\n\n\nCHAPITRE V - INDEMNITE VELO\n",
            "ART.7\n\u00a7 1er.\nPour les employ\u00e9s qui utilisent r\u00e9guli\u00e8rement le v\u00e9lo\npour se d\u00e9placer entre l'adresse de leur domicile et\nle lieu de travail, l'intervention de l'employeur \u00e0 titre\nd'indemnit\u00e9 v\u00e9lo, est d\u00e9termin\u00e9e \u00e0 partir du 1er juillet\n2022 \u00e0 0,20 EUR par kilom\u00e8tre r\u00e9ellement effectu\u00e9\n\u00e0 v\u00e9lo avec un maximum de 8 EUR (maximum 40\nkm aller-retour) par jour de travail.\n\n\n\n\u00a7 2,\nLes employ\u00e9s en cause pr\u00e9sentent aux employeurs\nune d\u00e9claration sign\u00e9e certifiant qu'ils utilisent r\u00e9gu-\nli\u00e8rement le v\u00e9lo pour se d\u00e9placer de leur domicile \u00e0\nleur lieu de travail. Ils signalent dans les plus brefs\nd\u00e9lais toute modification de cette situation,\n\n\n\nL'employeur peut \u00e0 tout moment contr\u00f4ler         la r\u00e9alit\u00e9\nde cette d\u00e9claration.\n\n\u00a7 3,\nL'indemnit\u00e9 v\u00e9lo n'est pas cumulable avec d'autres\nindemnit\u00e9s sur le trajet domicile-lieu de travail, \u00e0 l'ex-\nception de celles qui concernent les transports en\ncommun,\n\n\u00a7 4.\nLes modalit\u00e9s d'octroi de l'indemnit\u00e9     v\u00e9lo sont \u00e0 d\u00e9-\nterminer au niveau de l'entreprise.\n\n\n\nCHAPITRE       VI - AUTRES    MOYENS      DE TRANS-\nPORT\n\n",
            "ART.8\n\u00a7 1er.\nPour les employ\u00e9s qui utilisent leurs propres moyens\nde transport pour se d\u00e9placer sur une distance \u00e9gale\nou sup\u00e9rieure \u00e0 3 kilom\u00e8tres, les modalit\u00e9s d'inter-\nvention des employeurs sont fix\u00e9es comme suit:\n\na)     les employ\u00e9s en cause pr\u00e9sentent            aux em-\nployeurs une d\u00e9claration sign\u00e9e certifiant qu'ils\nutilisent r\u00e9guli\u00e8rement,  sur une distance \u00e9gale\nou sup\u00e9rieure \u00e0 3 kilom\u00e8tres, un moyen de trans-\nport autre que public pour se d\u00e9placer de leur\ndomicile \u00e0 leur lieu de travail. Ils signalent dans\nles plus brefs d\u00e9lais toute modification de cette\nsituation;\n\nb) les employeurs peuvent \u00e0 tout moment contr\u00f4ler\nla r\u00e9alit\u00e9 de cette d\u00e9claration,\n\u00a7 2.\nL'intervention des employeurs est \u00e9gale \u00e0 50 p.c.\ndu prix de la carte de train valable pour un mois en\n2\u00e8me classe pour le nombre de kilom\u00e8tres corres-\npondant mentionn\u00e9 sur la d\u00e9claration dont question\nau \u00a7 1er, a).\n",
            "ART.9\nLe nombre de kilom\u00e8tres \u00e0 prendre en consid\u00e9ration\nest d\u00e9termin\u00e9 de commun accord au niveau de l'en-\ntreprise. En cas de litige, il y a lieu de se r\u00e9f\u00e9rer au\nLivre des distances l\u00e9gales, approuv\u00e9 par arr\u00eat\u00e9\nroyal du 15 octobre 1969 fixant les distances l\u00e9-\ngales, publi\u00e9 au Moniteur belge du 10 juillet 1970.\n\n\n\nCHAPITRE VII- TRANSPORT ORGANISE PAR\nlES ENTREPRISES AVEC lA PARTICIPATION\nFINANCIERE DES EMPLOYES OU ORGANISE\nPAR lES ENTREPRISES A lEUR CHARGE EX-\nCLUSIVE POUR UNE PARTIE DU TRAJET\n\n\n",
            "ART.10\nLorsque l'employeur organise le transport avec la\nparticipation financi\u00e8re des employ\u00e9s ou lorsque\nl'employeur organise une partie du trajet \u00e0 ses frais\nexclusifs, il convient de rechercher, en ce qui con-\ncerne la participation de l'employeur aux frais de\ntransport des travailleurs, une solution qui s'inspire\ndes dispositions de la pr\u00e9sente convention.\n\n\n\nCHAPITRE VIII - EPOQUE DE REMBOURSE-\nMENT\n\n",
            "ART.11\nL'intervention de l'employeur dans les frais de trans-\nport support\u00e9s par l'employ\u00e9 sera pay\u00e9e une fois par\nmois.\n\n\nCHAPITRE IX - MODALITES DE REMBOURSE-\nMENT\n\n",
            "ART.12\n\u00a7 1er.\nLes travailleurs pr\u00e9sentent aux employeurs une d\u00e9-\nclaration sign\u00e9e certifiant qu'ils utilisent r\u00e9guli\u00e8re-\nment un moyen de transport en commun public pour\nse d\u00e9placer de leur domicile \u00e0 leur lieu de travail; en\noutre, ils pr\u00e9cisent, si possible, le kilom\u00e9trage effec-\ntivement parcouru. Ils signaleront dans les plus brefs\nd\u00e9lais toute modification \u00e0 cette situation.\n\u00a7 2.\nLes employeurs peuvent \u00e0 tout moment contr\u00f4ler       la\nr\u00e9alit\u00e9 de cette d\u00e9claration.\n\n",
            "ART.13\n\u00a7 1er.\nPour ce qui concerne le transport public en commun,\nl'intervention de l'employeur dans les frais de trans-\nport sera pay\u00e9e sur pr\u00e9sentation des titres de trans-\nport, d\u00e9livr\u00e9s par la SNCB et/ou les autres soci\u00e9t\u00e9s\nde transport en commun public.\n\n\n\n\u00a7 2.\nPour les employ\u00e9s qui n'utilisent pas de moyens de\ntransport en commun public, l'intervention s'effectue\nseulement pour les jours de pr\u00e9sence au travail sans\nautres modalit\u00e9s.\n\n\nCHAPITRE X - Dur\u00e9e et dispositions abroga-\ntoires\n",
            "ART.14\nLa pr\u00e9sente convention collective de travail entre en\nvigueur le 1er janvier 2022, \u00e0 l'exception du chapitre\nV - Indemnit\u00e9 v\u00e9lo qui entre en vigueur le 1er juillet\n2022, et est conclue pour une dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e.\nElle remplace la convention collective conclue en\nCommission paritaire auxiliaire pour employ\u00e9s le 16\njanvier 2020 relative \u00e0 l'intervention dans les frais de\ntransport (enregistr\u00e9e sous le n\u00b0 157721/CO/200).\n\nElle peut \u00eatre d\u00e9nonc\u00e9e par une des parties, moyen-\nnant un pr\u00e9avis de 3 mois, adress\u00e9 par courrier re-\ncommand\u00e9 au pr\u00e9sident de la Commission paritaire\nauxiliaire pour employ\u00e9s et aux organisations signa-\ntaires.\nAlmexe 1\u00e8re \u00e0 la convention collective de travail\ndu 18 novembre 2021, conclue au sein de la\nCommission paritaire auxiliaire pour employ\u00e9s,\nrelative \u00e0 l'intervention dans les frais de transport\n\n\n\n\nIntervention patronale dans le prix des transports\npour le transport en commun public (article-l et 5\nde cette convention collective de travail)\n\n\n\n\nLe 23 avri12019, la convention col1ective de tra-\nvail n\u00b0 19/9 a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9e au Conseil national du\ntravail en ex\u00e9cution des accords conclus au Con-\nseil national du travail. Cette convention collec-\ntive de travail porte \u00e0 75 p.c. en moyenne l'inter-\nvention de l'employeur dans le prix des transports\nen commun publics et exprime d\u00e9sormais cette\nintervention sous la forme de montants forfai-\ntaires qui ne sont pas index\u00e9s. Une \u00e9ventuelle\nadaptation de ces forfaits sera n\u00e9goci\u00e9e tous les\ndeux ans par les partenaires sociaux.\n\n\n\n\nVous trouverez ci-dessous la grille contenant les\nmontants en vigueur \u00e0 partir du 1el' juillet 2019.\n\n\n\n\nJaarlijks/                Railflex\nAnnuel\n\nrt/           Jaartreinkaart/       Halftijdse treinkaart/\nrielle     Carte train annuelle     Carte train mi-temps\n\nbij-    Jaarlijkse bijdrage         Bijdrage van de\nrkge-      van de werkgever/              werkgever/\nIntervention annu-       Intervention de l'em-\nri-        elle de l'employeur              ployeur\nem-\n\nEUR                       EUR\n209,00                        -\n231,00                        -\n253,00                     9,00\n275,00                     9,00\n298,00                     10,00\n316,00                     11,00\n336,00    11,00\n355,00    12,00\n374,00    13,00\n393,00    13,00\n412,00    14,00\n431,00    15,00\n450,00    15,00\n469,00    16,00\n488,00    17,00\n507,00    17,00\n526,00    18,00\n545,00    19,00\n564,00    19,00\n583,00    20,00\n602,00    21,00\n621,00    21,00\n641,00    22,00\n659,00    22,00\n678,00    23,00\n697,00    24,00\n716,00    25,00\n736,00    25,00\n755,00    26,00\n774,00    26,00\n804,00   27,00\n851,00   29,00\n898,00   30,00\n945,00    32,00\n991,00   34,00\n1038,00   36,00\n1085,00   37,00\n1118,00   38,00\n1152,00   39,00\n1184,00   41,00\n1229,00   42,00\n1285,00   44,00\n1340,00   46,00\n1395,00   48,00\n1450,00   50,00\n1506,00   51,00\n1562,00   53,00\n1617,00   55,00\n1672,00   57,00\n1728,00   59,00\n1784,00   61,00\n1839,00   63,00\n1894,00   64,00\n1950,00   67,00\n2005,00   69,00\n2061,00   70,00\n2116,00                  72,00\n2194,00                  75,00\n2227,00\n2282,00\n2338,00\n2393,00\n2449,00\n2504,00\n2559,00\n2615,00\n2671,00\n2726,00\n\n\n\n\nEgalement valable pour le calcul de l'intervention\nde l'employeur au prix des abonnements combi-\nn\u00e9s.\n\n\n\n\nEgalement valable pour le calcul du prix des\ncartes train combin\u00e9es SNCB/TEC. Distances\nSNCB limit\u00e9es \u00e0 150 km.\nAnnexe II \u00e0 la convention collective de travail du\n18 novembre 2021, conclue au sein de la Com-\nmission paritaire auxiliaire pour employ\u00e9s, rela-\ntive \u00e0 l'intervention dans les frais de transport\n\n\n\n\nIntervention de l'employeur dans les frais de\ntransport pour le transport en commun public par\nchemin de fer (article 3 de cette convention col-\nlective de travail)\n\n\nMontants applicables \u00e0 partir du 1el' f\u00e9vrier 2021\n\n\"~FY\nanden/                  Jaarlijks/                  Halftijdse\nmois                     annuel                     Treinkaart\nUR                         EUR                          EUR\nHalftijdse\ntreinkaart/          Jaartreinkaart/                Treinkaart/\ntrimestrielle      Carte train annelle            Catie train mi-\n-------------    ----------------------------\n_________~~l_?!.p_~\n_________\nelijkse bij-        Jaarlijkse bijdrage          Bijdrage van de\ne werkgever          van de werkgever               werkgever\ntrimestrielle    Intervention annuelle          Intervention de\nployeur                de l'employeur              l'employeur\n250,00\n277,00\n303,00                        10,30\n330,00                        11,30\n357,00                        12,20\n380,00                        13,00\n402,00                        13,80\n426,00                        14,50\n448,00                        15,30\n471,00                        16,10\n494,00                        16,80\n517,00                        17,60\n539,00                        18,40\n562,00                        19,20\n585,00                        19,90\n608,00                        20,80\n630,00                        21,60\n654,00                        22,40\n676,00                        23,20\n699,00                        24,00\n722,00                        24,80\n745,00                        25,20\n767,00                        26,00\n00'1716   00'9Z\u00a3   OOZ      -    961\n00'968    OO'OZ\u00a3 \u00c761        -    161\n00'8L8    00'171\u00a3 061       -    981\n00'6\u00c78    00'90\u00a3   \u00c781      -    181\n00'0178   00'00\u00a3   081      -    9Ll\n00'ZZ8    00'176Z \u00c7Ll       -    ILl\n00'\u00a308    00'L8Z   OLI      -    991\nOO'\u00c78L    00'08Z   \u00c791      -    191\n00'99L    OO'17LZ 091       -    9\u00c7l\nOO'L17L   00'L9Z   \u00c7\u00c7l      -    l\u00c7l\n00'9\u00a3L    00'\u00a39Z   O\u00c7l      -    9171\nOO'OlL    OO'17\u00c7Z \u00c7171      -    1171\n00'169    OO'L17Z 0171      -    9\u00a31\n00'\u00a3L9    OO'017Z \u00c7\u00a3l       -    1\u00a31\n00'17\u00c79   OO'17\u00a3Z O\u00a31       -    9ll\n00'9\u00a39    OO'LZZ \u00c7ll        -    lZl\nOO'L 19   OO'OZZ Oll        -    911\n00'86\u00c7    00'171Z \u00c7ll       -    III\n00'08\u00c7    OO'LOZ 011        -    901\n00'Z9\u00c7    OO'lOZ \u00c7Ol        -    101\nOO'Z17\u00c7   O\u00c7'\u00a361 001        -     96\nOO'17Z\u00c7   00'L81    \u00c76      -      16\n00'90\u00c7    00'181    06      -     98\n00'L817   O\u00c7'\u00a3L 1 \u00c78        -      18\n00'8917   00'L91    08      -     9L\nOO'O\u00c717   00'191    \u00c7L      -      IL\n00'1\u00a317   O\u00c7'\u00a3\u00c7l    OL      -     99\n00'\u00a3117   00'L171   \u00c79      -      19\n00'86\u00a3    O\u00c7'1171 09        -     8\u00c7\n00'98\u00a3    O\u00c7'L\u00a31    L\u00c7      -     \u00c7\u00c7\nOO'\u00c7L\u00a3    O\u00c7'17\u00a31   17\u00c7     -     Z\u00c7\n00'179\u00a3   O\u00c7'O\u00a31     l\u00c7     -     617\n00'817\u00a3   OO'\u00c7Zl    817     -     917\n00'\u00a3\u00a3\u00a3    00'611     \u00c717    -      \u00a317\nOO'L 1\u00a3   O\u00c7'\u00a311    Z17     -     017\nOO'ZO\u00a3    00'801    6\u00a3      -     L\u00a3\n00'98Z    O\u00c7'ZOl    9\u00a3      -     17\u00a3\nOO'OLZ      08'96    \u00a3\u00a3     -      1\u00a3\n00'6\u00c7Z      08'Z6          O\u00a3\nOO'\u00a3\u00c7Z      017'06         6Z\nOO'L17Z     00'88          8Z\nOO'l17Z     09'\u00c78          LZ\nOO'17\u00a3Z     0z'\u00a38          9Z\n00'8ZZ      09'18          \u00c7Z\nOO'ZZZ      0z'6L          17Z\n\u00c9galement valable pour le calcul du prix des\ncartes-train combin\u00e9es SNCB/TEC.\n\n\n\n\nDistances SNCB limit\u00e9es \u00e0 150 km,\nAnnexe III \u00e0 la convention collective de travail\ndu 18 novembre 2021, conclue au sein de la\nCommission paritaire auxiliaire pour employ\u00e9s,\nrelative \u00e0 l'intervention dans les frais de transport\n\n\n\n\nIntervention patronale dans les frais de transport\npour le transport priv\u00e9 des employ\u00e9s dont la r\u00e9-\nmun\u00e9ration annuelle brute ne d\u00e9passe pas la\nsomme de 29.680 EUR (articlesS et article 9 de\ncette convention collective de travail)\n\n\n\n\nMontants \u00e0 partir du 1el' f\u00e9vrier 2021\n\n\nklasse\nWerkgeversbij drage priv\u00e9vervoer\n\nIntervention de l'employeur pour le\nme classe\ntransport priv\u00e9\n\n\n19,00\n20,75\n22,25\n23,75\n25,00\n26,50\n28,00\n29,50\n31,00\n32,50\n33,50\n35,00\n36,50\n38,00\n39,50\n41,00\n42,50\n43,50\n45,00\n46,50\n48,00\n49,50\n51,00\n52,00\n53,50\n55,00\n56,50\n58,00\n60,50\n64,00\n67,50\n71,00\n74,50\n78,00\n81,50\n84,00\n86,00\n88,50\n92,00\n96,00\n100,50\n104,50\n108,50\n113,00\n117,00\n121,00\n125,50\n129,50\n133,50\n137,50\n142,00\n146,00\n150,00\n154,50\n158,50\n164,50\nAnnexe IV \u00e0 la convention collective de travail\ndu 18 novembre 2021, conclue au sein de la\nCommission paritaire auxiliaire pour employ\u00e9s,\nrelative \u00e0 l'intervention dans les frais de transport\n\n\n\n\nSont pris en consid\u00e9ration pour l'estimation de la\nr\u00e9mun\u00e9ration annuelle brute de 29.680 EUR :\n\n\n\n\n1. les \u00e9l\u00e9ments fixes : le traitement mensuel brut,\ny compris d'\u00e9ventuels compl\u00e9ments tels que\nl'indemnit\u00e9 pour connaissance et utilisation des\ndeux langues nationales. Il est tenu compte de\nla partie mobile allou\u00e9e en fonction de l'indice\ndes prix \u00e0 la consommation.\n\n\n\n\nLe montant annuel brut s'obtient en multipliant\npar 12 les \u00e9l\u00e9ments fixes se rapportant au pre-\nmier mois pour lequel l'intervention financi\u00e8re\nde l'employeur dans le prix des transports des\ntravailleurs est demand\u00e9e, m\u00eame si l'employ\u00e9\nne travaille pas pendant 12 mois.\n\n\n\n\n2. les \u00e9l\u00e9ments variables :\n\n\na) par mois: commissions, primes, heures suppl\u00e9-\nmentaires, etc. Il y a lieu de se baser sur les\nchiffres bruts, ayant trait aux 12 derniers mois.\nSi l'employ\u00e9 n'a pas travaill\u00e9 12 mois, le mon-\ntant \u00e0 prendre en consid\u00e9ration s'obtient en\nmultipliant par 12 la moyenne mensuelle des\nmois de travail effectif;\n\n\nb) par an : commissions, primes, 13\u00e8me mois et\nautres gratifications que certains employeurs\naccordent une ou plusieurs fois par an \u00e0 leur\npersonnel, en vertu d'un accord ou de l'usage.\nLes montants bruts allou\u00e9s pendant les 12 der-\nniers mois sont \u00e0 ajouter \u00e0 la somme des montants\nannuels bruts, vis\u00e9s aux 1. et 2., a).\n\n\n\n\nL'estimation de la r\u00e9mun\u00e9ration annuelle brute ne\ndoit pas comprendre :\n\n\n1\u00b0 les suppl\u00e9ments \u00e0 caract\u00e8re social, tels que les\nindemnit\u00e9s de r\u00e9sidence et de foyer, les alloca-\ntions familiales, le p\u00e9cule de vacances;\n\n\n2\u00b0 les indemnit\u00e9s allou\u00e9es en remboursement de\nfrais (frais de d\u00e9placement, frais de repr\u00e9senta-\ntion, etc.);\n\n\n3 \u00b0 les pensions de toute nature.\nAlmexe V \u00e0 la convention collective de travail du\n18 novembre 2021, conclue au sein de la Com-\nmission paritaire auxiliaire pour employ\u00e9s, rela-\ntive \u00e0 l'intervention dans les frais de transport\n\n\n\n\nIntervention des employeurs dans le prix des\ntransports des travailleurs occup\u00e9s \u00e0 temps partiel\nchez plusieurs employeurs\n\n\n\n\nRecommandation du 6 mars 1984 du Conseil na-\ntional du travail\n\n\n\n\nLe Conseil national du travail a constat\u00e9 que dans\ncertains cas, des difficult\u00e9s d'interpr\u00e9tation se po-\nsaient en ce qui concerne la prise en charge de\nl'intervention des employeurs dans le prix des\ntransports des travailleurs occup\u00e9s \u00e0 temps partiel\nchez plusieurs employeurs. Tel est notamment le\ncas lorsque les trajets \u00e0 effectuer pour atteindre\nles diverses entreprises o\u00f9 le travailleur est oc-\ncup\u00e9 co\u00efncident totalement ou partiellement.\n\n\n\n\nPour rem\u00e9dier \u00e0 ces difficult\u00e9s, le Conseil natio-\nnal du travail recommande que :\n\n\n1. La totalit\u00e9 de l'intervention patronale dans le\nprix des transports des travailleurs vis\u00e9s, telle\nqu'elle est fix\u00e9e:\n\n\n- en ce qui concerne l'abonnement social des\nchemins de fer, par la loi du 27 juillet 1962\n\u00e9tablissant une intervention des employeurs\ndans la perte subie par la Soci\u00e9t\u00e9 nationale\ndes chemins de fer belges par l'\u00e9mission\nd'abonnements pour ouvriers et employ\u00e9s;\n- en ce qui concerne les autres moyens de\ntransport, par les dispositions d'une conven-\ntion collective de travail sectorielle ou de la\nconvention collective de travail n\u00b0 19 concer-\nnant l'intervention financi\u00e8re de l'employeur\ndans le prix des transports des travailleurs\nconclue le 26 mars 1975 au Conseil national\ndu travail,\n\n\ndoit \u00eatre r\u00e9partie entre les divers employeurs\ncompte tenu de la dur\u00e9e du travail prest\u00e9e par\nle travailleur chez chacun d'eux.\n\n\n\n\n2. La charge totale de l'intervention qui incombe\n\u00e0 chacun des employeurs ne peut toutefois \u00eatre\nsup\u00e9rieure \u00e0 l'intervention dont l'employeur\naurait \u00e9t\u00e9 redevable en vertu des dispositions\ncit\u00e9es sous le point 1., si le travailleur \u00e0 temps\npartiel avait \u00e9t\u00e9 occup\u00e9 uniquement chez lui.\n\n\n\n\n3. Pour obtenir le remboursement de la pmi des\nfrais de transport \u00e0 supporter par chacun des\nemployeurs, le travailleur doit soumettre \u00e0\nchacun des employeurs les titres de transport\nlui sont remis.\nAnnexe VI \u00e0 la convention collective de travail\ndu 18 novembre 2021, conclue au sein de la\nCommission paritaire auxiliaire pour employ\u00e9s,\nrelative \u00e0 l'intervention dans les frais de transport\n\n\nRecommandations\n\n\nMobilit\u00e9\n\n\nIl est recommand\u00e9 aux employeurs de r\u00e9fl\u00e9chir\ndans un cadre budg\u00e9tairement neutre \u00e0 des me-\nsures concernant la mobilit\u00e9 multimodale, y com-\npris le budget mobilit\u00e9.\n\n\n\n\nRepr\u00e9sentants de commerce\n\n\n- Indemnit\u00e9 journali\u00e8re forfaitaire de route:\n\n\nIl est recommand\u00e9 de payer une allocation par\njour prest\u00e9 \u00e0 titre d'intervention dans les frais in-\nh\u00e9rents au travail sur route, par exemple bois-\nson, restauration, t\u00e9l\u00e9phone, lorsque ceux-ci\nsont occasionn\u00e9s hors du domicile priv\u00e9 et du\nsi\u00e8ge de l'entreprise;\n\n\n- Frais de d\u00e9placement:\n\n\nIl est recommand\u00e9 de payer une indemnit\u00e9 pour\nfrais de d\u00e9placement occasionn\u00e9s dans le cadre\nde prestations de services.\n\n\n\nLes recommandations susmentionn\u00e9es ne s'ap-\npliquent pas aux entreprises qui pr\u00e9voient en fa-\nveur de leurs repr\u00e9sentants de commerce une ou\ndes interventions \u00e9gale(s) ou sup\u00e9rieure(s) aux\nrecommandations ci-dessus.\nA titre documentaire : l'intervention pour les\nfonctionnaires de l'\u00e9tat est revue annuellement \u00e0\nla date du 1el' juillet et est fix\u00e9e \u00e0 0,3707EUR par\nkilom\u00e8tre du 1el' juillet 2021 jusqu'au\n30 juin 2022.\n"
        ],
        "summary": " travail) le 23 avril 2019, la convention collective de travail n\u00b0 19/9 a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9e au conseil national du travail en ex\u00e9cution des accords conclus au conseil national du travail. cette convention collective de travail porte \u00e0 80 p.c. l'intervention de l'employeur dans le prix des transports en commun publics par chemin de fer et exprime cette intervention sous la forme de montants forfaitaires qui ne sont pas index\u00e9s. une \u00e9ventuelle adaptation de ces forfaits sera n\u00e9goci\u00e9e tous les deux ans par les partenaires sociaux. vous trouverez ci-dessous la grille contenant les montants en vigueur \u00e0 partir du 1er juillet 2019. Cette convention collective de travail d\u00e9finit les modalit\u00e9s d'intervention de l'employeur dans les frais de transport des employ\u00e9s, en ce qui concerne les transports en commun publics, les transports organis\u00e9s par l'employeur avec la participation financi\u00e8re des employ\u00e9s, ainsi que les indemnit\u00e9s v\u00e9lo et les moyens de transport personnels. Elle pr\u00e9voit un remboursement mensuel et des contr\u00f4les de la r\u00e9alit\u00e9 des d\u00e9clarations des employ\u00e9s. Elle entre en vigueur le 1er janvier 2022, \u00e0 l'exception de l'indemnit\u00e9 v\u00e9lo qui entre en vigueur le 1er juillet 2022.",
        "summary_compare_parent": "",
        "article_summary": "",
        "article_new_summary": "",
        "article_update_comparison": "",
        "start_date": "",
        "end_date": "",
        "exeption": "",
        "vector": ""
    },
    {
        "objectID": "200-2020-009333",
        "jcId": 2000000,
        "jcName": "COMMISSION PARITAIRE AUXILIAIRE POUR EMPLOYES",
        "cpNumber": "200",
        "depositNumber": 160974,
        "title": "Statut de la d\u00e9l\u00e9gation syndicale",
        "themes": [
            "D\u00c9L\u00c9GATION SYNDICALE",
            "FONCTIONNEMENT AU SEIN DE L'ENTREPRISE/DES ORGANES DE CONCERTATION",
            "D\u00c9L\u00c9GATION SYNDICALE",
            "D\u00c9L\u00c9GATION SYNDICALE"
        ],
        "referencedDocs": [
            "160974"
        ],
        "referencedObjects": "",
        "parent": "",
        "signatureDate": "2020-07-09T10:00:00.000+00:00",
        "validityDate": "2021-07-31T10:00:00.000+00:00",
        "depositDate": "2020-07-14T10:00:00.000+00:00",
        "recordDate": "2020-09-29T10:00:00.000+00:00",
        "depositRegistrationDate": "2020-09-29T10:00:00.000+00:00",
        "noticeDepositMbDate": "2020-10-19T10:00:00.000+00:00",
        "correctedDate": null,
        "enforced": true,
        "royalDecreeDate": "2020-12-20T11:00:00.000+00:00",
        "publicationRoyalDecreeDate": "2021-02-09T11:00:00.000+00:00",
        "pdfLink": "https://public-search.emploi.belgique.be/website-download-service/joint-work-convention/200/200-2020-009333.pdf",
        "documentSize": "227 Kb",
        "type": "Concluded on industry level",
        "status": "New",
        "sector": "Sector not specified",
        "theme": "[\"Fonctionnement au sein du comit\u00e9/de l'entreprise\", 'Primes et indemnit\u00e9s pour le travailleur actif']",
        "scope": null,
        "no_scope": null,
        "content": [
            "Article 1er.\n\nLa pr\u00e9sente convention collective de travail\ns'applique aux employeurs et employ\u00e9s des\nentreprises relevant de la comp\u00e9tence de la\nCommission paritaire auxiliaire pour employ\u00e9s\n(200).\n\n\n\nOn entend par \"employ\u00e9s\" : les employ\u00e9s et les\nemploy\u00e9es.\n\n",
            "Article 2\n\nLa pr\u00e9sente convention collective du travail\nvise une modification temporaire de la\nconvention collective du travail du 9 juin 2016\nrelatif au statut de la d\u00e9l\u00e9gation syndicale suite\nau report des \u00e9lections sociales de mai 2020.\n\n\n\n\n",
            "Article 3\n\nL'article 24 de la convention collective du 9\nui\u00bb 2016 relatif au statut de la d\u00e9l\u00e9gation\nsyndicale, enregistr\u00e9e sous le num\u00e9ro 134422,\nCO/200, est modifi\u00e9 comme suit:\n\u00abArt. 24.\n\n\u00a7 1er. Sous r\u00e9serve des dispositions de l'alin\u00e9a\n2, le mandat des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s syndicaux est de\nquatre ans et se termine \u00e0 terme fixe le\n31 d\u00e9cembre 2016,2020,2024,2028,2032,           ...\n\n\n\nSuite au report des \u00e9lections sociales de mai\n2020 \u00e0 novembre 2020, le mandat des\nd\u00e9l\u00e9gu\u00e9s syndicaux, qui conform\u00e9ment       \u00e0\nl'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent prendrait fin le 31\nd\u00e9cembre 2020, sera prolong\u00e9\nexceptionnellement   jusqu'au 30 juin 2021.\n\n\n\nLe mandat suivant est raccourci en\ncons\u00e9quence et expire le 31 d\u00e9cembre 2024.\n\n\n\n\u00a7 2. L'employeur peut, dans le courant du\nmois de septembre 2016, 2020, 2024, 2028,\n2032, ... par avis motiv\u00e9 et recommand\u00e9,\ninformer les organisations syndicales qui\noccupent en ce moment un ou plusieurs des\nmandats dans la d\u00e9l\u00e9gation syndicale, qu'il y a\nlieu, en application des articles 12, 15 et 16 de\nla pr\u00e9sente convention collective de travail,\nde modifier le nombre de mandats ou de\nsupprimer la d\u00e9l\u00e9gation syndicale.\n\n\n\n\nSuite au report des \u00e9lections sociales de mai\n2020 \u00e0 novembre 2020, la date de septembre\n2020 est exceptionnellement    report\u00e9e \u00e0\nf\u00e9vrier 2021.\n\n\nEn cas de contestation, le diff\u00e9rend sera r\u00e9gl\u00e9\nconform\u00e9ment    aux dispositions du chapitre IX\nde la pr\u00e9sente convention collective de\ntravail.\n\u00a7 3. L'organisation syndicale qui pr\u00e9tend \u00e0\nun mandat ou \u00e0 une extension de mandats\ndans une d\u00e9l\u00e9gation syndicale existante, en\navise par lettre recommand\u00e9e la ou les\norganisations syndicales qui occupent ces\nmandats.\n\n\nCette demande doit, \u00e0 peine de nullit\u00e9, \u00eatre\nformul\u00e9e dans le courant du mois\nde septembre pr\u00e9c\u00e9dant les dates vis\u00e9es au\n\u00a7 1er, notamment septembre 2016, septembre\n2020, septembre 2024, septembre 2028,\nseptembre 2032, ...\n\nSuite au report des \u00e9lections sociales de mai\n2020 \u00e0 novembre 2020, la date de septembre\n2020 est exceptionnellement      report\u00e9e \u00e0\nf\u00e9vrier 2021.\n\n\nUne copie de cette demande sera envoy\u00e9e en\nm\u00eame temps \u00e0 l'employeur. Les organisations\nsyndicales qui pr\u00e9tendent \u00e0 au moins un\nmandat se mettront d'accord avant\nl'introduction   de la d\u00e9l\u00e9gation syndicale\ncommune aupr\u00e8s de l'employeur sur la\nr\u00e9partition des mandats proportionnellement\nau nombre d'affili\u00e9s dans l'entreprise. En cas\nde contestation, la partie la plus diligente\npeut faire appel \u00e0 l'initiative de conciliation du\npr\u00e9sident de la Commission paritaire auxiliaire\npour employ\u00e9s.\n\u00a7 4. Au cas o\u00f9 une contestation n\u00e9e de\nl'application du \u00a7 2 ou \u00a7 3 ci-dessus n'est\npas r\u00e9gl\u00e9e pour le 1er janvier 2017, 2021,\n2025,2029, 2033, ..., la protection des\nmembres de la d\u00e9l\u00e9gation syndicale\nsortante sera maintenue pour une dur\u00e9e de\n3 mois pour l'entreprise concern\u00e9e.\n\n\nSuite au report des \u00e9lections sociales de\nmai 2020 \u00e0 novembre 2020, la date du 1\njanvier 2021 est exceptionnellement\nreport\u00e9e au 1 juillet 2021.\n\n\u00a7 5. Si en septembre 2016, 2020, 2024,\n2028, 2032, '\" aucune contestation n'est\nformul\u00e9e en application des \u00a7 2 et \u00a7 3 ci-\navant, le mandat de la d\u00e9l\u00e9gation syndicale\nest reconduit tacitement pour un nouveau\nterme de en principe 4 ans, conform\u00e9ment\naux dispositions du \u00a71 de cet article.\n\n\n\n\nSuite au report des \u00e9lections sociales de\nmai 2020 \u00e0 novembre 2020, la date de\nseptembre 2020 est exceptionnellement\nreport\u00e9e \u00e0 f\u00e9vrier 2021.\n\n\n\u00a7 6. La dur\u00e9e de en principe 4 ans du\nmandat conform\u00e9ment        aux dispositions\npr\u00e9vues au \u00a7 1er du pr\u00e9sent article ne\ns'applique pas aux d\u00e9l\u00e9gations syndicales\ninstall\u00e9es au cours de l'ann\u00e9e civile 2016,\n2020,2024,2028,    2032, ... Dans ce cas, le\nmandat se termine au terme fixe qui suit\nimm\u00e9diatement.\n\n",
            "Article 4\n\nLa pr\u00e9sente convention collective du travail\nmodifie temporairement la CCTdu 9 juin 2016\nrelatif au statut de la d\u00e9l\u00e9gation syndicale.\n\n\n\nLa pr\u00e9sente convention collective de travail\nentre en vigueur le 1er juillet 2020 et cesse\nd'\u00eatre en vigueur le 31 juillet 2021.\n"
        ],
        "summary": "\n\nLa pr\u00e9sente convention collective de travail modifie temporairement la convention collective du travail du 9 juin 2016 relatif au statut de la d\u00e9l\u00e9gation syndicale suite au report des \u00e9lections sociales de mai 2020 \u00e0 novembre 2020. Les articles 24, 12, 15 et 16 de la convention collective du 9 juin 2016 sont modifi\u00e9s de mani\u00e8re \u00e0 prolonger le mandat des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s syndicaux jusqu'au 30 juin 2021 et \u00e0 reporter la date de septembre 2020 \u00e0 f\u00e9vrier 2021. La pr\u00e9sente convention collective de travail entre en vigueur le 1er juillet 2020 et cesse d'\u00eatre en vigueur le 31 juillet 2021.",
        "summary_compare_parent": "",
        "article_summary": "",
        "article_new_summary": "",
        "article_update_comparison": "",
        "start_date": "",
        "end_date": "",
        "exeption": "",
        "vector": ""
    },
    {
        "objectID": "200-2021-013467",
        "jcId": 2000000,
        "jcName": "COMMISSION PARITAIRE AUXILIAIRE POUR EMPLOYES",
        "cpNumber": "200",
        "depositNumber": 168828,
        "title": "Modification de la CCT relative au FSE",
        "themes": [
            "FONDS DE S\u00c9CURIT\u00c9 D'EXISTENCE",
            "FONDS DE S\u00c9CURIT\u00c9 D'EXISTENCE"
        ],
        "referencedDocs": [
            "168828"
        ],
        "referencedObjects": "",
        "parent": "",
        "signatureDate": "2021-11-18T11:00:00.000+00:00",
        "validityDate": "2023-12-31T11:00:00.000+00:00",
        "depositDate": "2021-11-24T11:00:00.000+00:00",
        "recordDate": "2021-12-13T11:00:00.000+00:00",
        "depositRegistrationDate": "2021-12-13T11:00:00.000+00:00",
        "noticeDepositMbDate": "2021-12-22T11:00:00.000+00:00",
        "correctedDate": null,
        "enforced": true,
        "royalDecreeDate": "2022-05-01T10:00:00.000+00:00",
        "publicationRoyalDecreeDate": "2022-09-20T10:00:00.000+00:00",
        "pdfLink": "https://public-search.emploi.belgique.be/website-download-service/joint-work-convention/200/200-2021-013467.pdf",
        "documentSize": "99 Kb",
        "type": "Concluded on industry level",
        "status": "New",
        "sector": "Sector not specified",
        "theme": "['Salaire', 'Salaire', \"Mesures pour l'emploi et groupes cibles\", 'Fonds sociaux', 'Fonds sociaux']",
        "scope": null,
        "no_scope": null,
        "content": [
            "ART.1er\nLa pr\u00e9sente convention collective de travail\ns'applique aux employeurs et employ\u00e9s des\nentreprises relevant de la comp\u00e9tence de la\nCommission paritaire auxiliaire pour employ\u00e9s.\n\n\nOn entend par \"employ\u00e9s\", les employ\u00e9s et les\nemploy\u00e9es.\n\n\nCHAPITRE II - DISPOSITIONS\n\n",
            "ART.2\nL'article 12bis de la convention collective de travail\ndu 1er avri12015, conclue au sein de la Commission\nParitaire Auxiliaire     pour Employ\u00e9s,        portant\nl'institution d'un fonds de s\u00e9curit\u00e9 d'existence et\nportant fixation de ses statuts,      (enregistr\u00e9e le\n21/04/2015, n\u00b0 d'enregistrement 126639, rendue\nobligatoire par arr\u00eat\u00e9 royal du 15/07/2016; M8.\n21/09/2016), est compl\u00e9t\u00e9 par les dispositions\nsuivantes:\n\n\u00abLa cotisation patronale au fonds social et\nn\u00e9cessaire \u00e0 son fonctionnement est fix\u00e9e, \u00e0 partir\ndu 2e trimestre 2022 jusqu'au 4e trimestre 2023\ninclus \u00e0 0,23 p.c. des salaires bruts des employ\u00e9s\ndes entreprises \u00bb.\n\n\nLes cotisations pour les groupes \u00e0 risques sont\nvers\u00e9es au Fonds social.\n\n\nCHAPITRE 111-DUREE\n\n",
            "ART.3\nCette convention collective de travail est conclue\npour une dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e: elle produit ses effets\nle 1 avril 2022 et prendra fin le 31 d\u00e9cembre 2023."
        ],
        "summary": "\n\nCette convention collective de travail du 18 novembre 2021 modifie la convention collective de travail du 1er avril 2015 conclue au sein de la commission paritaire auxiliaire pour employ\u00e9s portant l'institution d'un fonds de securite d'existence et en fixant ses statuts. Elle s'applique aux employeurs et employ\u00e9s des entreprises relevant de la comp\u00e9tence de la commission paritaire auxiliaire pour employ\u00e9s. Elle compl\u00e8te l'article 12bis de la convention collective de travail de 2015 en fixant la cotisation patronale au fonds social \u00e0 0,23% des salaires des employ\u00e9s. Elle est conclue pour une dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e, produisant ses effets le 1er avril 2022 et prenant fin le 31 d\u00e9cembre 2023.",
        "summary_compare_parent": "",
        "article_summary": "",
        "article_new_summary": "",
        "article_update_comparison": "",
        "start_date": "",
        "end_date": "",
        "exeption": "",
        "vector": ""
    },
    {
        "objectID": "200-2021-013475",
        "jcId": 2000000,
        "jcName": "COMMISSION PARITAIRE AUXILIAIRE POUR EMPLOYES",
        "cpNumber": "200",
        "depositNumber": 168834,
        "title": "Dispense de l'obligation de disponibilit\u00e9 adapt\u00e9e 2021-2022",
        "themes": [
            "R\u00c9GIME DE CH\u00d4MAGE AVEC COMPL\u00c9MENT D\u0092ENTREPRISE (RCC)"
        ],
        "referencedDocs": [
            "168834"
        ],
        "referencedObjects": "",
        "parent": "",
        "signatureDate": "2021-11-18T11:00:00.000+00:00",
        "validityDate": "2022-12-31T11:00:00.000+00:00",
        "depositDate": "2021-11-24T11:00:00.000+00:00",
        "recordDate": "2021-12-13T11:00:00.000+00:00",
        "depositRegistrationDate": "2021-12-13T11:00:00.000+00:00",
        "noticeDepositMbDate": "2021-12-22T11:00:00.000+00:00",
        "correctedDate": null,
        "enforced": true,
        "royalDecreeDate": "2022-04-27T10:00:00.000+00:00",
        "publicationRoyalDecreeDate": "2022-06-21T10:00:00.000+00:00",
        "pdfLink": "https://public-search.emploi.belgique.be/website-download-service/joint-work-convention/200/200-2021-013475.pdf",
        "documentSize": "247 Kb",
        "type": "Concluded on industry level",
        "status": "New",
        "sector": "LA SELLERIE, DE LA FABRICATION DE COURROIES ET ...",
        "theme": "[\"Mesures pour l'emploi et groupes cibles\", 'Fin au contrat de travail et ch\u00f4mage', 'Primes et indemnit\u00e9s pour le travailleur actif']",
        "scope": null,
        "no_scope": null,
        "content": [
            "ART.1er\n\u00a71.\nLa pr\u00e9sente convention collective de travail est appli-\ncable aux employeurs et aux employ\u00e9s des entre-\nprises relevant de la comp\u00e9tence de la Commission\nparitaire auxiliaire pour employ\u00e9s.\n\n\u00a72.\nOn entend par \"employ\u00e9s\", les employ\u00e9s masculins et\nf\u00e9minins.\n\nCHAPITRE II - PORTEE DE LA CONVENTION\n\n\n",
            "ART.2\n\u00a71.\nLa pr\u00e9sente convention collective de travail est\nconclue en vue d'appliquer une dispense de l'obli-\ngation de disponibilit\u00e9 adapt\u00e9e en ex\u00e9cution de\nl'accord social dans le cadre des n\u00e9gociations in-\nterprofessionnelles pour la p\u00e9riode 2021 - 2022.\n\nCe dispositif est organis\u00e9 pour la dur\u00e9e de validit\u00e9\nde la pr\u00e9sente convention collective de travail par:\n\n\n-   la convention collective de travail n\u00b0 153 du Con-\nseil national du travail du 15 juillet 2021 d\u00e9ter-\nminant, pour la p\u00e9riode allant du 1er juillet 2021\nau 31 d\u00e9cembre 2022, les conditions d'octroi de\nla dispense de l'obligation de disponibilit\u00e9 adap-\nt\u00e9e pour les travailleurs \u00e2g\u00e9s licenci\u00e9s dans le\ncadre d'un r\u00e9gime de ch\u00f4mage avec compl\u00e9-\nment d'entreprise, qui ont travaill\u00e9 20 ans dans\nun r\u00e9gime de travail de nuit, qui ont \u00e9t\u00e9 occup\u00e9s\ndans le cadre d'un m\u00e9tier lourd ou qui ont \u00e9t\u00e9\noccup\u00e9s dans le secteur de la construction et\nsont en incapacit\u00e9 de travail, qui ont \u00e9t\u00e9 occu-\np\u00e9s dans le cadre d'un m\u00e9tier lourd et justifient\n35 ans de pass\u00e9 professionnel, ou qui ont une\ncarri\u00e8re longue (n0166.892/CO).\nl'arr\u00eat\u00e9 royal du 29 ao\u00fbt 2021 ex\u00e9cutant l'ac-\ncord social dans le cadre des n\u00e9gociations in-\nterprofessionnelles pour la p\u00e9riode 2021 -\n2022 (Moniteur belge du 10 septembre 2021)\nqui modifie l'article 22.\u00a73 de l'Arr\u00eat\u00e9 royal du 3\nmai 2007 organisant le r\u00e9gime de ch\u00f4mage\navec compl\u00e9ment d'entreprise en ce qui con-\ncerne la dispense de disponibilit\u00e9 adapt\u00e9e.\n\n\u00a72.\nLa pr\u00e9sente convention collective de travail a pour\nobjet de fixer, pendant la p\u00e9riode allant du 1er juil-\nlet 2021 au 31 d\u00e9cembre 2022, les conditions d'oc-\ntroi de la dispense de l'obligation de disponibilit\u00e9\nadapt\u00e9e pour les travailleurs \u00e2g\u00e9s licenci\u00e9s dans le\ncadre d'un r\u00e9gime de ch\u00f4mage avec compl\u00e9ment\nd'entreprise qui ont une carri\u00e8re longue.\n\n\n\u00a73.\nLa pr\u00e9sente convention collective de travail doit\n\u00eatre lue concomitamment aux conventions collec-\ntives de travail n\u00b0 143 du 23 avril 2019 fixant l'\u00e2ge\n\u00e0 partir duquel un r\u00e9gime de ch\u00f4mage avec com-\npl\u00e9ment d'entreprise peut \u00eatre octroy\u00e9 \u00e0 certains\ntravailleurs \u00e2g\u00e9s licenci\u00e9s, ayant \u00e9t\u00e9 occup\u00e9s dans\nle cadre d'un m\u00e9tier lourd et justifiant 35 ans de\npass\u00e9 professionnel, n\u00b0 151 du 15 juillet 2021\nfixant, pour la p\u00e9riode allant du 1er juillet 2021 au\n30 juin 2023, les conditions d'octroi d'un compl\u00e9-\nment d'entreprise dans le cadre du r\u00e9gime de ch\u00f4-\nmage avec compl\u00e9ment d'entreprise pour certains\ntravailleurs \u00e2g\u00e9s licenci\u00e9s qui ont travaill\u00e9 20 ans\ndans un r\u00e9gime de travail de nuit, qui ont \u00e9t\u00e9 occu-\np\u00e9s dans le cadre d'un m\u00e9tier lourd ou qui ont \u00e9t\u00e9\noccup\u00e9s dans le secteur de la construction et sont\nen incapacit\u00e9 de travail, etn\u00b0 152 du 15 juillet 2021\ninstituant pour la p\u00e9riode allant du 1er juillet 2021\nau 30 juin 2023, un r\u00e9gime de compl\u00e9ment d'entre-\nprise pour certains travailleurs \u00e2g\u00e9s licenci\u00e9s,\nayant une carri\u00e8re longue et aux conventions col-\nlectives de travail conclues en application des con-\nventions collectives de travail n0143, 151 et 152\npr\u00e9cit\u00e9es ent\u00e9rin\u00e9es par la Commission paritaire\n200.\nCHAPITRE 111-DISPENSE DE L'OBLIGATION\nDE DISPONIBILIT\u00c9 ADAPT\u00c9E - MODALIT\u00c9S\n\n\n",
            "ART.3\nLes travailleurs ayant atteint l'\u00e2ge de 62 ans ou\npouvant justifier d'un pass\u00e9 professionnel de 42\nans, peuvent \u00e0 leur demande, \u00eatre dispens\u00e9s de\nl'obligation de disponibilit\u00e9 adapt\u00e9e, \u00e0 condition:\n\n-   qu'ils soient licenci\u00e9s au plus tard le 31 d\u00e9-\ncembre 2022 et pendant la p\u00e9riode de validit\u00e9\nde la pr\u00e9sente convention;\n\n-   qu'ils aient atteint l'\u00e2ge de 60 ans ou plus au\nplus tard le 31 d\u00e9cembre 2022 et au moment de\nla fin du contrat de travail.\n\n\nCHAPITRE IV - VALIDITE\n\n",
            "ART.4\nLa pr\u00e9sente convention collective de travail entre\nen vigueur le 1er juillet 2021 et cesse d'\u00eatre en vi-\ngueur le 31 d\u00e9cembre 2022.\n"
        ],
        "summary": "\n\nLa pr\u00e9sente convention collective de travail est conclue en vue d'appliquer une dispense de l'obligation de disponibilit\u00e9 adapt\u00e9e en ex\u00e9cution de l'accord social dans le cadre des n\u00e9gociations interprofessionnelles pour la p\u00e9riode 2021-2022. Elle est applicable aux employeurs et aux employ\u00e9s des entreprises relevant de la comp\u00e9tence de la commission paritaire auxiliaire pour employ\u00e9s. Elle fixe les conditions d'octroi de la dispense de l'obligation de disponibilit\u00e9 adapt\u00e9e pour les travailleurs \u00e2g\u00e9s licenci\u00e9s dans le cadre d'un r\u00e9gime de ch\u00f4mage avec compl\u00e9ment d'entreprise qui ont une carri\u00e8re longue. Elle entre en vigueur le 1er juillet 2021 et cesse d'\u00eatre en vigueur le 31 d\u00e9cembre 2022.",
        "summary_compare_parent": "",
        "article_summary": "",
        "article_new_summary": "",
        "article_update_comparison": "",
        "start_date": "",
        "end_date": "",
        "exeption": "",
        "vector": ""
    },
    {
        "objectID": "200-2021-013476",
        "jcId": 2000000,
        "jcName": "COMMISSION PARITAIRE AUXILIAIRE POUR EMPLOYES",
        "cpNumber": "200",
        "depositNumber": 168835,
        "title": "Dispense de l'obligation de disponibilit\u00e9 adapt\u00e9e 2023-2024",
        "themes": null,
        "referencedDocs": [
            "168835"
        ],
        "referencedObjects": "",
        "parent": "",
        "signatureDate": "2021-11-18T11:00:00.000+00:00",
        "validityDate": "2024-12-31T11:00:00.000+00:00",
        "depositDate": "2021-11-24T11:00:00.000+00:00",
        "recordDate": "2021-12-13T11:00:00.000+00:00",
        "depositRegistrationDate": "2021-12-13T11:00:00.000+00:00",
        "noticeDepositMbDate": "2021-12-22T11:00:00.000+00:00",
        "correctedDate": null,
        "enforced": true,
        "royalDecreeDate": "2022-04-24T10:00:00.000+00:00",
        "publicationRoyalDecreeDate": "2022-06-16T10:00:00.000+00:00",
        "pdfLink": "https://public-search.emploi.belgique.be/website-download-service/joint-work-convention/200/200-2021-013476.pdf",
        "documentSize": "249 Kb",
        "type": "Concluded on industry level",
        "status": "New",
        "sector": "LA SELLERIE, DE LA FABRICATION DE COURROIES ET ...",
        "theme": "[\"Mesures pour l'emploi et groupes cibles\", \"Mesures pour l'emploi et groupes cibles\", 'Fin au contrat de travail et ch\u00f4mage', 'Primes et indemnit\u00e9s pour le travailleur actif']",
        "scope": null,
        "no_scope": null,
        "content": [
            "ART.1er\n\u00a71.\nLa pr\u00e9sente convention collective de travail est appli-\ncable aux employeurs et aux employ\u00e9s des entre-\nprises relevant de la comp\u00e9tence de la Commission\nparitaire auxiliaire pour employ\u00e9s.\n\n\u00a72.\nOn entend par \"employ\u00e9s\",     les employ\u00e9s    masculins et\nf\u00e9minins.\n\n\nCHAPITRE\"      - PORTEE      DE LA CONVENTION\n\n\n\n",
            "ART.2\n\u00a71.\nLa pr\u00e9sente convention collective de travail est\nconclue en vue d'appliquer une dispense de l'obli-\ngation de disponibilit\u00e9 adapt\u00e9e en ex\u00e9cution de\nl'accord social dans le cadre des n\u00e9gociations in-\nterprofessionnelles  pour la p\u00e9riode 2021 - 2022.\n\nCe dispositif est organis\u00e9   pour la dur\u00e9e de validit\u00e9\nde la pr\u00e9sente convention    collective de travail par:\n\nla convention collective de travail n0155 du\nConseil national du travail du 15 juillet 2021\nd\u00e9terminant,   pour 2023-2024, les conditions\nd'octroi de la dispense de l'obligation de dis-\nponibilit\u00e9 adapt\u00e9e pour les travailleurs \u00e2g\u00e9s li-\ncenci\u00e9s avant Ie 1er juillet 2023 dans Ie cadre\nd'un r\u00e9gime de ch\u00f4mage avec compl\u00e9ment\nd'entreprise, qui ont travaill\u00e9 20 ans dans un\nr\u00e9gime de travail de nuit, qui ont \u00e9t\u00e9 occup\u00e9s\ndans le cadre d'un m\u00e9tier lourd ou qui ont \u00e9t\u00e9\noccup\u00e9s dans le secteur de la construction et\nsont en incapacit\u00e9 de travail, qui ont \u00e9t\u00e9 occu-\np\u00e9s dans le cadre d'un m\u00e9tier lourd etjustifient\n35 ans de pass\u00e9 professionnel, ou qui ont une\ncarri\u00e8re longue, ou qui ont \u00e9t\u00e9 occup\u00e9s dans\nune entreprise en difficult\u00e9s ou en restructura-\ntion (n0166.894/CO).\nl'arr\u00eat\u00e9 royal du 29 ao\u00fbt 2021 ex\u00e9cutant l'ac-\ncord social dans le cadre des n\u00e9gociations in-\nterprofessionnelles pour la p\u00e9riode 2021 -\n2022 (Moniteur belge du 10 septembre 2021)\nqui modifie l'article 22.\u00a73 de l'Arr\u00eat\u00e9 royal du 3\nmai 2007 organisant le r\u00e9gime de ch\u00f4mage\navec compl\u00e9ment d'entreprise en ce qui con-\ncerne la dispense de disponibilit\u00e9 adapt\u00e9e.\n\n\n\u00a72.\nLa pr\u00e9sente convention collective de travail a pour\nobjet de fixer, pendant la p\u00e9riode allant du 1er jan-\nvier 2023 au 31 d\u00e9cembre 2024, les conditions\nd'octroi de la dispense de l'obligation de disponibi-\nlit\u00e9 adapt\u00e9e pour les travailleurs \u00e2g\u00e9s licenci\u00e9s\ndans le cadre d'un r\u00e9gime de ch\u00f4mage avec com-\npl\u00e9ment d'entreprise qui ont une carri\u00e8re longue.\n\n\n\u00a73.\nLa pr\u00e9sente convention collective de travail doit\n\u00eatre lue concomitamment aux conventions collec-\ntives de travail n\u00b0 143 du 23 avril 2019 fixant l'\u00e2ge\n\u00e0 partir duquel un r\u00e9gime de ch\u00f4mage avec com-\npl\u00e9ment d'entreprise peut \u00eatre octroy\u00e9 \u00e0 certains\ntravailleurs \u00e2g\u00e9s licenci\u00e9s, ayant \u00e9t\u00e9 occup\u00e9s dans\nle cadre d'un m\u00e9tier lourd et justifiant 35 ans de\npass\u00e9 professionnel, n\u00b0 151 du 15 juillet 2021\nfixant, pour la p\u00e9riode allant du 1er juillet 2021 au\n30 juin 2023, les conditions d'octroi d'un compl\u00e9-\nment d'entreprise dans le cadre du r\u00e9gime de ch\u00f4-\nmage avec compl\u00e9ment d'entreprise pour certains\ntravailleurs \u00e2g\u00e9s licenci\u00e9s qui ont travaill\u00e9 20 ans\ndans un r\u00e9gime de travail de nuit, qui ont \u00e9t\u00e9 occu-\np\u00e9s dans le cadre d'un m\u00e9tier lourd ou qui ont \u00e9t\u00e9\noccup\u00e9s dans le secteur de la construction et sont\nen incapacit\u00e9 de travail, et n\u00b0 152 du 15 juillet 2021\ninstituant pour la p\u00e9riode allant du 1er juillet 2021\nau 30 juin 2023, un r\u00e9gime de compl\u00e9ment d'entre-\nprise pour certains travailleurs \u00e2g\u00e9s licenci\u00e9s,\nayant une carri\u00e8re longue et aux conventions col-\nlectives de travail conclues en application des con-\nventions collectives de travail n0143, 151 et 152\npr\u00e9cit\u00e9es ent\u00e9rin\u00e9es par la Commission paritaire\n200.\nCHAPITRE III - DISPENSE DE L'OBLIGATION\nDE DISPONIBILIT\u00c9 ADAPT\u00c9E - MODALIT\u00c9S\n\n\n",
            "ART.3\nLes travailleurs ayant atteint l'\u00e2ge de 62 ans ou\npouvant justifier d'un pass\u00e9 professionnel de 42\nans, peuvent \u00e0 leur demande, \u00eatre dispens\u00e9s de\nl'obligation de disponibilit\u00e9 adapt\u00e9e, \u00e0 condition:\n\n\n-   qu'ils soient licenci\u00e9s au plus tard le 30 juin\n2023 ;\n-   qu'ils aient atteint l'\u00e2ge de 60 ans ou plus au\nplus tard le 30 juin 2023 et au moment de la\nfin du contrat de travail.\n\nCHAPITRE IV - VALIDITE\n\n",
            "ART.4\nLa pr\u00e9sente convention collective de travail entre\nen vigueur le 1er janvier 2023 et cesse d'\u00eatre en\nvigueur le 31 d\u00e9cembre 2024.\n"
        ],
        "summary": "\n\nCette convention collective de travail est conclue pour appliquer une dispense de l'obligation de disponibilit\u00e9 adapt\u00e9e en ex\u00e9cution de l'accord social dans le cadre des n\u00e9gociations interprofessionnelles pour la p\u00e9riode 2021-2022. Elle est applicable aux employeurs et aux employ\u00e9s des entreprises relevant de la comp\u00e9tence de la commission paritaire auxiliaire pour employ\u00e9s et elle est valable du 1er janvier 2023 au 31 d\u00e9cembre 2024. Elle d\u00e9termine les conditions d'octroi de la dispense de l'obligation de disponibilit\u00e9 adapt\u00e9e pour les travailleurs \u00e2g\u00e9s licenci\u00e9s avant le 1er juillet 2023 dans le cadre d'un r\u00e9gime de ch\u00f4mage avec compl\u00e9ment d'entreprise, qui ont travaill\u00e9 20 ans dans un r\u00e9gime de travail de nuit, qui ont \u00e9t\u00e9 occup\u00e9s dans le cadre d'un m\u00e9tier lourd ou qui ont \u00e9t\u00e9 occup\u00e9s dans le secteur de la construction et sont en incapacit\u00e9 de travail, qui ont \u00e9t\u00e9 occup\u00e9s dans le cadre d'un m\u00e9tier lourd et justifient 35 ans de pass\u00e9 professionnel, ou qui ont une carri\u00e8re longue, ou qui ont \u00e9t\u00e9 occup\u00e9s dans une entreprise en difficult\u00e9s ou en restructuration.",
        "summary_compare_parent": "",
        "article_summary": "",
        "article_new_summary": "",
        "article_update_comparison": "",
        "start_date": "",
        "end_date": "",
        "exeption": "",
        "vector": ""
    },
    {
        "objectID": "200-2021-015135",
        "jcId": 2000000,
        "jcName": "COMMISSION PARITAIRE AUXILIAIRE POUR EMPLOYES",
        "cpNumber": "200",
        "depositNumber": 169162,
        "title": "Prime corona",
        "themes": [
            "CH\u00c8QUES CADEAU, SPORT ET CULTURE",
            "PRIME PROPRE AU SECTEUR OU \u00c0 L'ENTREPRISE",
            "TOUTES LES PRIMES ET INDEMNIT\u00c9S POUR LE  TAVAILLEUR ACTIF",
            "CH\u00c8QUE CADEAU, CULTURE  ET SPORT",
            "PRIME PROPRE \u00c0 L'ENTREPRISE / AU SECTEUR"
        ],
        "referencedDocs": [
            "169162",
            "168577",
            "168577"
        ],
        "referencedObjects": "",
        "parent": "",
        "signatureDate": "2021-12-09T11:00:00.000+00:00",
        "validityDate": "2022-12-31T11:00:00.000+00:00",
        "depositDate": "2021-12-21T11:00:00.000+00:00",
        "recordDate": "2022-01-04T11:00:00.000+00:00",
        "depositRegistrationDate": "2022-01-04T11:00:00.000+00:00",
        "noticeDepositMbDate": "2022-01-12T11:00:00.000+00:00",
        "correctedDate": null,
        "enforced": true,
        "royalDecreeDate": "2022-05-09T10:00:00.000+00:00",
        "publicationRoyalDecreeDate": "2022-07-04T10:00:00.000+00:00",
        "pdfLink": "https://public-search.emploi.belgique.be/website-download-service/joint-work-convention/200/200-2021-015135.pdf",
        "documentSize": "84 Kb",
        "type": "Concluded on industry level",
        "status": "New",
        "sector": "Sector not specified",
        "theme": "['Primes et indemnit\u00e9s pour le travailleur actif']",
        "scope": null,
        "no_scope": null,
        "content": [
            "ART.1\nLa pr\u00e9sente convention collective de travail\ns'applique aux employeurs et employ\u00e9s des\nentreprises    ressortissant \u00e0 la Commission\nparitaire auxiliaire pour employ\u00e9s.\nOn entend par \"employ\u00e9s\",         les employ\u00e9s\nmasculins et f\u00e9minins.\n\n\n\n",
            "ART.2.\nL'article 6 de la convention collective de travail\ndu 18 novembre 2021 conclue au sein de la\ncommission paritaire auxiliaire pour employ\u00e9s\net prise en ex\u00e9cution de l'arr\u00eat\u00e9 royal du 21\nuillet 2021 modifiant l'article 19 quinqules de\n'arr\u00eat\u00e9   royal du 28 novembre          1969 (n\u00b0\n168577/CO/200),     est remplac\u00e9 comme suit:\n\n\n\n\u00ab Art. 6 Les employeurs accorderont les\nch\u00e8ques consommation \u00ab prime corona\u00bb\nsous format \u00e9lectronique \u00e0 moins qu'il ne soit\nd\u00e9cid\u00e9 au niveau de l'entreprise de l'octroyer\nsous format papier selon les modalit\u00e9s\npr\u00e9vues dans cette convention. \u00bb\n\n\n\n",
            "ART.3.\nLa pr\u00e9sente convention collective de travail est\nconclue pour une dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e du 1er ao\u00fbt\n2021 au 31 d\u00e9cembre 2022.\n\n\n\n\n1\n"
        ],
        "summary": "er ao\u00fbt 2021 au 31 d\u00e9cembre 2022.\n\nCette convention collective de travail du 9 d\u00e9cembre 2021 conclue au sein de la commission paritaire auxiliaire pour employ\u00e9s modifie la convention collective de travail du 18 novembre 2021 conclue au sein de la commission paritaire auxiliaire pour employ\u00e9s et prise en ex\u00e9cution de l'arr\u00eat\u00e9 royal du 21 juillet 2021. Elle pr\u00e9voit l'octroi d'une prime corona sous format \u00e9lectronique ou papier selon les modalit\u00e9s pr\u00e9vues. Elle est conclue pour une dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e du 1er ao\u00fbt 2021 au 31 d\u00e9cembre 2022.",
        "summary_compare_parent": "",
        "article_summary": "",
        "article_new_summary": "",
        "article_update_comparison": "",
        "start_date": "",
        "end_date": "",
        "exeption": "",
        "vector": ""
    },
    {
        "objectID": "200-2021-013474",
        "jcId": 2000000,
        "jcName": "COMMISSION PARITAIRE AUXILIAIRE POUR EMPLOYES",
        "cpNumber": "200",
        "depositNumber": 168833,
        "title": "Cr\u00e9dit-temps 2023",
        "themes": [
            "SALAIRES",
            "CR\u00c9DIT-TEMPS/DIMINUTION DE CARRI\u00c8RE, EMPLOI FIN DE CARRI\u00c8RE",
            "TRAVAILLEURS AG\u00c9S-EXCL.PENSIONS COMPL, PR\u00c9PENSION(RCC), CR\u00c9DIT-TEMPS",
            "DISPOSITIONS RELATIVES A L'INDICE",
            "CR\u00c9DIT-TEMPS  / DIMINUTION DE CARRI\u00c8RE",
            "EMPLOI FIN DE CARRI\u00c8RE",
            "TRAVAILLEURS \u00c2G\u00c9S: EMPLOI FIN DE CARRI\u00c8RE"
        ],
        "referencedDocs": [
            "168833"
        ],
        "referencedObjects": "",
        "parent": "",
        "signatureDate": "2021-11-18T11:00:00.000+00:00",
        "validityDate": "2023-12-31T11:00:00.000+00:00",
        "depositDate": "2021-11-24T11:00:00.000+00:00",
        "recordDate": "2021-12-13T11:00:00.000+00:00",
        "depositRegistrationDate": "2021-12-13T11:00:00.000+00:00",
        "noticeDepositMbDate": "2021-12-22T11:00:00.000+00:00",
        "correctedDate": null,
        "enforced": true,
        "royalDecreeDate": "2022-04-24T10:00:00.000+00:00",
        "publicationRoyalDecreeDate": "2022-06-16T10:00:00.000+00:00",
        "pdfLink": "https://public-search.emploi.belgique.be/website-download-service/joint-work-convention/200/200-2021-013474.pdf",
        "documentSize": "291 Kb",
        "type": "Concluded on industry level",
        "status": "New",
        "sector": "LA SELLERIE, DE LA FABRICATION DE COURROIES ET ...",
        "theme": "['Salaire', 'Fonds sociaux', \"Fonctionnement au sein du comit\u00e9/de l'entreprise\", 'Primes et indemnit\u00e9s pour le travailleur actif', 'Primes et indemnit\u00e9s pour le travailleur actif']",
        "scope": null,
        "no_scope": null,
        "content": [
            "ART.1er\nLa pr\u00e9sente convention collective de travail s'applique\naux employeurs et employ\u00e9s des entreprises relevant\nde la comp\u00e9tence de la Commission paritaire auxi-\nliaire pour employ\u00e9s.\n\nOn entend par \"employ\u00e9s\" : les employ\u00e9s masculins\net f\u00e9minins.\n\nCHAPITRE II - CREDIT -TEMPS\n\n",
            "ART.2\nEn application de l'article 2, \u00a7 3 de la convention col-\nlective de travail n\u00b0 103 instaurant un syst\u00e8me de cr\u00e9-\ndit-temps, de diminution de carri\u00e8re et d'emplois de fin\nde carri\u00e8re, les possibilit\u00e9s de d\u00e9rogation suivantes\nsont fix\u00e9es:\n\nPour les employ\u00e9s qui n'appartiennent pas au person-\nnel d'ex\u00e9cution et pour les employ\u00e9s qui exercent une\nfonction qui n'est pas exerc\u00e9e par un autre employ\u00e9\ndans l'entreprise, l'exercice du droit au cr\u00e9dit-temps\nrequiert l'accord de l'employeur.\n\nL'autorisation ou le refus de l'employeur sera commu-\nniqu\u00e9 au travailleur au plus tard le dernier jour du mois\nsuivant celui o\u00f9 le travailleur a formul\u00e9 sa demande\n\u00e9crite.\n\n\nL'article 8 de la convention collective de travail du\n9 juin 2016 relative au statut de la d\u00e9l\u00e9gation syndi-\ncale, conclue au sein de la Commission paritaire auxi-\nliaire pour employ\u00e9s, est d'application.\n\nEn cas de conflit persistant au sein de l'entreprise,\navec ou sans d\u00e9l\u00e9gation syndicale, la partie la plus di-\nligente peut saisir le bureau de conciliation de la Com-\nmission paritaire auxiliaire pour employ\u00e9s.\n",
            "ART.3\n\u00a7 1er.\nEn application de l'article 4, \u00a7 4 de la convention col-\nlective de travail n\u00b0 103, un droit de 24 mois au cr\u00e9dit-\ntemps \u00e0 temps plein ou \u00e0 mi-temps avec motif est oc-\ntroy\u00e9, comme pr\u00e9vu dans l'article 4, \u00a7 1er, a\", b\" et CO\net \u00a7 2 de la convention collective de travail n\u00b0 103.\n\n\nPour les employ\u00e9s qui ont une anciennet\u00e9 de 5 ans au\nmoins dans l'entreprise, un droit de 36 mois au cr\u00e9dit-\ntemps \u00e0 temps plein ou \u00e0 mi-temps avec motif est oc-\ntroy\u00e9, comme pr\u00e9vu dans l'article 4, \u00a7 2 de la conven-\ntion collective de travail n\u00b0 103, comme modifi\u00e9 par la\nCCT 103ter.\n\nPour les employ\u00e9s qui ont une anciennet\u00e9 de 5 ans au\nmoins dans l'entreprise, un droit de 51 mois au cr\u00e9dit-\ntemps \u00e0 temps plein ou \u00e0 mi-temps avec motif est oc-\ntroy\u00e9, comme pr\u00e9vu dans l'article 4, \u00a7 1er, a\", b\" et CO\nde la convention collective de travail n\u00b0 103.\n\n\u00a7 2.\nEn application de l'article 3 de la convention collective\nde travail n\u00b0 15?, conclue au Conseil national du tra-\nvaille 15juillet2021:\n\n- l'\u00e2ge d'acc\u00e8s au droit \u00e0 la diminution \u00e0 mi-temps\ndans le cadre des emplois de fin de carri\u00e8re pour les\ntravailleurs plus \u00e2g\u00e9s est port\u00e9 \u00e0 55 ans;\n\n- et l'\u00e2ge d'acc\u00e8s au droit de 1/5\u00e8me dans le cadre des\nemplois de fin de carri\u00e8re pour les travailleurs plus\n\u00e2g\u00e9s est port\u00e9 \u00e0 55 ans,\n\npour les employ\u00e9s vis\u00e9s \u00e0 cet article 3 de la conven-\ntion collective de travail n\u00b0 1   (35 ans de carri\u00e8re\ncomme salari\u00e9, m\u00e9tier lourd; au minimum 20 ans de\ntravail de nuit) du 1er janvier 2023 jusqu'au 30 juin\n2023.\n\n\u00a7 3.\nEn application de l'article 16, \u00a7 1er, dernier alin\u00e9a de\nla convention collective de travail n\u00b0 103, les em-\nploy\u00e9s qui font appel \u00e0 l'article 3 de la convention col-\nlective de travail n\u00b0 15?, \u00e0 l'article 8, \u00a7 1er, 1\u00b0 de la\nconvention collective de travail n\u00b0 103 et \u00e0 l'article 9,\n\u00a7 1er, 1\u00b0 de la convention collective de travail\nn\u00b0 ??bis, pour autant qu'ils aient atteint l'\u00e2ge de 55\nans, ne sont pas imput\u00e9s sur le seuil de 5 p.C. pr\u00e9vu \u00e0\nl'article 16, \u00a7 1er de la convention collective de travail\nn\u00b0 103.\n\u00a7 4.\nLes employ\u00e9s qui, en application de l'article 8, \u00a7 1er,\n1\u00b0 de la convention collective de travail n\u00b0 103, acc\u00e8-\ndent \u00e0 une diminution de 1/5\u00e8me dans le cadre des\nemplois de fin de carri\u00e8re \u00e0 partir de 60 ans ou au-\ndel\u00e0, per\u00e7oivent une indemnit\u00e9 \u00e0 charge du fonds so-\ncial en compl\u00e9ment du salaire \u00e0 4/5\u00e8mes.\n\nLes employ\u00e9s qui, en application de l'article 3 de la\nconvention collective de travail n\u00b0 157, acc\u00e8dent \u00e0 une\ndiminution de 1/5\u00e8me dans le cadre des emplois de\nfin de carri\u00e8re per\u00e7oivent cette indemnit\u00e9 \u00e0 charge du\nfonds social en compl\u00e9ment du salaire \u00e0 4/5\u00e8mes, \u00e0\ncondition qu'ils acc\u00e8dent \u00e0 la diminution de 1/5\u00e8me\ndans le cadre des emplois de fin de carri\u00e8re \u00e0 partir\nde 55 ans ou au-del\u00e0.\n\nLe montant de cette indemnit\u00e9 compl\u00e9mentaire est\nfix\u00e9 \u00e0 74,79 EUR, index\u00e9 annuellement \u00e0 partir du\n1er janvier 2022.\n\nCette indemnit\u00e9 est pay\u00e9e par mois calendrier \u00e9chu,\njusqu'au mois de juin 2023 inclus.\n\nLe conseil d'administration du fonds social est\ncharg\u00e9 de prendre les mesures n\u00e9cessaires afin de\npouvoir assurer le paiement de cette indemnit\u00e9 \u00e0\npartir du 1er janvier 2023, conform\u00e9ment aux disposi-\ntions reprises ci-dessus.\n\n\nCHAPITRE III - APPLICATION DE lA CONVEN-\nTION COLLECTIVE DE TRAVAil W 103 DU 27\nJUIN 2012 DU CONSEil NATIONAL DU TRAVAil\n\n\n",
            "ART.4\nTout ce qui n'est pas explicitement pr\u00e9vu par la pr\u00e9-\nsente convention collective de travail est r\u00e9gi par les\ndispositions de la convention collective de travail\nn\u00b0 103 du 27 juin 2012 du Conseil national du travail,\ninstaurant un syst\u00e8me de cr\u00e9dit-temps, de diminution\nde carri\u00e8re et d'emplois de fin de carri\u00e8re.\n\nCHAPITRE IV - DUREE DE lA CONVENTION\n\n\n",
            "ART.5\nLa pr\u00e9sente convention collective de travail entre en\nvigueur le 1er janvier 2023 et cesse ses effets au 31\nd\u00e9cembre 2023, sauf disposition contraire dans cette\nconvention collective du travail.\n"
        ],
        "summary": "\n\nCette convention collective de travail du 18 novembre 2021 concerne le cr\u00e9dit-temps en 2023 pour les employeurs et employ\u00e9s des entreprises relevant de la comp\u00e9tence de la commission paritaire auxiliaire pour employ\u00e9s. Elle pr\u00e9voit des possibilit\u00e9s de d\u00e9rogation avec l'accord de l'employeur. Elle octroie aux employ\u00e9s ayant une anciennet\u00e9 de 5 ans ou plus un droit de 24, 36 ou 51 mois au cr\u00e9dit-temps \u00e0 temps plein ou \u00e0 mi-temps avec motif. Elle porte l'\u00e2ge d'acc\u00e8s au droit la diminution \u00e0 \u00e0 mi-temps dans le cadre des emplois de fin de carri\u00e8re pour les travailleurs plus \u00e2g\u00e9s \u00e0 55 ans et l'\u00e2ge d'acc\u00e8s au droit de 1/5\u00e8me dans le cadre des emplois de fin de carri\u00e8re pour les travailleurs plus \u00e2g\u00e9s \u00e0 55 ans. Elle pr\u00e9voit une indemnit\u00e9 compl\u00e9mentaire \u00e0 charge du fonds social pour les employ\u00e9s qui, en application de l'article 8, \u00a7 1er, 1\u00b0 de la convention collective de travail n\u00b0 103, acc\u00e8dent \u00e0 une diminution de 1/5\u00e8me dans le cadre des emplois de fin de carri\u00e8re \u00e0 partir de 60 ans ou au-del\u00e0, et pour les employ\u00e9s qui, en application de l'article 3 de la convention collective de travail n\u00b0 157, acc\u00e8dent \u00e0 une diminution de 1/5\u00e8me dans le cadre des emplois de fin de carri\u00e8re \u00e0 partir de 55 ans ou au-del\u00e0. Elle entre en vigueur le 1er janvier 2023 et cesse ses effets au 31 d\u00e9cembre 2023, sauf disposition contraire.",
        "summary_compare_parent": "",
        "article_summary": "",
        "article_new_summary": "",
        "article_update_comparison": "",
        "start_date": "",
        "end_date": "",
        "exeption": "",
        "vector": ""
    }
]